Глава 961 — Предупреждение через информирование

— Адам стал на шаг ближе к божественности.

Такое простое предложение мгновенно вызвало бурные волнения во всех членах Клуба Таро.

Кроме Леонарда, остальные члены клуба, включая Сио, которую Маг проинформировала о важных моментах, сразу же вспомнили информацию об Адаме.

Древний бог солнца, сын Творца Города Серебра, брат богохульника Амона. Предполагается, что он был одним из восьми Королей Ангелов!

И эта мифическая фигура, существовавшая до Катаклизма, снова стала активной в реальном мире. И “Он” стал на один шаг ближе к божественности!

«Что что это может заставить Мистера Шута вздохнуть — означает, что Адаму, вероятно, не хватает всего одного шага до достижения божественного трона, 0-й Последовательности. Есть шанс, что “Он” может сделать этот шаг в любой момент.» — Элджер подсознательно пришёл к выводу, торопливо сжимая руки, и в его голове пронеслись мысли.

«Последовательность истинного бога вот-вот родится!»

«В Пятой Эпохе всё ещё рождаются истинные боги?»

«Это будет первый истинный бог в этой эпохе?»

«Поскольку божества больше не могут спускаться в реальный мир, просто невероятно, что кто-то 0-ой Последовательность всё ещё может появиться!»

Элджер всегда считал себя амбициозным, и сейчас он нацелился на 2-ую Последовательность, чтобы стать ангелом. Но после того, как он услышал об Адаме, он всё ещё считал это немыслимым.

Нужно было знать, что последним, кто стал истинным богом 0-ой Последовательности, был бывший Бог Ремесла, нынешний Бог Пара и Машин. И произошло это в конце Четвёртой Эпохи.

«С Пятой Эпохи, более тринадцати сотен лет, не было ни одного нового существа, достигшего божественного трона!»

«Недаром Мистер Шут говорил, что времена изменятся…» — Среди разрозненных мыслей Каттлеи вдруг пришло осознание, будто она видит, как нахлынули волны, ознаменовавшие конец эпохи.

Уже собрав ингредиенты и начав подготовку к ритуалу 4-й Последовательности, она поверила, что в ближайшем будущем у неё есть шанс обрести божественность и изменить своё существование. Она всё ещё испытывала радость, предвкушение и тревогу. Но в этот момент она вдруг ощутила непонятное чувство ужаса. Всё, чего она хотела, — это пообщаться с Королевой Мистик лицом к лицу, чтобы подтвердить будущее.

Форс, Сио и другие члены группы отреагировали по-разному. С одной стороны, они были шокированы тем, что Адам пытался достичь божественности, не ожидая, что такое может произойти в Пятую Эпоху. С другой стороны, они беспокоились за свою нынешнюю жизнь. В конце концов, будь то Эмлин из Сангвинов или Одри, которая жила среди высшего класса Королевства Лоэн, все они жили в Пятой Эпохе, живя в обстановке, основу которой составляла более чем тысячелетняя история. Они не смели иметь никаких кощунственных мыслей по отношению к истинным богам. Даже сталкиваясь со злыми богами, такими как Истинный Творец, они всё равно испытывали глубокое чувство страха и благоговения, признавая Их уровень и возвышенность. Поэтому они не могли поверить, что скоро появится бог. Они не могли представить, что произойдёт дальше.

В их глазах Шут был возрождённым древним богом, существом, которое изначально восседало на троне 0-ой Последовательности.

«На шаг ближе к божественности… Стать богом…» — Деррик был в основном взволнован, как будто у него появилась надежда и цель, к которой можно стремиться.

По его мнению, только 0-ая Последовательность могла спасти Город Серебра!

«Адам? Стать богом…» — Хотя Леонард не знал, кто такой Адам, простые слова о том, что он “на шаг ближе к божественности”, было легко понять.

Он связал это с тем обычным священником, который появился после окончания битвы и поднял 0-008 перед Клейном.

«Это Адам? Или подчинённый Адама? Нет, 0-008 — это запечатанный артефакт 0 класса. Только Адам, который очень близок к божественному трону, может сделать это лично с большой уверенностью… Неудивительно, что битва с Инсом Зангвиллом оказалась легче, чем я ожидал. Я думал, что лучшим исходом будет то, что мы с Клейном вместе затащим Инса Зангвилла в ад… Кто такой Адам? Почему я ничего не слышал о Нём…» — Возможно, в результате того, что на нём паразитировал ангел, позволив ему узнать некоторые секреты и события Четвёртой Эпохи, Леонард глубже понял путь Адама к божественному бытию. Воздействие, которое он ощутил, было не слишком сильным, в основном он испытывал недоумение и любопытство по поводу истинной сущности Адама.

Однако Шут больше не заговорил и не дал дальнейших объяснений. Казалось, что он просто предупреждает членов группы о необходимости подготовиться к переменам времени.

Среди смятения и блуждающих мыслей, Мир Герман Воробей взглянул на Звезду Леонарда и просто сказал:

— Адам — сын древнего бога солнца, брат богохульника Амона.

Леонард тут же испуганно вскочил и не смог сдержать своего выражения лица.

У него было глубокое впечатление от Амона, и у него была глубокая травма из-за описаний Старика. А Адам был братом Амона, поэтому вполне возможно, что уровень ужаса у двух братьев был одинаковым!

Мир проигнорировал реакцию Звезды и продолжил:

— Теперь можно подтвердить, что Адам — один из восьми Королей Ангелов, титулованный Ангел Воображения. Он стоит в одном ряду с Ангелом Времени Амоном. Причина, по которой “Он” выбрал Инса Зангвилла в качестве мишени, заключается в том, чтобы получить 0-008, чтобы восполнить любые недостатки на его пути к божественности. И Его план удался.

«Ангел Воображения… Адам — Король Ангелов с Пути Зрителя?» — Одри мгновенно связала это с титулом Короля Драконов Анкевельта — Дракон Воображения!

И она уже давно знала, что драконы Воображения представляют Путь Зрителя.

Что касается Леонарда, то перед ним возникло ещё одно препятствие для понимания. Концепция Короля Ангелов поставила его в тупик, но он постеснялся спросить. Он планировал обратиться за помощью к Старику, когда тот пробудится.

Элджер задумался над словами Германа Воробья, и выражение его лица стало немного странным. Он поинтересовался:

— Вы, кажется, были свидетелем этого дела?

Как только он это сказал, все услышали знакомый хриплый смех.

После того как Герман Воробей закончил смеяться, он посмотрел на Звезду и сказал как ни в чём не бывало:

— Убийство Инса Зангвилла было совершено мной и моим напарником.

Мысли Каттлеи мгновенно помутились.

Она могла допустить, что Герман Воробей мог легко прикончить Адмирала Ада, но она не могла представить, что однажды он убьёт настоящего полубога 4-й Последовательности!

Каттлея быстро успокоилась, потому что, поскольку в битве участвовал Король Ангелов, было вполне возможно, что человек 5-ой Последовательности мог убить тяжелораненого полубога благодаря различным совпадениям. Кроме того, у него был напарник.

Одри “прочитала” уверенность в тоне Мира. Она не могла не спросить из любопытства:

— Мистер Мир, вы уже стали полубогом?

Мир не дал прямого ответа, усмехнувшись.

— В будущем вы все можете доверить дела, связанные с полубогами, мне.

Все присутствующие поняли смысл между строк.

Он стал настоящим полубогом 4-й Последовательности. Более того, он был из тех, кто способен убивать равных ему по уровню!

В этот момент Каттлея стала необычайно спокойной. Она старательно пыталась вспомнить всё, что видела и слышала о Германе Воробей. Она была совершенно уверена, что до посещения руин поля битвы богов он был лишь 6-й Последовательности. Он полагался на перчатку, чтобы соответствовать 5-й Последовательности.

Что касается поиска русалок Германом Воробьём без охоты на одну из них, то это подразумевало, что это было требованием ритуала. Это означает, что он действительно достиг 5-й Последовательности. Все последующие выступления подтверждали это.

Сегодня прошло всего около трёх месяцев с тех пор, как Герман Воробей ступил на руины поля битвы богов, но он уже достиг 4-й Последовательности, став полубогом. Это перевернуло представление Каттлеи о мироздании.

Она была не слишком стара: её возраст не превышал тридцати лет. Но чтобы достичь 5-ой Последовательности и получить титул Адмирала Звёзд, ей потребовалось около семи-восьми лет. Лишь в последние один-два года она обрела уверенность, чтобы попытаться прорваться через врата и стать полубогом. Начав подготовку, она считала, что уже намного опередила всех.

«Мистер Мир впечатляет! Он так быстро стал полубогом!» — Деррик искренне радовался. Его преклонение перед Мистером Миром становилось всё сильнее, и он надеялся, что сможет стать таким же, как он, став полубогом с максимально возможной скоростью.

Одри была одновременно встревожена и восхищена. После этого она поняла, что в психическом состоянии Германа Воробья было что-то ненормальное.

«Судя по всему, его плохое настроение, мрачные и подавленные чувства появились после того, как он стал полубогом. Это негативные эффекты, накопленные от зелий. Это похоже на то, как я почти потеряла контроль, когда стала Психиатром…»

«Кроме того, после того как он стал 4-й Последовательностью и обрёл божественность, он смог естественным образом глубже проникнуть в реальность. Затем он понял, что очень долгое время спал. Его семья умерла, из-за чего он потерял свои цели…»

«Как жалко. С его тёплой натурой, он должен был испытывать глубокие чувства к своей семье и друзьям…»

«Однако, я так завидую. Неужели, будучи Благословенным Мистера Шута, можно так быстро продвинуться… Я тоже хочу поскорее стать полубогом. Упоминание Мистера Шута о том, что “времена изменились в связи с этим”, заставляет меня беспокоиться…»

Пока Эмлин и другие члены клуба всё ещё пребывали в шоке, у Элджера, который разделял те же чувства и испытывал глубокую зависть и ревность к Герману Воробью, были другие мысли.

«Как и в случае с Благословенным Мистара Шута, ввязывание Германа Воробья в это дело Короля Ангелов и 0-008 явно не случайно…»

«Напротив, более разумным будет предположить, что это взаимный план Ангела Воображения Адама и Мистера Шута. Это всё объяснит!»

«Две мифические фигуры, существовавшие до Катаклизма. Один из них пробуждается, а другой продвигается вперёд, и эти двое тайно объединяются!»

Среди своих мыслей Элджер пришёл к другой идее:

«Раз уж Адам получил 0-008 и открыл дверь к божественному трону, то как насчёт Мистера Шута? Какую выгоду получил Он в этом деле?»

Подсознательно Элджер повернул своё тело и слегка склонил голову, чтобы посмотреть на почётное место.

Он не осмеливался смотреть прямо, и мог смотреть только краем глаза.

Глава 962 — Быть известным

Почти сразу же Элджер обнаружил, что Мистер Шут стал несколько иным, чем прежде.

В прошлом, хотя Мистер Шут был далёким и величественным, отчего Он казался непостижимым, как будто Он смотрел на всё сверху вниз, это было всё. Сейчас Он был совсем не таким. Хотя Он ничего не делал, казалось, что он слился со всем пространством, явное выражение того, что Он был правителем на высшем уровне.

Проследив взглядом, Элджер увидел третью Богохульную Карту и почувствовал большую уверенность в своей догадке.

«Действительно, Мистер Шут и Ангел Воображения Адам сотрудничали, чтобы подстроить гибель Инса Зангвилла. Один из них получил 0-008, сделав его на один шаг ближе к статусу бога, а другой получил различные преимущества в Богохульной Карте и восстановил значительную часть своей силы!»

«В результате времена изменятся!» — В этот момент Элджер глубже понял то, что только что сказал Мистер Шут.

Другие члены собрания, несомненно, заметили, как он повернул голову, и поняли, что он смотрит на Мистера Шута.

После краткого мгновения удивления они с разной скоростью осознали происходящее.

«Мистер Шут с самого начала знал о заговоре Ангела Воображения Адама против Инса Зангвилла и послал своего Благословенного сотрудничать. Он даже оказал определённую помощь!»

«Если бы это было не так, как мог бы недавно продвинутый полубог участвовать в деле, в котором замешан Король Ангелов и Запечатанный Артефакт 0 класса?»

«Если бы это было не так, Мир не смог бы так хорошо разобраться в ситуации, даже если бы он оказался вовлечён в неё благодаря всевозможным совпадениям.»

«Получение Богохульной Карты, продвижение Мистера Мира, смерть Инса Зангвилла, встреча Ангела Воображения Адама — всё это произошло за одну неделю… Это значит, что отношения между ними тесно переплетены… Моя предыдущая интуиция была права. Получение новой Богохульной Карты и появление отклонений в психическом состоянии Мистера Мира были разными результатами одного и того же дела…» — Одри слегка кивнула, подтверждая свою теорию.

Леонард всё больше убеждался, что дело Инса Зангвилла оказалось сложнее, чем он предполагал.

«Кроме Короля Ангелов Амона, в те времена, скорее всего, появлялись и другие важные фигуры подобного уровня. В противном случае брату Амона, сыну древнего бога солнца, не было нужды искать помощи у Мистера Шута. В конце концов, каким бы сильным или страшным ни был 0-008, он не мог сравниться с Богохульником, описанным Стариком, поскольку Адам и Амон, скорее всего, были на одном уровне.»

«Злой дух, которого Клейн затащил в подземный мир, вероятно, не прост. Это определённо не то, что “Пути Охотника” было бы достаточно, чтобы описать его… Хм, Клейн участвует в деле Инса Зангвилла не только ради мести, но и по приказу Мистера Шута…» — Вздохнув, Леонард не выказал никаких негативных чувств. Наоборот, он испытал тайное облегчение.

С его точки зрения, это была самая обычная ситуация. Мистер Шут согласился созвать такое собрание для создания соответствующей организации, принимая его в качестве божества, определённо не потому, что Он просто хотел сделать это место более оживлённым или делал это по доброй воле. У Него определённо были свои цели и потребности, которые Он хотел бы, чтобы Благославенный, как Клейн, или такие члены, как он, могли выполнить.

Поэтому месть Инсу Зангвиллу и выполнение миссии Мистера Шута не противоречили друг другу. Последнее не уменьшало значения и важности первого.

Что касается того, почему он почувствовал облегчение, так это потому, что Леонард считал, что чёткое выражение Мистером Шутом своих целей было лучше, чем хаос и неизвестность. Ему не нужно было гадать или с трепетом ждать.

Изначально он относился к Паллесу Зороасту с сильной опаской именно потому, что не был уверен в Его истинных мотивах.

Однако в настоящее время Шут Клейн не проронил ни слова. Он не подтвердил и не опроверг догадки и теории членов клуба. Контролируя Мира, он заставил его продолжать:

— Адам создал очень секретную организацию, и она тайно управляла развитием времени. Многие важные фигуры, о которых вы даже не подозревали, являются членами этой организации. Они проворачивали одно дело за другим. Также, покинув это место, не произносите и не записывайте имя Адама, включая Его титул. Старайтесь не думать о таких вопросах, потому что Он обладает свойством “любое упоминание о нём будет известно”. Чем больше вы знаете о Нём, тем больше Он может знать о вас. Это в какой-то степени похоже на 0-008.

Услышав описание Мистера Мира, Одри мгновенно вспомнила, что узнала о таинственной организации от Мистера Шута: Орден Сумеречных Отшельников!

Это заставило её быстро выдвинуть соответствующую теорию:

«Король Ангелов Адам был лидером Ордена Сумеречных Отшельников!»

«Ангел Воображения был с Пути Зрителя. Аналогично для 0-008. Поэтому “любое упоминание о нём будет известно” было силой Потустороннего этого Пути в более высоких Последовательностях. Аналогично “чем больше вы знаете о нём, тем больше он знает о вас”!»

«Впечатляюще… Но не будет ли это выглядеть довольно шумно…» — Одри на мгновение с завистью посмотрела на это, но в то же время почувствовала беспокойство и недоумение.

«Любое упоминание об этом будет известно… Итак, организация, стоящая за убийством герцога Негана, единственного сторонника Килангоса, была создана Королём Ангелов Адамом…» — Элджер сначала несколько просветлел, но потом выражение его лица изменилось.

Он начал подозревать, что первобытный остров, который он ранее исследовал, связан с этой тайной организацией. Это произошло потому, что Килангос однажды отправился вглубь острова и обнаружил там несколько предметов. Кроме того, окончательное исчезновение острова напоминало силу Дракона Воображения, описанную в книге Мистера Солнце.

Соединив эти два факта вместе, Элджер не мог не прийти к такой теории, поскольку глубже осознал, что сотрудничество Мистера Шута с Ангелом Воображения началось с того момента, когда он и Герман Воробей ступили на этот примитивный остров!

Он ещё больше убедился в том, что это правда, потому что после того, как существование в руинах острова “пробудилось”, единственное, что произошло — это вздох. Его и Германа Воробья никто не остановил.

«Так вот оно как… То, как важные фигуры подстраивают свои уловки, действительно хорошо замаскировано. Тогда я этого совсем не замечал… Игры между богами действительно сложны. Возможно, только Потусторонние 1-ой Последовательности или даже Король Ангелов могут участвовать в них…» — Элджер вздохнул, почувствовав непонятное желание.

Форс уже забыла о таинственной организации, о которой упоминал Мистер Шут. Только услышав “любое упоминание о ней станет известно”, она вспомнила, что это было связано с убийством герцога Негана.

Однако её волновала не эта проблема, а нечто другое.

Когда она рассказывала Сио об общей ситуации в клубе Таро и общих знаниях, она упомянула имя Адама!

«У Адама есть черта “любое упоминание будет известно”? Это… “Он” теперь знает о нас с Сио?» — Форс мгновенно почувствовала ужас, не удержавшись, повернула голову и бросила взгляд на Сио.

Она узнала, что Адам был сыном Создателя от Мисс Отшельницы. Более того, она никогда не подчёркивала, что нельзя упоминать имя Короля Ангелов во внешнем мире!

— Я упоминал Адама в реальном мире, — сказал Форс с явным заиканием. Нервы Сио напряглись, словно ядовитая змея забралась в её одежду и скользила по спине.

Каттлея резко подтвердила.

— Не стоит беспокоиться. Хотя мало кто знает об Адаме и Амоне, недостатка в них нет. Я уже несколько раз упоминала Его имя. До тех пор, пока слова, которые ты упомянешь, не будут связаны с какими-либо секретами, я полагаю, что Он будет наблюдать за тобой лишь мгновение, прежде чем бросить свой взгляд в другое место.

Она была довольно уверена, когда говорила это, потому что в Аскетическом Ордене Моисея, который преследовали знания, существование Адама не было секретом. Люди часто упоминали “Его”.

В этот момент её мысли были заняты другим вопросом.

«Может ли быть так, что тайная древняя организация, к которой присоединился император Розель, была той самой, которую основал Король Ангелов Адам?»

Форс поспешно попыталась вспомнить и сказала несколько нерешительно:

— Там упоминались Забытые Богами Земли, Двор Короля Гиганта, Амон, Король Ангелов, и другие знания. Это может быть проблемой?

Она была очень рада, что ни разу не упомянула слова “Клуб Таро” и не описала других членов. В крайнем случае, она упомянула, что самым мрачным из них был Герман Воробей. Каттлея подумала и сказала:

— При вашей Последовательности обсуждение знаний на таком уровне действительно странно. Однако если Адам копнёт глубже, он поймёт, что вы связаны с семьёй Авраама. Это вполне нормально — быть в курсе этой информации. Вам нужно обратить внимание на то, что любые важные дела, связанные с семьёй Авраама, потребуют от вас насторожённости по отношению к Адаму.

«Как я могу его опасаться…» — Форс выдавила беспомощную улыбку, глядя на почётное место за длинным бронзовым столом. Затем она снова посмотрела на Отшельницу и сказала:

— Спасибо за ваш анализ.

Поскольку Мистер Шут ничего не сказал, она решила поверить словам Мисс Отшельницы.

В этот момент Клейн внутренне вздохнул.

Когда Каттлея упомянула Адама во время собрания Клуба Таро, он не знал, что имя Адама нельзя произносить, как и не знал, что он связан с Орденом Сумеречных Отшельников. Только когда он попал в Путешествия Гросселя и узнал от Аскета Снеговика о том, что Адам — Ангел Воображения, он понял этот момент и выдвинул теорию.

Увидев предупреждение Мистера Дура из дневника императора Розелла и получив предварительное подтверждение, он в конечном итоге не имел возможности предупредить различных членов Церкви. Более того, то, как архиепископ Церкви Пара вскользь упомянул имя Адама, заставило его поверить, что многие люди в реальном мире знают об Адаме и что это не табу. Более того, Адам, возможно, не является “Его” полным именем. Он не спешил направлять разговор в это русло, но ждал удобного случая.

«Любое упоминание о нём будет известно? Организация, созданная Адамом, действительно впечатляет… Это та цель, на которую нацелен наш Клуб Таро?» — По мере того как Эмлин размышлял над этим, он получил чёткое представление о Клубе Таро.

До этого он прикидывал позиционирование Клуба Таро. Он понял, что он не похож на ортодоксальную церковь и не похож на другие тайные организации. Кроме союза мессий, там не было ничего особенного. Это запутало его анализ.

И сегодня он, наконец, подтвердил, что раннее развитие Клуба Таро могло соответствовать организации Адама!

Зная черту 0-008, Леонард не удивился, что у Адама была похожая черта. Его больше беспокоила организация, в которой участвовало много важных фигур, а также семья Авраама, о которой упоминала Мисс Отшельница.

Однажды он слышал, как Паллез Зороаст упоминал о ней: “Положение этой семьи в Четвёртой Эпохе было очень высоким”!

Глава 965 — Краткий кризис

На верхнем этаже небольшого здания черноволосый и кареглазый мужчина в одежде тёмного цвета смотрел вниз на сделку по продаже оружия, проходившую неподалёку. Этот человек, выглядевший примерно на двадцать восемь лет, не мог не сказать:

— Он действительно договорился с Майсанчез? О, Святой Владыка Бурь, Альфред, если бы я знал, что всё так обернётся, мы могли бы и сами выполнить задание. Даже если вычесть все расходы, мы всё равно должны были бы заработать не менее 20 000 фунтов!

Рядом с ним сидел молодой человек в чёрном плаще. На вид ему было около двадцати четырёх лет, у него была копна роскошных светлых волос и голубые глаза, напоминающие озеро. У него была довольно приятная внешность.

Когда к нему обратились как к Альфреду, он покачал головой и сказал:

— Нет, это было бы слишком заметно. Верность Майсанчеза всегда была неясна. Прежде чем выяснить его точку зрения, обсуждать с ним сделку по продаже оружия крайне опасно. Дуэйн Дантес смог заработать двадцать тысяч фунтов, потому что осмелился пойти на риск.

Черноволосый и кареглазый мужчина тут же рассмеялся.

— Подумать только, Альфред Холл, который повёл несколько десятков человек на штурм батальона с более чем тысячным войском, будет утверждать, что он не смеет рисковать!

Альфред бросил на него взгляд и сказал:

— Пагани, это не одно и то же. Это произошло потому, что я был уверен в том, что уничтожу их командный центр. А когда нет руководства, тысяча разрозненных войск может оказаться не такой грозной, как тысяча свиней. Кроме того, операция на этот раз носит исключительно тестовый характер. Она заключается в установлении связи и налаживании канала. Если это сделаем мы, то кого мы будем искать в следующий раз? И последующие? Если мы будем продолжать в том же духе, то в конечном итоге мы сами себя разоблачим. Как только это произойдёт, это будет дипломатический вопрос. Кроме того, поскольку сделки углубляются и расширяются, кто знает, не привлечёт ли это внимание полубогов других фракций. Это грозит опасностью.

— Хаха, — с улыбкой сказал Пагани. — Как полубоги могут быть настолько свободными, чтобы обращать внимание на такие мелкие сделки с оружием? У каждой фракции ограниченное число полубогов. Их ждёт слишком много дел.

— Я знаю. Я лишь привёл пример, — спокойно ответил Альфред.

Пагани не стал заострять внимание на этом вопросе и перевёл взгляд обратно на Дуэйна Дантеса, который стоял у входа в склад.

— Этот джентльмен, как говорят, очень щедр. Вскоре после прибытия в Баклунд он пожертвовал Церкви Вечной Ночи акции на сумму более десяти тысяч фунтов. Это те самые инвестиции на ранней стадии, о которых вы часто говорите? Кроме того, он, кажется, работает в одном благотворительном фонде с вашей сестрой. Такие мужчины очень желанны для юных леди. Он хорошо выглядит и обладает прекрасной манерой поведения. Он умён, опытен и обладает артистизмом. Он повидал всяких женщин, и он в том возрасте, когда пора остепениться. Альфред, вы должны предупредить Одри, что плейбой всегда будет плейбоем, а моральный облик — это недостаток, который никогда не исправить. Ты не можешь позволить, чтобы самая ослепительная драгоценность Баклунда досталась этому парню.

Альфред повернул голову и посмотрел на Пагани.

— Тебе нет нужды проявлять беспокойство по таким вопросам. Одри — не юная и несведущая леди. Её знания о мире гораздо более зрелые, чем вы себе представляете. Кроме того, мои отец и мать находятся в Баклунде. У них есть возможность предотвратить любые неприятные вещи.

Сказав это, Альфред посмотрел на близлежащий склад оружия и сделал паузу.

— Мейсанчес действительно послал Хаггиса. Пойду поприветствую его.

«Не лучшее время для встречи, верно…» — Как только Пагани собирался сказать хоть слово, Альфред уже повернулся, чтобы спуститься по лестнице.

Клейн, в образе Дуэйна Дантеса, не привёл с собой слуг. Держа в руках инкрустированную золотом трость, он стоял вместе с представителем Майсанчеса, Хаггисом, возле склада. Они смотрели, как выносят ящики с боеприпасами и грузят их на повозки.

В этот момент он полуобернулся, почувствовав что-то, и посмотрел куда-то в сторону.

В его глазах отразился молодой человек в плаще без шапки. Его светлые волосы были зачёсаны назад, а голубые глаза были похожи на озеро под ясным небом. Он был высокого роста и крепкого телосложения. Каждый его шаг излучал неописуемое чувство достоинства. Даже без окружавших его солдат его авторитет был очевиден.

— Альфред! — Хаггис тоже заметил этого человека, когда тот вскрикнул от удивления.

«Альфред… Второй старший брат Мисс Справедливость… Это чувство похоже на то, что испытывает Пути Арбитра…» — Клейн поднял правую руку и снял свою шляпу, чтобы прижать её к груди в знак приветствия.

После того, как Альфред Холл поприветствовал Хаггиса, он повернулся, чтобы посмотреть на Дуэйна Дантеса.

— Ваша персона широко известна в Баклунде. Даже я слышал о вас, несмотря на то, что живу в Восточном Баламе.

«Образ? Способность заключать сделки с оружием?» — усмехнулся Клейн.

— Я делаю только то, что, по моему мнению, должно быть сделано.

Альфред кивнул.

— Полагаю, в самопредставлениях нет необходимости? Хаггис должен был упомянуть меня вам.

— Да, полковник Холл, — ответил Клейн с улыбкой. — Я узнал, что у Мисс Одри есть ещё один брат здесь, на Южном континенте, только после моего прибытия — он служил в армии и проявил впечатляющие заслуги.

Альфред бросил взгляд на лицо Дуэйна Дантеса и сменил тему:

— Я думал, что вы воспользуетесь возможностью работать в Благотворительном стипендиальном фонде Лоэна, но вы удивили меня, решив приехать на Южный континент.

Клейн сохранил прежнюю улыбку.

— Для постороннего человека по-настоящему войти в уже существующий круг совершенно невозможно, просто делая пожертвования, занимаясь благотворительностью, устраивая балы и банкеты.

Альфред резко ответил:

— Очень мудро.

Обменявшись несколькими любезностями, он спросил Хаггиса:

— Что-то случилось в Кукаве? Это выглядело довольно серьёзно.

Хаггис выдавил улыбку.

— Я не слишком уверен. Я прятался в подземном бункере в резиденции генерала. Позже я узнал, что на площади Возрождения была гроза.

— Гроза? — Взгляд Альфреда снова обратился к Дуэйну Дантесу.

Клейн кивнул и сказал:

— Действительно. Отель, в котором я остановился, находится недалеко от площади Возрождения. Я действительно видел непрерывные разряды молний, бьющие в том районе. Всё это произошло днём.

Взгляд Альфреда снова обратился к Хаггису.

— Что случилось с местом происшествия в конце?

— Большая часть местности была в руинах. Там были следы ударов молнии. — Хаггис нисколько не скрывал правды.

Альфред мягко кивнул и указал в сторону, после чего сказал Хаггису и Дуэйну Дантесу:

— У меня ещё есть другие дела. Мы сможем пообщаться снова, когда представится возможность.

— Ещё увидимся, — вежливо ответил Клейн. Это создавало впечатление, что они находятся на светском приёме, а не на улице у склада боеприпасов.

Он смотрел, как Альфред Холл уходит, когда его тело задрожало. Его голова резко повернулась в сторону.

В первобытных лесах, покрывавших Восточный и Западный Балам, медленно вырисовывалась фигура с согнутой спиной.

У него было мясистое лицо со слегка коричневой кожей. Его одежда была мешковатой, а у пояса он держал рапиру. В руке у него была серебряная маска.

Посмотрев по сторонам, фигура выпрямилась. Это был не кто иной, как Адмирал Ада Ладвелл, который ранее попал в Подземный Мир.

Однако в данный момент в его глазницах горели два сгустка кроваво-красного пламени. Он выглядел совершенно иначе, чем раньше.

— Я умираю от голода… — Ладвелл открыл рот и издал вздох, который, казалось, вырвался из его груди.

Затем он бросил взгляд в другую сторону и пробормотал:

— Владелец этой марионетки находится там. Судьба снова свела нас вместе. У него есть предмет Пути Охотника. Он идеально подходит для пополнения сил.

Как только он это сказал, на левой щеке лица Ладвелла появился окровавленный рот. Он открывался и закрывался, говоря:

— Медичи, в первую очередь нам нужно выжить! После того, как эта марионетка потеряет связь со своим владельцем, она ничем не отличается от мертвеца. Остаточный дух быстро вернётся в подземный мир и не сможет поддерживать тело. А без Подземного Мира внутри него мы неизбежно будем слабеть, пока не рассеемся!

— Да, самый насущный вопрос сейчас — найти другого Привратника. — Ещё один рот появился на правой щеке Ладвелла.

Красный Ангел Медичи тут же насмешливо произнёс.

— Саурон, Эйнхорн, были ли вы двое в прошлом женщинами? Из-за вас ваша ангельская природа оказалась на свалке! Этот парень смог несколько раз противостоять записям 0-008, что говорит о том, что он определённо не прост. Как мы можем отказаться от этого шанса, имея возможность зацепиться за него? Когда эта марионетка полностью умрёт, всё снова будет не так просто! Кроме того, предмет Пути Охотника на нём может эффективно продлить наше существование. Как только мы покончим с ним, будет не поздно найти Привратника.

Кровавая трещина на левой щеке Ладвелла тут же зашипела.

— Медичи, ты принёс свой мозг в жертву Истинному Творцу? Этот парень явно продвинулся вперёд. В нашем нынешнем состоянии победить Эксцентричного Колдуна несложно, но убить его почти невозможно!

Медичи не был расстроен, вместо этого он глубоко рассмеялся.

— Это не что-то неразрешимое. Если вы позволите мне произносить имя моего господина, помощники немедленно прибудут. Привратник даже может быть автоматически доставлен сюда.

Рот на правом челе Ладвелла тут же открылся и закрылся.

— Саурон, давай вместе остановим его и поищем Привратника.

— Хорошо. — Рот на левой щеке Ладвелла без колебаний ответил.

Увидев это, Красный Ангел Медичи рассмеялся.

— Вы оба попались на это! Моя цель достигнута. Я могу подтвердить, что вы оба раньше были женщинами!

Два рта на щеках Ладвелла зарычали:

— Заткнись!

— Хамф, мы слиты воедино уже две тысячи лет. Неужели мы не знаем, какие фокусы ты затеял? Нет нужды снова бороться!

Пока они говорили, цвета вокруг Адмирала Ада Ладвелла мгновенно насытились и наслаивались друг на друга.

Он вошёл в мир духов и начал путешествовать по нему.

Оказавшись за пределами склада боеприпасов, Клейн, наконец, отвёл взгляд, так как его предчувствие опасности исчезло.

На мгновение его охватило непонятное чувство, но он не смог мысленно воспроизвести соответствующую сцену.

«Что случилось?» — пробормотал Клейн про себя. Не дожидаясь продолжения, он бросил чемодан в руке офицеру, который отвечал за передачу и приём вещей. Затем он сказал Хаггису:

— Остальное — ваше. Вы можете отдать мне остальную часть оплаты.

Он имел в виду тяжёлый кейс, наполненный золотыми слитками и монетами.

Хаггис планировал выпить с Дуэйном Дантесом после завершения сделки, чтобы отпраздновать её успех и обсудить будущие сделки. Он никак не ожидал, что Дуэйн Дантес будет так торопиться уйти.

— Хорошо. Чемодан в карете, — указал он и сказал.

Альфред, который уже прошёл довольно большое расстояние, повернул голову и недоуменно огляделся. Ему было непонятно, почему Дуэйн Дантес не соблюдает предписанную процедуру.

Глава 968 — “Снисхождение” Святого

Матерчатая кукла повернула свои безжизненные глаза, после чего её тело выпрямилось. Она посмотрела в сторону области, которую не освещал багровый свет луны. Там спокойно стояли человек с бугристой щекой и другие сектанты, но в этот момент они склонили головы и подняли руки, словно молились, благочестиво слушая “откровение”.

Примерно через две-три секунды матерчатая кукла наконец встала прямо. Как раз в тот момент, когда она собиралась открыть безъязыкий рот и произнести голос, не принадлежащий “телу”, в котором она находилась, все её движения вдруг стали вялыми, как будто она была роботом с высокой прочностью.

Спрятавшись среди культистов, Клейн увидел, что от матерчатой куклы тянется странная духовная нить. Не раздумывая, он начал управлять ею!

В комнате, освещённой настенной лампой, свет мгновенно померк. Кукла с искривлёнными глазами и ртом мгновенно потеряла опору, которая, казалось, была обусловлена наличием скелета, и неподвижно опустилась на стол.

На фоне мерцающих уличных фонарей, которые находились на расстоянии более тысячи метров, Клейн потерял контроль над сгустком Нитей Духовного Тела. Силе, спустившейся с помощью куклы, понадобилось меньше двух секунд, чтобы выйти из зоны его действия!

В комнате поднялся пронизывающий холодный ветер, когда ковёр со столами и стульями внезапно натянулся, посылая мужчину с бугристой щекой и большинство других культистов кувырком. Только переодетый Клейн успел вовремя вскочить и избежать несчастного случая.

Конечно же, Победитель Энцо стоял на краю ковра, совершенно не пострадав.

На холодном ветру ковёр свернулся и связал нескольких культистов, плотно закрыв им нос и рот, зажав горло.

Тем временем перьевые ручки на столе автономно сняли наконечники, а затем выстрелили вперёд, вонзаясь в шею человека с бугристой щекой. В плотной массе перьев они не оставили ни единого зазора.

Деревянный стул взорвался, его осколки разлетелись, не пощадив ни одного из оставшихся культистов.

У стены треснула трубка настенного светильника, из которой со свистом вырвался газ.

Ткань, которой был задрапирован диван, поднялась, связалась в халат и обмоталась вокруг горла проводника поезда. Несколько плиток пола взлетели вверх, пронзив нескольких культистов снизу.

Мгновенно все предметы в комнате наполнились наступательным потенциалом, словно пытаясь убить все признаки жизни внутри.

Клейн попытался увернуться, но его рубашка, брюки, пояс, пальто и шляпа, казалось, жили своей собственной жизнью. Они силой зафиксировали его на месте.

Он поспешно открыл рот и издал звук:

— Пуф!

Он имитировал звук щёлкающих пальцев.

Из его одежды вырвалось алое пламя, которое мгновенно охватило его тело и сняло ограничения.

В этот момент ткань на другом диване приподнялась, как будто она была накинута на кого-то.

Эта странная сцена отразилась в глазах Клейна, он задрожал и напрягся. В него вселился злой дух!

Пламя, взметнувшееся вверх, не погасло. Они сжигали его одежду и плоть, превращая его в чёрную бумажную фигурку.

За этой бумажной фигуркой был узор, покрытый перьями. Это было сюрреалистическое и иллюзорное ощущение.

Это была мутировавшая бумажная фигурка, которая была запятнана аурой Искусственной Смерти!

Клейн знал, что мутировать кукла могла только в двух случаях. Первая — сущность, маскирующаяся под бога, находилась неподалёку и почувствовала смерть культистов; следовательно, были сделаны приготовления к преднамеренному спуску, заложив ловушку для врага. Другая версия заключалась в том, что тот, кто использовал куклу, действительно был неким тайным существом. “Он” не знал, что жертвенный ритуал был сорван, и спустился в назначенное время, чтобы дать следующую порцию “откровений”.

И независимо от того, какая это была ситуация, она означала опасность. Поэтому, как мог Клейн выступать неподготовленным?

Исходя из особенностей спуска или овладения куклой, он уже поместил бумажную фигурку, которая мутировала из-за разложения ауры Искусственной Смерти, в железный портсигар. Он также поддерживал уровень своей марионетки на уровне обычного человека, чтобы заманить цель овладеть им!

В этот момент цель одержимости “бога”, которому поклонялись культисты, перешла от Клейна к Фигурке Смерти! Когда алые языки пламени охватили фигурку из бумаги, она загорелась и резко окрасилась в бледно-белый цвет с лёгким тёмно-зелёным оттенком.

Раздалось довольно болезненное мычание, когда в окне, залитом багровым лунным светом, мелькнуло прозрачное изображение.

Почти в тот же миг “ожившие” предметы в комнате упали на пол, возвращаясь в своё безжизненное состояние. Что касается Энцо, то вокруг него клубилось пламя.

В этот момент в портовом городе к северу от Южного континента жители наслаждались комфортом и теплом своего дома и семьи в ночное время. Они не замечали, что их стеклянные окна и поверхности настенных светильников тускнели, а затем быстро возвращались в нормальное состояние.

Наряду с этим потускнением пламя в камине то усиливалось, то угасало. Остатки огня на кухне разгорались и гасли.

Во время этого процесса стеклянные окна в той комнате потемнели сильнее всего, и колебания пламени продолжались. Однако верующие в комнате молились Изначальной Луне, не обращая внимания на происходящее.

Через неизвестный промежуток времени багровый свет луны немного посветлел, словно покрыв весь город лёгкой вуалью.

Яркость быстро пришла в норму, когда на серебряной свече, стоящей на обеденном столе, вспыхнуло багрово-красное пламя.

Энцо вышел из него, когда его тело и лицо быстро превратились в Германа Воробья.

Всего несколько мгновений назад, в момент, когда багровая луна стала ярче, он потерял свою цель.

«Они не только обладают способностями Потустороннего высокого уровня Пути Призрака, но и могут заимствовать силу багровой луны… Что касается этих двух аспектов, то один из них возможен только с запечатанным артефактом или мистическим предметом…» — тихо пробормотал Клейн и прошёл к предварительному выводу.

После того, как полубог, владевший куклой, был поражён Фигуркой Смерти, он поверил, что у него есть шанс уничтожить своего противника. К его удивлению, сила противника и имеющиеся в его распоряжении средства оказались более разнообразными и мощными, чем он предполагал.

Единственное, что он мог подтвердить, это то, что это был не ангел, так как его сила и уровень значительно уступали ему.

Как раз когда эта мысль промелькнула у него в голове, Клейн вышел из столовой и вошёл в комнату для занятий. Там было несколько верующих, молящихся Изначальной Луне.

В отличие от культистов на паровозе, они знали, кому молятся, как будто были более официальными членами прихода.

Клейн вошёл в комнату неторопливым шагом, пока они не повернули головы, заметив его.

Обладая мощной иллюзорной силой Эксцентричного Колдуна, они восприняли Германа Воробья как оракула, спустившегося к ним. Они увидели яркий лунный нимб у его головы.

Верующие упали на колени в благочестивой прострации.

Клейн не стал болтать без умолку, спросив глубоким голосом:

— Кто был тот святой, которого вы встречали раньше?

Хотя один из верующих был озадачен, он всё же почтительно ответил:

— Оракул, это был Шаман Кинг Кларман.

«Шаман Кинг Кларман… Знакомое имя… Ах да, автор той Книги Тайн… Разве он не давным-давно умер? Он жил более тысячелетия назад. Святые неспециальных Путей не могут жить так долго… Он присоединился к Школе Мысли Розы, но всё ещё верит в Изначальную Луну. Каким-то образом он продлил свою жизнь? А может быть, только его Последовательность обеспечивает ему долгую жизнь?» — Мысли Клейна завихрились, и он вспомнил происхождение фамилии “Кларман”.

…

Парусник причалил к пирсу, и слабый лунный свет освещал интерьер каюты.

Из зеркала вышла фигура с вьющимися чёрными волосами с белыми прожилками. На нём был халат с малиновыми узорами. На его лице были морщины, не слишком заметные и неглубокие. Его глаза были налиты кровью.

В этот момент на открытых участках кожи, например, на тыльной стороне ладони, поры расширились, и из них появились белые перья, окрашенные бледно-жёлтым маслом.

Выражение лица этого старца было несколько искажённым, как будто он терпел боль.

Он быстро сел на кровать, склонил голову, сцепил руки и тихо запел.

От его дрожащего голоса лоб медленно раскололся, обнажив красную полную луну, которая, казалось, была в него вмонтирована!

Лунный свет рассеялся и окутал старца, заставив белые перья на нём сжаться и раствориться в небытии.

Но в этот момент его живот вздулся, словно наполнился жидкостью.

Наконец, его одежда вместе с кожей разорвалась, и на палубу вылетел сгусток плоти и крови, покрытый белыми перьями. Покорчившись некоторое время, он сгнил и умер.

«Фух…» — Старец поднял голову и медленно выдохнул. Его налитые кровью глаза были полны недоумения.

Он тихо пробормотал:

— Благословенный Смерти? Но Смерти больше нет…

…

Рано утром Уполномоченные Каратели Церкви Бурь, взявшие в свои руки дело о загадочной гибели персонала паровоза, получили новые сведения.

Пропавшие кондуктор и машинист, а также несколько подозрительных пассажиров были найдены!

Вскоре команда Уполномоченных Карателей, следуя за подсказками, нашла свои цели.

Они были повешены возле здания в ряд.

— Это провокация! — прорычал капитан Уполномоченных Карателей сквозь стиснутые зубы.

Но после того, как они опустили трупы и провели расследование внутри комнаты, они увидели, что в комнате для занятий эти люди благочестиво молились Изначальной Луне, проводя довольно дьявольский ритуал.

— Арестовать их всех! — Капитан карателей отдал приказ после секундного удивления.

Верующие Изначальной Луны, казалось, вновь обрели рассудок и попытались сопротивляться. Однако они были быстро подавлены, либо погибли, либо были ранены.

Капитан карателей осмотрел местность и необъяснимо сказал своим коллегам:

— Они не заметили ряд трупов, висящих у их порога?

Один из потусторонних Пути Чтеца подумал и сказал:

— Эти трупы могли быть оставлены там, чтобы направить нас на исследование местности.

Капитан карателей успокоился и кивнул в раздумье:

— Полубог какой церкви проходил мимо?

Глава 971 — Сдержанность

На смотровой площадке лайнера прозвучал сигнал тревоги. Он прорвался сквозь преграды, созданные ветром и дождём, разбудив всех пассажиров на борту.

Не успевшие вовремя одеться, они смогли надеть только пальто или пижамы и босиком бросились к окну, чтобы наблюдать за происходящим снаружи.

Половина пассажиров быстро разглядела гигантский парусник, который не подчинялся здравому смыслу. Они увидели три тёмных паруса и бледно-жёлтое мерцающее пятно на фоне мрачной обстановки.

Вместе с завывающим ветром, хлещущим дождём, безлунным и беззвёздным ночным небом многим пассажирам показалось, что корабль приближается к ним из ада, принося с собой необъяснимое чувство ужаса и господства.

После короткой паузы и безумия в их сознании всплыло имя: Тёмный Император!

Любой, кто какое-то время находился в море, или люди, жившие в портовых городах различных колоний, более или менее знали о существовании такого пиратского корабля!

— Ох, да пребудет Буря с тобой и со мной!

— Да хранит нас Богиня!

— Святой Повелитель Бурь!

Когда пассажиры подсознательно произносили молитвы, их переполняли ужас и беспомощность.

Эти пассажиры прекрасно знали, что владелец Тёмного Императора имеет самую высокую награду на Пяти Морях. В определённом смысле он был королём пиратов, и это была могущественная фигура, которая смогла остаться в живых, несмотря на боевые действия флотов разных стран. Он определённо не был тем, кому могли противостоять пушки и команда лайнера.

Это означало, что они вот-вот попадут в руки пиратов!

Многие женщины не могли не представить, как их изнасилуют пираты и продадут в незнакомые земли. Некоторые задрожали, другие рухнули на землю. Некоторые рылись в поисках кинжалов или револьверов; неизвестно, хотели ли они сопротивляться или не желали столкнуться с худшим исходом. Не найдя оружия, некоторые пододвинули к себе вешалку для одежды.

Мужчины реагировали не лучше. Кроме тех, кто достал оружие, пытаясь организовать сопротивление, остальные застыли в оцепенении или искали укрытия. Другие проклинали штопаный лайнер и Короля Пяти Морей.

Наконец, голос капитана прозвучал в ушах каждого пассажира через радиоприёмник или что-то ещё.

— Тишина! Не бойтесь! У владельца Тёмного Императора есть свой собственный кодекс. Он не такой, как другие пираты. Его подчинённые могут брать только предметы и богатства, и ничего больше!

Эти слова повторялись несколько раз, пока паникующие пассажиры, наконец, успокоились и больше не выказывали такого ужаса.

По сравнению с теми последствиями, которые они себе представляли, возможность жить и не быть изнасилованными была отличным результатом.

Почти минуту спустя несколько пассажиров были переполнены печалью и заплакали, осознав, что их сбережения, заработанные тяжким трудом, будут потеряны.

Некоторые из них занимались бизнесом с помощью кредитов. Если бы они не смогли выплатить свои кредиты, возможно, их семья оказалась бы на улице и выживала бы в работных домах.

Подумав об этом, они поспешили принять меры и спрятали свои богатства во всевозможные потайные отсеки, надеясь уберечь как можно больше от пиратов. Сделав это, они крепко держали оружие, готовые в критические моменты сражаться с пиратами насмерть.

Даже дикие звери отбиваются, когда их загоняют в угол, почему же не люди?

В этот момент многие пираты на Тёмном Императоре ждали у борта в соответствии со своими приказами. Они были готовы броситься на добычу, как только расстояние сократится.

Их второй помощник, виконт ужаса Птица Мустанг держал в руках подзорную трубу, беззаботно наблюдая за лайнером напротив себя. Он внутренне прикидывал, сколько ещё осталось до встречи двух кораблей.

Этот пират, чья награда превышала десять тысяч фунтов, был одет в рубашку в стиле Интис со сложными узорами на рукавах и воротнике. На нём был тёмно-красный капитанский наряд, словно он ожидал начала бала, а не пиратского нападения.

Внезапно его зрение затуманилось, и он больше не мог видеть лайнер!

Птица Мустанг торопливо искал его с помощью телескопа, но куда бы он ни направлял его, ничего, кроме бурных волн и красноголовых морских орлов, которые с удовольствием охотились на рыбу во время шторма, не было.

Такой огромный лайнер исчез!

Свет в глазах Птицы Мустанга мерцал, так как он не смог сделать точного вывода.

— Где корабль?

— Куда делся такой огромный корабль?

— Он же был совсем рядом!

Пираты на палубе тоже заметили что-то неладное и воскликнули.

«Корабль-призрак? Нет, кораблей-призраков с такой маркой не существует. Это гибрид пара и паруса, получивший популярность в последние десятилетия… Иллюзия? Кто-то спрятал лайнер с помощью масштабной иллюзии? Иллюзия такого масштаба должна была быть сделана полубогом…» — Мысли Птицы Мустанга метались, пока он убирал телескоп и направлялся в каюту.

Во время этого процесса расстояние, которое он преодолевал, казалось, искажалось. Примерно за восемь шагов Птица Мустанг преодолел довольно значительное расстояние и оказался перед капитанской каютой. Он почтительно поклонился и сказал:

— Граф Наст, с охотой произошло что-то ненормальное.

На Тёмном Императоре Король Пяти Морей Наст продолжал обращаться к себе как к графу, поскольку это был титул, пожалованный ему императором Розелем.

Конечно, он публично объявил, что создание пиратского королевства — это вопрос времени, и он станет герцогом, королём или даже императором.

После недолгого молчания из капитанской каюты раздался торжественный голос:

— Обойдём его стороной.

— По вашей воле! — Птица Мустанг не стал спрашивать, почему, а сразу принял приказ.

Конечно, он мог представить себе причину.

Будь то иллюзия или нет, но заставить такой огромный паровой и парусный гибридный лайнер исчезнуть от внимания сотен пиратов, это определённо было не то, чего мог бы достичь Потусторонний низкого или среднего уровня. На корабле определённо был полубог или кто-то из сильных мира сего, владеющий Запечатанным Артефактом уровня полубога!

И вступать в схватку с неизвестным полубогом на обычном лайнере было неразумным поступком. Даже если бы граф Белого Клёна Наст, как Король Пяти Морей, не стал бы совершать таких необдуманных поступков, если бы не было чего-то, за что стоит сражаться.

С этой точки зрения, полубог только прятался на лайнере и не предпринимал никаких контратак. Это также означало, что он не хотел вступать в схватку с Тёмным Императором и Королём Пяти Морей. Поэтому он показал своё существование только для того, чтобы вызвать шок и трепет.

Птица Мустанг немедленно приказал матросам покинуть борт и развернуть Тёмный Император.

В этот момент огромный и тяжёлый рыжий морской орёл внезапно вылетел из своей стаи и направился к Тёмному Императору, кружась над кораблём-призраком.

На фоне замешательства пиратов рыжеволосый орёл посмотрел вниз на палубу и заговорил глубоким человеческим голосом:

— Я хочу встретиться с графом Белого Клёна.

Птица Мустанг на секунду опешил, прежде чем бросить взгляд на каюту.

Снова раздался торжественный голос Короля Пяти Морей Наста. Вместо того чтобы прямо ответить морскому орлу, он приказал своим подчинённым:

— Впустите его.

Птица Мустанг немедленно выполнила приказ, как только морской орёл взвился в шторм. Его тело постепенно изменилось и превратилось в человекоподобную форму.

Когда он приземлился на палубу, это был уже не рыжий морской орёл, а мужчина в высокой шляпе и смокинге. На его лице была маска из перьев.

Глаза Птицы Мустанга слегка расширились, как будто он пытался рассмотреть фигуру более чётко.

Но сколько бы он ни наблюдал, он не смог обнаружить ничего аномального в этом утрированном человеке. Как будто с самого начала рыжеволосого морского орла не было.

Через несколько секунд зрачки Птицы Мустанга расширились ещё больше, потому что он увидел боковой профиль фигуры, когда она проходила мимо него.

Этот человек, выглядевший так, словно он был приглашённым на банкет, был очень худым. Его боковой профиль был шириной в два пальца!

В тот момент Птице Мустангу показалось, что он видит ходячую бумажную фигурку, но при этом она была чуть толще его!

«Чудовище…» — Он с трудом сглотнул, глядя, как ужасающий полубог идёт к каюте.

Пираты на палубе быстро отступили и прислонились к борту корабля, словно мимо них только что прошёл кошмарный сон.

Для них этот человек ненормальных пропорций был тем, чего они никогда раньше не видели. Он был страшнее многих чудовищ, которых они видели в прошлом.

На третьем этаже кают-компании, за пределами капитанской каюты.

Клейн взялся за ручку, повернул её и открыл дверь.

Причина, по которой он так странно выглядел, отчасти заключалась в отсутствии выбора, но отчасти была преднамеренной. В первом случае, рыжеволосый морской орёл был недостаточно велик, поэтому после создания одежды и маски не было возможности создать тело нормального человека, даже без внутренностей. Обдуманный выбор был обусловлен тем, что он начал опробовать свои теории о том, как действовать в качестве Эксцентричного Колдуна. У него были некоторые идеи на этот счёт:

Термин “Колдун” не был ключевым. Главное — использовать методы Колдуна, чтобы выглядеть Причудливо!

С лёгким скрипом открылась тёмная чёрная дверь, открывая внутреннее убранство капитанской каюты.

Сверху опускались плафоны свечей, причём 41 слева и 40 справа располагались асимметрично. В конце каюты возвышалась чёрная платформа, вокруг которой стоял железный чёрный стул.

Фигура Короля Пяти Морей Наста была относительно нормальной. Его рост составлял чуть больше 1,9 метра, в отличие от нечеловеческой формы, напоминавшей гиганта, с которой Клейн сталкивался ранее.

на нём всё ещё была миниатюрная корона и чёрная мантия с серебряными концами. У него было квадратное лицо с небольшими морщинами. Под подбородком у него были короткие чёрные усы, а его чёрные глаза светились красным светом. Это заставляло людей склонять голову, самим того не замечая.

— Я вас раньше не встречал, — сказал Наст глубоким голосом, — Мистер Эксцентричный Колдун.

Клейн снял шляпу и поклонился.

— Теперь вы меня знаете.

Наст заставил свой голос, от которого задрожали Духовные Тела, звучать внутри капитанской каюты.

— Говори. Зачем ты посетил меня?

— Император, я хочу узнать ваше впечатление об императоре Розелле. Всем известно, что вы и ваш отец не раз встречались с ним в прошлом, — ответил Клейн, ничуть не смутившись.

Наст обвёл взглядом полубога, похожего на бумажную фигурку, когда его тёмно-красный свет значительно усилился.

— Сначала присядьте.

Не успел он закончить фразу, как Клейн почувствовал на себе мощную подавляющую силу. Его тело непроизвольно опустилось на стул рядом с ним.

Однако он был здесь лишь в качестве марионетки. Взмахнув Нитями Духовного Тела, тонкая, как книга, фигура быстро восстановила равновесие.

Глава 972 — Воспоминания Наста

Когда давление ослабло, Клейн небрежно придвинул стул и поставил его у двери, сев напротив Короля Пяти Морей Наста так, чтобы их разделял весь зал.

Хотя рост Короля пиратов превышал 1,9 метра, и он сидел на чёрной платформе, что позволяло ему властно смотреть вниз, Клейн не стал играть вторую скрипку в этой встрече. Он снова надел свою высокую шляпу.

После недолгого молчания Наст, имевший официальный титул графа Белого Клёна, сказал торжественным тоном:

— Назовите мне причину, по которой я должен ответить на ваш вопрос.

Тонкое тело Клейна небрежно откинулось назад, и он сказал:

— Вам не придётся слышать подобную просьбу, когда в будущем вам понадобится что-то выменять у меня.

Тёмно-красный свет замерцал в чёрных глазах Наста, когда он сказал:

— Я знаю практически всех святых, действующих в этом мире, но это не касается вас.

Клейн погладил маску из перьев на своём лице и рассмеялся. Не отвечая, он спросил в ответ:

— Вы знакомы с Заратулом?.

— Я встречал Его дважды во дворце императора Розеля. Я также общался с довольно большим количеством членов Тайного Ордена, — ответил Наст спокойным и прямым, но чрезвычайно властным тоном.

«Довольно много членов Тайного Ордена… Ты должен представить меня им, когда представится возможность…» — не удержался Клейн.

Затем он улыбнулся и сказал:

— Я также познакомился с Заратулом.

Наст поднял руку, чтобы погладить свою короткую чёрную бороду. Его и без того высокая фигура казалась ещё больше, что делало настроение в капитанской каюте ещё более мрачным и подавленным.

Через несколько секунд он пристально посмотрел на Клейна сверху вниз и сказал:

— Моё впечатление об императоре Розелле очень простое: Никто больше, чем Он, не подходит на роль Тёмного Императора.

Он не стал объяснять, что означает Тёмный Император или указывать на него, игнорируя, понял ли полубог напротив него или нет.

«Неужели… Из слов этого Короля Пяти Морей следует, что, хотя в дневнике императора было написано, что он только в зрелом возрасте принял решение перейти на Путь Тёмного Императора и начал подготовку, он уже давно имел такие наклонности. Он бессознательно проявлял их и подстраивал ситуацию заранее…» — Клейн задумался в просветлении.

Он полагал, что впечатление Наста об императоре Розелле было ограничено этим. В конце концов, они встречались всего несколько раз. Поэтому он сменил тему.

— В последние годы жизни императора, заставлял ли он вас или вашего отца делать что-то тайное?

Корона Наста слегка покачнулась, когда он ответил:

— Кое-кто однажды задал мне тот же вопрос.

Клейн рассмеялся и спросил с дерзкой догадкой:

— Бернадетта?

— Да. — Наст обхватил руками две стороны своего чёрного трона. — Тогда она была очень юной и незрелой, чтобы задавать такой вопрос. С уровнем императора Розеля в его последние годы, по сравнению с передачей чего-то секретного мне и моему отцу, что может быть более секретным, чем сделать это Самому?

«Это подразумевает, что я такой же незрелый, как Бернадетт в те времена…» — Клейн вздохнул и сказал:

— Людям, которые беспокоятся об этом, не стоит оставлять даже малейшей надежды.

Именно поэтому он и хотел встретиться с Королём Пяти Морей после сокрытия лайнера.

Сейчас он пытался найти подсказки к двери света над серым туманом в реальном мире. Помимо выяснения того, кто был третьим трансмигратором, он должен был глубоко вникнуть в дела императора Розель. Это было необходимое решение!

Тёмно-красное свечение в глазах Наста сжималось и расширялось.

— Какие у вас отношения с императором Розелем?

Клейн подумал и со вздохом ответил:

— Нас можно считать старыми друзьями.

В конце концов, они находились над той таинственной дверью света, и коконы, в которых они находились, были соседями, между ними была лишь тонкая преграда. Они висели там веками или даже тысячелетиями.

Эта связь проистекала из реальности, а психологически, прочитав столько дневников императора, Клейн давно относился к нему как к земляку. Он разделял с ним те же чувства к родине и чувство идентичности.

Наст пристально посмотрел на худого полубога, сидевшего у двери, затем отвёл взгляд и торжественно сказал:

— Есть ещё вопросы?

Клейн уже был готов. Он спросил неторопливым тоном:

— Считаете ли вы, что в последние годы жизни императора Розелла было что-то ненормальное?

Слегка помятый Наст молчал довольно долго, прежде чем сказать:

— Я недостаточно знаю о Нём, поэтому не смог заметить ничего ненормального. Единственное, что мне показалось странным, это то, что когда мы с отцом встречали Его, Он стоял у окна от пола до потолка, выходящего на запад. Он смотрел вдаль. Это происходило утром, в полдень и вечером. И эта комната была не единственной с окном от пола до потолка.

— Запад… Вдаль… Море Тумана? — Клейн, казалось, бормотал про себя, словно ища подтверждения.

Он вспомнил, что в дневнике императора говорилось о таинственном первобытном острове, и вспомнил о Бездне, которая скрывалась где-то в Море Тумана.

Наст слегка кивнул и сказал:

— Это было и моё предположение.

«Фух…» — тихо выдохнул Клейн. После некоторого раздумья он встал и сказал:

— Я закончил со своими вопросами. Прошу простить меня за вторжение. Ваша светлость, я хотел бы узнать, могу ли я помочь вам в одной сделке?

Он выполнял своё обещание.

Наст помолчал пару секунд и сказал:

— Помогите мне найти Богохульную Карту, соответствующую Тёмному Императору.

На мгновение Клейн заподозрил, что Король Пиратов испытывает его, но тут же почувствовал, что неизвестный полубог имеет мало общего с картой Тёмного Императора. Он сказал с улыбкой:

— Я постараюсь сделать всё возможное. Однако прежние вопросы не стоят Богохульной Карты. Если я смогу получить её, я обменяю её на информацию, содержащуюся в ней. Конечно, я могу дать только подсказки к этой карте.

Наст погладил подлокотник своего железно-чёрного трона и бесстрастно сказал:

— Да будет так.

Клейн снова снял шляпу, поклонился и повернулся, чтобы уйти, а затем вернулся к колоде.

Под пристальным взглядом виконта Птицы Мустанга и компании он поднял руки.

Его тело быстро сократилось, а маска из перьев на лице расправилась. Всего за две-три секунды всё его лицо превратилось в обычного рыжего морского орла.

Этот орёл тут же взмахнул крыльями и полетел в тёмную бурю, исчезнув из поля зрения пиратов Тёмного Императора.

«Это полубог…» — Птица Мустанг посмотрел в воздух и вздохнул.

Хотя дальнейшее продвижение по 5-ой Последовательности усиливало склонность к безумию и потере контроля, что делало весьма вероятным провал продвижения, звание полубога оставалось привлекательным. Если человек успешно прошёл этот шаг, он мог достичь божественности, что позволяло кардинально изменить его жизнь. Будь то продолжительность жизни или силы, они намного превосходили людей, позволяя им царствовать над всеми.

На лайнере Клейн отказался от контроля над рыжим морским орлом, позволив ему погрузиться в море и стать пищей для рыб без посторонних глаз.

И в этот момент пассажиры на борту почувствовали сильное напряжение, потому что Тёмный Император вот-вот должен был приблизиться.

На самом деле, это должно было произойти ещё несколько минут назад, но по какой-то причине Тёмный Император проигнорировал лайнер и направился вперёд. Однако лайнер не воспользовался этой возможностью, чтобы сбежать, и вместо этого стал кружить вокруг Тёмного Императора, держась в нескольких сотнях метров от него.

Эта странная ситуация продолжалась некоторое время, пока наконец не закончилась, оставив десятки метров между двумя кораблями.

Тёмный Император прошёл мимо лайнера и скрылся в бурной ночи, не возвращаясь.

Пассажиры и члены экипажа смотрели в пустоту и только через несколько минут осознали реальность ситуации.

Тёмный Император исчез! Он не пытался грабить их!

Некоторые пассажиры ликовали, у других по лицу текли слёзы. Некоторые рухнули на землю и расслабились. Лишь некоторые сохраняли ясность ума, чувствуя недоумение по поводу всего произошедшего. Однако они не могли найти ответ, который соответствовал бы сложившейся ситуации. Всё, что они могли сделать, это утешить себя.

Должно быть, Тёмный Император уже закончил грабёж. Поскольку это лайнер, а не грузовой корабль, он не привлёк его внимания!

Когда эйфория распространилась по кораблю, Клейн, принявший облик Дуэйна Дантеса, устремил свой взгляд на север.

«По сравнению с Королём Пяти Морей Настом, который встречался с Розель всего несколько раз, есть ещё один человек, который знал императора даже лучше: Королева Мистик Бернадетт!»

«Будучи равной Насту, она недавно побывала в Баклунде!»

«После возвращения в Баклунд я попрошу Адмирала Звёзд связаться с Королевой Мистик и постараюсь встретиться с ней как можно скорее…» Клейн отвёл взгляд, задёрнул шторы и лёг спать.

…

В водах архипелага Рорстед, на корабле Будущее.

Адмирал Звёзд Каттлея наконец-то получила письмо от Королевы Мистик Бернадетт.

Она не знала, когда прибыл невидимый гонец, но это не помешало ей выразить свою радость.

Вскрыв конверт и раскрыв письмо, Каттлея с нетерпением прочла первую строчку под приветствием: “Это действительно потомок Сиеля…”

«Этот ремесленник действительно прямой потомок императора Розеля… Я не могу позволить ему общаться с верующими Изначальной Луны. Я должна взять его на борт Будущего…» — Подумав, Каттлея неопределённо кивнула.

Приняв решение, она подумала о характере и морали ремесленника Сиэльфа, что сулило одни неприятности. Она чувствовала, что на ней лежит ответственность и обязанность наказать его.

В раздумьях она подошла к окну капитанской каюты и бросила взгляд на улицу.

После некоторых поисков её взгляд упал на борт корабля, где Фрэнк Ли ел грибы.

— Фрэнк, — крикнула Каттлея своим обычным тоном.

Фрэнк, у которого были закатаны рукава, вынырнул из своей глубокой задумчивости.

— Капитан, есть что-то?

Каттлея серьёзно сказала:

— Я найду вам помощника для ваших экспериментов.

Фрэнк был ошеломлён, прежде чем изобразить чистую улыбку.

— Хорошо!

Глава 973 — Новый “Ангел”

Увидев улыбку Фрэнка, Каттлея испытала смешанные чувства. Затем она отвела взгляд и перевела его на близлежащую рыбацкую деревню, где было пришвартовано судно Будущее.

Никто не ожидал, что это место окажется важной базой Аскетического Ордена Моисея.

Чтобы избежать преследования Ордена Авроры, Каттлея и её команда недавно причалили здесь!

Она не спешила отплывать, но была готова сойти на берег. Она планировала использовать оборудование в рыбацкой деревне, чтобы связаться со своими подчинёнными, которые следили за ремесленником Сиэльфом в Байяме. Через них она могла подтвердить ситуацию и разработать планы.

Только с ним Будущее могло снова отправиться в плавание, направляясь в столицу архипелага Рорстед, Байям, до которого оставалось несколько дней пути.

…

В Баклунде небо светлело особенно рано в июле, но общая температура не считалась жаркой. Она даже не превышала 30°C.

Эмлин надел шляпу, чтобы укрыться от солнечного света, пробивавшегося сквозь облака, когда сошёл с кареты и вошёл в церковь Урожая.

Оглядевшись, он увидел гористого отца Утравского, одетого в коричневую рясу священника и чепец священнослужителя. Он стоял перед священной эмблемой жизни и читал проповедь тем немногим верующим, которые пришли помолиться утром.

Эмлин не взглянул на него ни разу, пройдя в заднюю часть собора. Придя в комнату, которую он называл своей, он привычно переоделся в священническую рясу.

Протирая подставки для свечей, он ждал, пока верующие уйдут. Примерно через двадцать минут он наконец нашёл возможность сесть рядом с епископом Утравским и пробормотал, глядя на Священную Эмблему Жизни:

— Отец, у меня есть вопрос, о котором я хотел бы с вами посоветоваться.

Тонкобровый, светло-голубоглазый епископ Утравский с явными морщинами ответил с улыбкой:

— Задавай.

Эмлин затаил дыхание и произнёс слова, над которыми размышлял всю ночь.

— Если — я хочу сказать, если есть дальний родственник, который дурачит вас, заставляя вас и вашего друга попасть в опасность и почти потерять жизнь, и это дело не подходит для суда, как бы вы его наказали?

Несмотря на то, что отец Утравский сел, он оставался похожим на холм. Он сказал глубоким, но мягким голосом:

— Сначала вы должны выяснить, совершил ли родственник ошибку по неосторожности, или он намеренно обманул вас и завёл в ловушку. Если это первое, то вам нужно предупредить его, напомнить и научить, а не думать о наказании. Если второе, то вам всё равно нужно проверить, так ли он обычно поступает. Если это так, то вам нужно устранить его. В противном случае он определённо принесёт ещё больше вреда другим, причиняя вред невинным. Если прекратить его жизнь и отправить его обратно в землю, это возобновит цикл жизни. Это вид сострадания и вид очищения…

«…Ликвидация… Отец говорит об убийстве более естественно, мягко и спокойно, чем Мир!» — Мышцы лица Эмлина дёрнулись, когда он поспешно прервал ответ Утравского.

— Нет, обычно он так себя не ведёт. Просто по разным причинам он нацелился на меня в этот раз. Я не хочу убивать его из-за этого.

Как только он это сказал, Эмлин замер. Он, очевидно, скорее всего, только что выразил тот факт, что он был жертвой, выразив, что это дело было внутренним делом Сангвина.

Утравский повернулся, чтобы посмотреть на него, и улыбнулся.

— Неплохо. Ты уже понимаешь, как ценна жизнь.

Эмлин принуждённо улыбнулся.

— Тогда как он должен быть наказан?

Утравский посмотрел на Священную эмблему жизни перед собой.

— Я не сторонник прибегать к насилию. Вы можете привести его сюда и заставить слушать мои проповеди и читать Библию. Он поймёт ценность жизни и испытает сострадание Матери-Земли. Он будет служить, чтобы искупить свои грехи.

«Разве это не то, что я испытал…» — Эмлин опешил, прежде чем понял, что этот метод соответствует его намерениям.

Это не стало бы причиной смерти Эрнеса Бояра и не было бы сравнимо с простым избиением и требованием компенсации. Более того, это не переросло бы в конфликт, который вызвал бы раздор среди Сангвинов!

Конечно, у каждого метода были свои недостатки. Для Эмлина самой большой проблемой было следующее:

Как он должен был привести Эрнеса Бояра в Церковь Урожая?

С того момента, как он начал выполнять здесь волонтёрскую работу, все Сангвины в Баклунде знали, что нужно избегать этот регион. Эрнес Бояр не был исключением. Обмануть его было невозможно!

А если он прибегнет к насилию, Эмлин считал, что с кольцом, подаренным ему Предком Лилит, и мощной книгой заклинаний, которую можно взять напрокат, победить Эрнеса Бояра не составит труда. Однако контролировать его было не так-то просто. В конце концов, он был Сангвином Виконтом, эквивалентным Потустороннему 5-й Последовательности. Кроме того, хотя Эрнес Бояр был не слишком стар, он собрал немалый арсенал.

В таких обстоятельствах трудно было оценить степень необходимости прямого действия. Это легко могло привести к смерти, и Эмлина обвинили бы в этом.

«Возможно, мне нужна помощь… В Баклунде есть много членов Клуба Таро. Если мы будем работать вместе, мы сможем легко контролировать Эрнеса… Я не могу раскрыть свою личность из-за этого. Сотрудничество должно быть поэтапным, чтобы нам не пришлось встречаться…» — В раздумьях Эмлин принял решение. Он планировал назначить миссию по поиску помощи во время собрания Клуба Таро на следующей неделе.

Он осторожно кивнул в ответ на предложение отца Утравски.

— Звучит неплохо. Я планирую принять решение через несколько дней, когда успокоюсь.

Отец Утравский кивнул и улыбнулся.

— Плоды получаются в результате их посадки. Это долгий процесс, требующий терпения. Судя по всему, вы это поняли.

«Конечно, это такой простой принцип!» — Эмлин слегка приподнял подбородок, привычно сцепив руки и молясь Священной Эмблеме Жизни.

…

Фелпс-стрит, 22, Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна.

Одри положила на стол документ в руке и подняла взгляд на настенные часы в кабинете директора. Она с трудом могла расслабиться.

Она уже договорилась с Эскаланте о том, что после обеда отправится в резиденцию Стивена Хампреса.

Очевидно, это означало тест. Если бы команда Алхимиков Психологии была достаточно осторожна, они бы уже сообщили об этом, и, возможно, кто-то из советников тайно наблюдал за всем.

Исходя из её нынешнего уровня и способностей, хотя Одри не могла определить, насколько страшен Зритель высокой Последовательности, она могла представить, какие у них были показатели в определённых областях. Это заставляло её неконтролируемо нервничать, боясь, что её “увидят насквозь”.

«На самом деле, мне следовало ещё немного повременить. Хотя время и эмоции, которые я проявила, соответствуют логике в психологии, затягивание встречи определённо вызвало бы подозрения. Но по сравнению с небольшим количеством подозрений, важнее дождаться возвращения Мистера Мира с Южного континента. Таким образом, я смогу напрямую организовать их встречу в фонде. Мне не придётся беспокоиться о том, что Зритель высокой Последовательности обнаружит что-нибудь… Эх, Одри, твои планы не были достаточно хорошо продуманы…» — Одри тихо вздохнула и наложила на себя заклинание Умиротворения, чтобы успокоить свои эмоции.

После обеда она не спешила покидать Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна. Сидя в своём кабинете, она склонила голову, сцепила руки и тихонько помолилась Мистеру Шуту.

Закончив это, она вместе с Энни и Сьюзи села в карету и направилась в резиденцию торговца мебелью Стивена Хампреса.

Как только карета начала движение, Одри вдруг увидела великолепный луч света.

На фоне луча света спустился двенадцатикрылый ангел, залитый золотым светом. Крылья, сделанные из пламени, окутывали её слоями, пока не рассеялись слой за слоем.

Зрение Одри быстро восстановилось, и она незаметно провела взглядом мимо Энни и Сьюзи. Она поняла, что они не заметили ничего из того, что произошло.

«Это немного отличается от предыдущего ангела… С более глубоким пробуждением Мистера Шута, Его ангелы также восстановились?» — Когда уголки её губ задрожали, Одри стёрла улыбку с лица, её внутреннее сердце стало ненормально твёрдым.

Менее чем через полчаса её карета остановилась у дверей Стивена Хампреса.

Передав руку Энни, Одри помогли спуститься из кареты, и она прошла прямо к двери. Она смотрела, как её сопровождающий дёргает за дверной звонок.

Вскоре Эскаланте пришла открыть дверь. Как и раньше, она сразу же привела Одри в комнату для занятий на первом этаже. Энни и Сьюзи слуги привели в гостиную.

Придя в комнату для занятий, Эскаланте взялась за ручку двери, жестом приглашая Одри войти.

«Это…» — Одри догадалась, но не показала этого. Она медленно вошла в дверь, которую открыла Эскаланте.

Эскаланте не вошла, закрыв дверь в комнату для занятий.

Одри посмотрела вперёд и увидела, что на одноместном кресле, стоящем напротив двери в комнату для занятий, спокойно сидел старец.

Старейшина был одет в рубашку, жилет и пиджак, к которым прилагались сине-серые брюки со строчками, украшающими их, а также тёмно-красный галстук-бабочка. Его волосы были совершенно белыми, но оставались густыми и пышными. У него была тёплая и элегантная осанка.

У него была пара голубых глаз, в которых, казалось, скрывались мудрость и знание. Кроме морщин на лбу, у него не было никаких морщин в других местах.

Одри знала его. Это был консультант королевской семьи — Хвин Рамбис!

Конечно, Одри давно знала о тайной личности этого пожилого джентльмена благодаря Клубу Таро: советник Алхимиков Психологии!

Она не скрывала своего удивления, потому что действительно была удивлена. Хотя она догадывалась о возможности появления Хвина Рамбиса, она никогда не ожидала, что он появится непосредственно. Она представляла, что он будет наблюдать за ней тайно, предоставив Гилберту и Стивену говорить от его имени.

— Вы очень удивлены? — спросил Хвин Рамбис со слабой улыбкой. — Затем он встал и поклонился. — Рад познакомиться с вами, мисс Одри.

Одри намеренно открыла рот, а затем снова его закрыла. После этого она ответила со смешанной улыбкой:

— Я не уверена, как мне к вам обращаться.

Хвин Рамбис усмехнулся.

— Как всегда. — Он указал на диван рядом с ними. — Давайте присядем.

Одри глубоко вздохнула, нацепила улыбку и неторопливо подошла. Сидя у дивана, она держалась на достаточном расстоянии от него.

Глава 975 — Знакомое чувство

«Как ты можешь не причинить вред моему отцу, зная его козыри? Это приведёт к негативным последствиям в делах, на которых он пытается настаивать или возражать…» — Плавая в мире разума, Одри смотрела вниз на свой островок сознания, её мысли были настолько спокойны, что это удивило её.

Сразу после этого она вдруг поняла, почему Хвин Рамбис был режиссёром самоубийства Куарона.

Одри всегда волновал этот вопрос. Более того, она получила информацию из разных источников, что дало ей довольно чёткое представление об общей картине. Однако в конечном итоге она оказалась в тупике относительно цели организатора.

«Эта ловушка, похоже, была нацелена на кошелёк Консервативной Партии, барона Синдраса. Если он не отреагирует должным образом, то проблемы этого могущественного банкира будут раскрыты, и в конечном итоге ими займутся официальные Потусторонние организации. Однако в самом процессе, похоже, не хватало профессионального Потустороннего высокой Последовательности Пути Зрителя. Особенно это было заметно, когда Дуэйн Дантес неожиданно отреагировал, в результате чего план был немедленно сорван; впрочем, план не был скорректирован.»

Будучи довольно опытным Зрителем, Одри уже давно заметила нестыковку в этом деле. Однако, только услышав сегодняшние слова Хвина Рамбиса, она поняла суть дела.

«Хвину Рамбису всё равно, удастся ли ему уничтожить барона Синдраса, ведь он уже достиг своей цели.»

«Как он и говорил, Новая Партия и Консервативная Партия были расколоты!»

«Хотя Хвин Рамбис утверждает, что пытается их исправить, его истинной целью является углубить трещины и заставить их полностью рассориться друг с другом!»

«Почему он это делает?» — Одри контролировала свой разум и не давала ему проявлять никаких озадаченных эмоций.

Затем она ответила Хвину Рамбису:

— Я понимаю вашу озабоченность политической ситуацией в королевстве. Я буду усердно работать над этим.

Как только она это сказала, мрачный Хвин Рамбис на острове разума опустил правую руку со лба. Хвин Рамбис, сидевший на диване в реальном мире, с радостной улыбкой сказал:

— Вы действительно молодая благородная леди, исполненная сострадания.

С этими словами пожилой джентльмен опустил правую ногу, которую прикрывали серовато-синие брюки с подкладкой. Он слегка наклонился вперёд, а его глаза потемнели.

— Из-за вашей личности и повседневного окружения вы забудете обо мне. Вы будете помнить только Гилберта, Стивена и Эскаланте. Вы будете передавать любую информацию через них… Когда возникнут чрезвычайно срочные вопросы, требующие отчёта, вы будете подсознательно посещать меня под предлогом консультации по какому-нибудь академическому вопросу… Когда вы войдёте в мою комнату, ваши утраченные воспоминания восстановятся…

Как только Хвин Рамбис произнёс эти слова, тот, кто был на острове разума Одри, открыл рот и повторил слова. “Камень” принял форму и быстро погрузился в землю, погрузившись в подсознание.

В этот момент Одри почувствовала, что она как будто разделилась на две сущности.

Одна из них была результатом острова разума — она больше не могла вспомнить ни внешность, ни имя старца, стоявшего перед ней. Она знала только, что пришла в резиденцию Стивена Хампреса и встретилась с советником Алхимиков Психологии, где получила одобрение “метода актёрского мастерства” и получила новое задание.

Другая она парила под одухотворённым небом, остро осознавая всё произошедшее. Однако особых эмоциональных изменений не было. Она была скорее оптимистичной, чем мрачной.

Одри была уверена, что та, кто находится в воздухе — это её истинное самосознание. Поэтому она не чувствовала себя сбитой с толку. С “собой” в качестве истинного “я”, она контролировала своё другое “я” и встала в беспорядке.

— Да, господин.

Ответив ему, она быстро выпрямила своё тело и, как марионетка, которой управляют невидимые нити, подошла к двери и вышла.

В тот момент, когда она закрыла дверь, “она” в небе мира разума и “она”, соответствующая острову сознания, слились в одно целое. Больше не было никаких различий.

Две сущности с определёнными расхождениями в памяти мгновенно слились воедино, что привело Одри в замешательство на несколько секунд. Однако, имея большой опыт в лечении людей и гипнотизировании других, она очень быстро и умело определила различия. Затем она восстановила каждую деталь из того, что было раньше.

«Какое мощное чтение мыслей и гипноз… Он непосредственно вошёл в моё тело сердца и разума и даже в тело души, чтобы оказать влияние через море коллективного подсознания…» — Хотя Одри имела благословение ангела Шута, она чувствовала, что её воспоминания похожи на просмотр старых фотографий. Они были пожелтевшими и выцветшими, как будто речь шла о событиях, произошедших много лет назад.

«Я смогу сделать то же самое в будущем! Благословения ангела Мистера Шута действительно впечатляют! Хмф, я буду сообщать тебе только о том, что отец думает по несущественным вопросам!» — По мере того как мысли Одри вихрились, её настроение менялось к лучшему.

…

Паровоз, извергавший огромное количество дыма, тащил за собой вагоны, въезжая в Баклунд.

После многодневного путешествия Клейн наконец вернулся в столицу столиц.

Как Дуэйн Дантес, Клейн был одет в шляпу и официальный костюм, а в руках держал инкрустированную золотом трость. Он медленно вышел из салона первого класса и твёрдо встал на платформу.

Позади него стоял мужчина смешанных кровей. Его рост составлял около 1,75 метра, и он нёс две багажные сумки. Это был не кто иной, как марионетка Энцо. Конечно, этот Победитель уже сменил своё имя на Энуни, что более соответствовало традициям Южного континента. В будущем он должен был стать человеком, который установит контакт с клиентурой Южного континента для начинающего магната и торговца оружием Дуэйна Дантеса. Несущественные дела будут решаться им, и Дуэйну Дантесу не нужно будет лично отправляться в Восточный и Западный Балам.

Конечно, это была лишь маскировка. На самом деле, Клейн был единственным, кто совершил бы эту поездку.

Он решил послать в Западный Балам верующих от имени Морского Бога Кальветуа и заставить их представлять себя, чтобы заключить несколько мелких сделок. В конце концов, Даниц был печально известным пиратом Пяти морей, награда за которого превышала десять тысяч фунтов. Кроме того, он был тесно связан с Германом Воробьём, и легко мог навлечь на себя подозрения, если бы продолжал помогать Дуэйну Дантесу.

Выйдя с вокзала, Клейн сел в карету и вернулся на улицу Бёклунд, 160.

К тому времени уже стемнело. Фонари на обеих сторонах улицы уже зажглись, как и в доме Дуэйна Дантеса. Дворецкий Уолтер и экономка Танежа вывели слуг — мужчин и женщин, а также садовника и кучера. Они встали по обе стороны, чтобы приветствовать возвращение своего работодателя.

После прибытия в Дези-Бей и покупки билетов на поезд Клейн отправил телеграмму в Баклунд, сообщив дворецкому о своём возвращении. Однако он просил его не посылать кучера за ним на вокзал. В конце концов, это была эпоха, когда паровозы часто задерживались. Не исключено, что его прибытие задержится до следующего утра.

Взглянув на своих слуг, стоявших в стандартной, почтительной позе, Клейн тайком кивнул и прошёл сквозь них, внутренне вздохнув.

«Это действительно напоминает стиль дворянства. Даже когда хозяина нет рядом, дворецкий не прогуливает…» — Дойдя до двери, он ласково кивнул Уолтеру и Танедже и сказал:

— Вам, наверное, было тяжело, пока меня не было.

— Это наш долг, — с поклоном ответили Уолтер и Танеджа.

Затем Клейн перевёл взгляд на своего камердинера Ричардсона. Он заметил, что у этого симпатичного представителя смешанной крови было несколько бледное выражение лица, поскольку он то и дело бросал взгляды на нового камердинера своего работодателя, Энуни.

Клейн внутренне ухмыльнулся, кивнув ему.

— Ты хорошо справился. Однако есть кое-какие дела, связанные с Южным континентом, и Энуни должен ими заняться. Ах да, стань помощником господина Уолтера и помоги ему в сборе информации для поместья за городом.

«Помощник… Помощник дворецкого…» — Ричардсон сначала опешил, но потом ответил с приятным удивлением:

— Да, сэр!

Эта роль означала, что он освободился от ограничений, связанных с ролью камердинера. Его повысили в должности!

Уолтер не стал подробно расспрашивать о поместье, так как серьёзно занялся обустройством своего работодателя, ванной и питанием.

После того, как всё было сделано, они с Энуни отправили Дуэйна Дантеса обратно на третий этаж, прежде чем он спросил:

— Сэр, вы планируете купить поместье в пригороде Баклунда? Какие у вас требования?

«Что-то не слишком дорогое… Кто знает, как долго я смогу использовать эту личность…» — Клейн внутренне дал самокритичный комментарий, прежде чем решить.

— То, где есть виноградник и пивоварня.

После завершения сделки по продаже оружия он уже утвердился в высшем обществе Баклунда и заработал огромную сумму денег. Поэтому ему было необходимо владеть поместьем. Он не мог позволить себе не приглашать друзей на отдых и охотиться в пригороде, когда наступали осень и зима. Это был проступок, из-за которого на него легко могли смотреть с презрением.

Кроме того, поместья в пригородах Баклунда были довольно дорогими. В таких местах, как Дези-Бей, можно было купить огромное поместье с каучуковыми деревьями за восемь-десять тысяч фунтов, но здесь ему нужен был только виноградник и зерновая ферма с оборудованием вроде пивоварни.

— Я соберу информацию как можно скорее, — почтительно ответил Уолтер.

Он знал, что его работодатель измотан путешествиями, поэтому, кратко проинформировав его о последних событиях, он покинул третий этаж и занялся другими делами. С помощью нового камердинера Клейн переоделся и вымылся.

Во время этого процесса Клейн, привыкший к своей божественности, не мог удержаться от смеха.

«Если бы не то, что марионетка не может находиться от меня на расстоянии более тысячи метров, разве я стал бы менять камердинера… Несмотря на то, что я магнат, мне всё равно приходится служить самому себе… Эх!»

Вздохнув, он отпустил Победителя Энуни в смежную комнату и подошёл к окну. Он смотрел на освещённый лампами Баклунд, похожий на звёзды, позволяя своим мыслям блуждать.

«Следующая моя цель — заместитель директора МИ-9, бригадный генерал Конас Килгор…»

«Что касается капитана королевской стражи, виконта Стратфорда, то я могу оставить его на попечение Демонессы Трисси… Она исчезла на довольно долгое время. Интересно, чем она была занята? Интересно, придумала ли она, как подобраться к этому виконту… Я уже сообщил ей, что у меня есть другие дела и я не свободен от того способа, который она мне указала. Позже я должен буду подтвердить, что теперь я свободен и могу продолжить наше прежнее сотрудничество…»

Через некоторое время Клейн обуздал свои мысли и лёг в постель. Без помощи Когитации он глубоко заснул.

Через неизвестное время он вдруг открыл глаза и почувствовал, что кто-то вошёл на улицу Бёклунд, 160!

«Опять началось…» — Клейн не удержался и поднял руку, чтобы потереть виски.

В первый же день после возвращения на улицу Бёклунд его разбудили посреди ночи.

Глава 979 — Радость жизни

— Традиции на Южном континенте действительно отличаются от наших. — Одри посмотрела вниз на пернатую шапочку в подарочной коробке и изумилась, — Но это соответствует моему вкусу.

Последняя половина её фразы была отчасти искренней, а отчасти из вежливости. С одной стороны, обработанное перо напоминало произведение искусства, а с другой стороны, она находила его стиль слишком очевидным и экстремальным. Это было не то, что она могла бы использовать в качестве аксессуара.

Это было сродни тому, как у других при посещении древних руин вызывают интерес предметы с уникальными и загадочными узорами. Они восхищались ими, но редко покупали подобные вещи, чтобы поставить их дома или использовать в качестве аксессуара.

Клейн улыбнулся в ответ.

— Среди традиций Южного континента также есть много разительных различий. В Восточном Баламе она почти полностью отличается от высокогорья и речной долины. Конечно, у них есть и общие черты, например, обожание золота. Они верят, что этот металл обладает магической силой.

Говоря это, он указал на перо в руке Одри.

— Легенда гласит, что люди, которые носят такие аксессуары, получат благословение пернатого змея, или, другими словами, Смерти.

Он намекал Одри на то, как она может использовать перо.

Будучи 6-й Последовательностью Пути Зрителя, Одри легко читала между строк. Она поняла, что аксессуар в виде шляпы позволяет ей в критические моменты получать ответ от так называемой “Смерти”, вызывая определённые эффекты.

Что касается того, как она должна его использовать, то это были базовые знания в области мистицизма. Одри имела прочную основу и не нуждалась в подробных объяснениях господина Дуэйна Дантеса.

Она слабо улыбнулась, не показывая зубов, и сказала:

— Мне очень нравится. Я буду прикреплять его к своей шляпе в подходящих ситуациях.

«Неплохо. Так легко разговаривать со Зрителем…» — Клейн вернулся с улыбкой и указал на дверь.

— У меня ещё есть подарки, которые нужно раздать.

— Вы будете самым желанным человеком здесь сегодня, — ответила Одри с улыбкой, ехидно выражая свою благодарность.

Между тем, она была немного обеспокоена. Она сомневалась, что найдёт возможность сообщить Мистеру Миру, который был замешан в самоубийстве Куарона, о Хвине Рамбисе. Он проявил глубокую заинтересованность и важность в этом вопросе.

«О, уже почти понедельник. Я оставлю это до Собрания Таро. Будет гораздо легче общаться, когда придёт время… Я также могу попросить совета у Мистера Висельника и Мисс Отшельницы о том, как справиться с моей нынешней ситуацией, особенно с проблемой насторожённости против подсказок и гипноза со стороны Потустороннего высокого уровня. В конце концов, я не всегда могу заранее помолиться Мистеру Шуту, чтобы получить благословение ангела… Если хорошенько подумать, такая форма гипноза действительно ужасает… Выполнять указания, не осознавая этого…» — В голове Одри бурлили мысли.

Это заставило её заподозрить, что многие люди из высшего общества Баклунда были загипнотизированы и действовали так, что нарушали свои истинные намерения и волю.

Кроме того, она кое-что поняла.

Каждый раз, когда её родители посещали мессу в соборе Святого Самуила, ответственным за обряд был, безусловно, архиепископ Баклунда. А чтобы занимать такой пост, он определённо был полубогом Церкви Вечной Ночи!

«Временами Его Светлость даже лично посещает нас, чтобы побеседовать с нами… Это для того, чтобы предотвратить подобные случаи? Поэтому гипнотическое воздействие Хвина Рамбиса на меня не перешло все границы?» — Одри смотрела, как Дуэйн Дантес покидает её кабинет. Закрыв дверь и сев за свой стол, она взяла перьевую ручку и бездумно принялась что-то чёркать на ней.

Когда она обуздала свои мысли, на листе белой бумаги появились пересекающиеся круги. Там было лицо с холодными глазами и рассеянными линиями.

При одном взгляде на него Одри напряглась. Она тут же использовала свою духовность и трение между предметами, чтобы поджечь бумагу и превратить её в пепел. Её случайный рисунок в некотором смысле отражал её истинные эмоции и мысли!

А для хорошего Психиатра интерпретация таких рисунков была основным навыком. Поэтому Одри не оставила после себя никаких следов.

Через некоторое время Клейн доставил все свои подарки и по пути поболтал с несколькими директорами. Наконец, он вошёл в комнату, предназначенную для отдыха таких директоров, как он. Он нашёл ручку и бумагу, сел на диван и, немного подумав, начал писать: “Уважаемый мистер Азик…”.

Находясь на Южном континенте, Клейн написал о получении Адамом 0-008, о его успешной мести Инсу Зангвиллу с помощью Леонарда и Дейли. Затем он вызвал гонца через медный свисток и отправил его к спящему мистеру Азику. Без сомнения, до сих пор он не мог получить ответа.

Клейн не беспокоился о том, что упомянет в письме Адама и 0-008, потому что Ангел Воображения определённо знал о его отношениях с мистером Азиком. А рассказ о том, с чем он столкнулся с кем-то из знакомых, не вызвал бы чрезмерной реакции.

На этот раз в письме Клейна не было ничего экстраординарного. Улыбаясь и аккуратно чёркая, он поделился подробностями о стипендиальном фонде, которые узнал от Одри и других директоров. В конце письма он написал:

… Это действительно значимое дело. Я чувствую удовлетворение и радость по этому поводу. Мистер Азик, вы бы чувствовали то же самое?
Когда вы пробудитесь, возможно, вы сможете попытаться сделать нечто подобное. Каждый раз, когда вы будете возрождаться, вы сможете видеть детей, которые получили вашу помощь в прошлом. Когда это произойдёт, хотя вы можете не помнить их, они определённо будут помнить вас…

Закончив письмо и отложив перьевую ручку, Клейн внимательно прочитал его, и, убедившись, что проблем нет, дунул в медный свисток, вызвал скелета-посыльного и позволил ему забрать письмо.

После этого он покинул Благотворительный фонд Лоэна вместе со своим камердинером Энуни. Он пришёл в близлежащий собор Святого Самуила и пятнадцать минут молча молился в безмятежном и тёмном молитвенном зале.

Как и раньше, Клейн подошёл к ящику для пожертвований и бросил туда пачку денег — всего 80 фунтов.

Пользуясь случаем, он нашёл епископа Электру, побеседовал с ним и выслушал его проповедь.

Это также возвестило церкви о возвращении Дуэйна Дантеса.

Что касается подарков, то Клейн не стал дарить их напрямую, поскольку находился внутри собора Богини. Вместо этого дворецкий Уолтер, естественно, доставил свои подарки в резиденции епископов в частном порядке.

…

После обеда, во время чая, Клейн, следуя своему расписанию, покинул улицу Бёклунд, 160 и направился к доктору Аарону с визитом — Ричардсон уже сообщил им об этом утром и получил разрешение на визит.

На этот раз Клейн встретился не только с доктором Аароном Цересом и с его женой, Вильмой Глэдис, но и с новорождённым и его старшими братьями и сёстрами, которые были на несколько лет старше.

— Как жаль, что я не смог принять участие в… — Клейн сделал задумчивую паузу и успешно дождался, пока Вильма Глэдис с улыбкой ответит:

— Уил».

Он перестроил свои слова и сказал:

— К сожалению, я не смог принять участие в праздновании дня рождения Уилла из-за моей поездки в Восточный Балам. Это амулет, который довольно популярен там. Он приносит детям удачу.

Сказав это, он передал золотой амулет доктору Аарону.

Аарон Церес не был человеком, хорошо владеющим словом. Он принял его, не отказываясь, и кивнул.

— Спасибо.

После этого он затянул шнурок и повесил золотой амулет в коляску рядом с собой. Встряхнув его, он спросил:

— Уилл, тебе нравится?

Пухлый малыш, завёрнутый в серебристый шёлк, поднял руку, взмахнул ею и стряхнул золотой амулет.

«Отмахнулся…»

Настроение в комнате для занятий мгновенно стало немного неловким. Клейн усмехнулся и нарушил тишину.

— Такая реакция бывает у всех детей.

В этот момент горничная принесла трёхслойный поднос с чаем, что позволило хозяевам и гостю сменить тему разговора, и настроение вернулось в норму.

Пока Клейн пил свой чёрный чай и ел выпечку, он начал рассказывать о всевозможных интересных обычаях Восточного и Западного Балама. Это заинтриговало супругов и ещё двоих их детей, которые время от времени задавали ему вопросы.

Во время этого процесса Клейн вдруг повернулся лицом к коляске и спросил с улыбкой:

— Кажется, вам не нравится мой подарок?

Пока он говорил, с парой и остальными людьми в комнате для занятий не происходило ничего аномального, они продолжали смотреть на него внимательным взглядом.

В иллюзии, созданной Клейном, он не закончил свой пересчёт!

Уилл Осептин, у которого были мясистые руки, насмешливо сказал детским голосом:

— Какой смысл в таких подарках? С таким же успехом ты можешь подарить мне Гвадар. По крайней мере, это можно выпить!

Клейн улыбнулся, покачав головой, и сказал:

— У меня для тебя есть новости. Уроборос был ранен одним человеком и, скорее всего, пока не сможет продолжать поиски.

Он не осмелился упомянуть имя или титул Адама. Он даже не подумал об этом, боясь, что лидер Ордена Сумеречного Отшельника заметит это, и таким образом обнаружит местонахождение Змея Судьбы Уилла Осептина.

Что касается такого описания, как брат Амона, то Клейн временно избегал его использовать. Он не знал, находится ли Амон всё ещё в Баклунде и не приведёт ли частое упоминание имени Ангела Времени к пересечению судеб.

Однако Клейн считал, что Змей судьбы, скорее всего, догадается, кто ранил Ангела Судьбы. Это было связано с тем, что единственные, кто оставался активным в реальном мире и был более высокого уровня, чем Уроборос, ограничивались Амоном и Адамом.

Он использовал слова “одним человек”, чтобы исключить возможность предположения об осаде нескольких ангелов или использовании запечатанных артефактов 0 класса.

Уилл Осептин на мгновение замолчал и сказал:

— Я ведь говорил тебе, что отклонение в твоей судьбе — это хорошо в долгосрочной перспективе.

Обменявшись информацией, Клейн уже собирался развеять иллюзию, как вдруг услышал, как Уилл Осептин сказал:

— О, у меня внезапно появилась тяга к Гвадару, особенно если он со льдом.

— Такие напитки не полезны для ребёнка! — Клейн с серьёзным видом развеял иллюзию, протягивая руку, чтобы принять чашку мороженого, которую принесла служанка.

Затем, под наблюдением Аарона и Вильмы, он зачерпнул немного мороженого серебряной ложкой и с улыбкой поддразнил ребёнка:

— Уилл, хочешь?

Мэм Вилма тут же захихикала.

— Нашему Уиллу это не нравится.

Как только она это сказала, Клейн засунул ложку с мороженым в рот.

— Вааа! — Ребёнок в коляске тут же испустил громкий крик.

Глава 980 — Выбор цели для паразитирования

После некоторых усилий Аарону Цереру и Вильме Глэдис наконец удалось успокоить ребёнка.

«Фух…» — Худой и высокий Аарон вздохнул с облегчением и встал. Сдвинув очки в золотой оправе, он с извиняющимся видом кивнул гостю. Подумав несколько секунд, он сказал:

— Извините за это. Дети часто бывают такими.

— Действительно. — Клейн улыбнулся в ответ, показывая, что его это ничуть не беспокоит.

После этого он сменил тему разговора и продолжил рассказывать о своём опыте пребывания в Восточном и Западном Баламе.

Во время этого процесса он снова использовал свои способности Потустороннего, заставив всех присутствующих в комнате для занятий попасть под действие иллюзии. Затем он взял недоеденное мороженое, поменял ложку и с улыбкой встал. Подойдя к коляске, он мягко спросил:

— Уилл, хочешь немного?

Не дожидаясь ответа пухленького паренька, завёрнутого в серебристый шёлк, он сказал мягким тоном:

— Ты уже родился и должен уметь складывать бумажного журавлика. Таким образом, мне не придётся часто навещать тебя. Ты должен знать, насколько это подозрительно.

Уилл Осептин Церес уставился на него, не удостоив ответом.

Клейн не дрогнул, достал лист высококачественной бумаги и положил его в коляску.

Затем он наклонился и зачерпнул немного мороженого.

— За то, что дарит судьба, всегда приходится платить, не так ли? — усмехнулся Клейн, покачивая ложку в руке.

Сидя в коляске, Уилл поднял левую руку, вытирая ещё не высохшие слезы с лица, и пробормотал:

— Для сторонних наблюдателей Пути Судьбы, прежде чем ожидать дарования, необходимо сначала заплатить требуемую цену.

С этими словами пухлый малыш схватил лист бумаги и с большим трудом сложил бумажного журавлика.

Клейн стоял перед коляской и поддерживал устойчивость ложки, с улыбкой наблюдая за этой сценой.

…

Карета отправилась с Пинстер-стрит и направилась к собору Святого Самуила.

Проезжая мимо улицы Бёклунд, 160, Леонард Митчелл выглянул в окно и, кажется, пробормотал про себя:

— Дуэйн Дантес тоже вернулся.

В его голове раздался слегка постаревший голос:

«[Судьба в конце концов переплетётся.]»

— Старик, после пробуждения ты всё больше становишься похожим на шарлатана. — Леонард не мог не насмехаться.

Паллез Зороаст усмехнулся, ничего не ответив.

Придя в собор Святого Самуила, Леонард под предводительством священника вошёл в кабинет архиепископа Баклунда, Святого Антония.

Энтони Стивенсон был одет в чёрную мантию с красными оттенками. Его глаза были глубоко посажены, а лицо чисто выбрито. Стоя у шкафа, тень казалась неведомым существом, наблюдающим за всем из темноты. Она вселяла страх в любого.

— Ваша светлость, вы вызвали меня? — Хотя Леонард уже предвидел это, он всё равно поклонился в довольно скупой манере.

Энтони мягко кивнул и сказал:

— Ты уже оказал достаточно услуг, чтобы претендовать на звание Заклинателя Духов 5-ой Последовательности. Однако ты ещё не закончил переваривать зелье Заверителя Душ, поэтому я заберу тебя из команды Соэста и поручу тебе несколько отдельных миссий.

Леонард ответил, как положено по протоколу:

— Я в вашем распоряжении.

Энтони поднял стопку бумаг на своём столе и сказал:

— Это дела с подозрением на паранормальную активность. Вам предстоит расследовать каждый случай, главным образом, умиротворяя или очищая их. Если вам потребуется дополнительная помощь, вы можете выбрать членов команды Ночных Ястребов из каждой области юрисдикции.

— Да, Ваша Светлость. — Леонард выполнял бы подобные задания, даже если бы Святой Антоний не поручил ему это. Поэтому у него не было возражений против такого поручения.

Получив стопку бумаг, он небрежно пролистал её и спросил:

— Ваша Светлость, чем сейчас занята команда капитана Соэста? — Последние полгода он был сосредоточен на мести, из-за чего казался деспотичным и замкнутым. Это не позволило ему установить крепкие дружеские отношения с членами команды Красных Перчаток, но, несмотря на это, они были членами команды, с которыми он сражался бок о бок. Он не мог не переживать за них.

— Им поручено помочь Крестету завершить миссию, — Энтони Стивенсон не стал отвечать подробно.

Его превосходительство Цезимир также находится в Баклунде — Леонард не стал расспрашивать дальше, жестом показав четыре точки на груди по часовой стрелке.

— Да благословит всех Богиня.

— Хвала Богине. — Энтони сделал тот же жест.

Покинув кабинет архиепископа, Леонард направился в подвал. Он хотел найти тихую комнату, составить список предстоящих заданий и выполнить их в назначенном порядке.

На полпути, спускаясь по лестнице, он подсознательно посмотрел на витражи над собой.

Солнечный свет проникал внутрь, придавая витражам ещё более торжественный вид. Он также подчёркивал мельчайших жучков и пылинки, которые парили в воздухе.

Увидев эту сцену, Леонард вдруг вспомнил описание Амона, данное Стариком. У него возникло необъяснимое чувство, что Богохульник был повсюду.

Он внутренне содрогнулся, когда к нему пришла мысль. Он быстро спросил сдавленным голосом:

— Старик, у меня есть вопрос.

«[Какой?]» — медленно спросил Паллез Зороаст.

Леонард спросил сдавленным голосом:

— В те времена, почему ты не паразитировал на жуке? Они меньше и более скрытны. Ты можешь легко прятаться в соборах, не опасаясь, что Амон тебя обнаружит.

«[Как долго может жить жук? Постоянная смена целей паразитирования крайне обременительна для организма. Таким образом, паразитирование не только не приведёт к выздоровлению, но даже ухудшит состояние человека и сократит его жизнь]» — хмыкнул Паллез Зороаст.

Леонард несколько просветлел и спросил:

— А как насчёт других существ? Те, которые живут относительно дольше и могут незаметно войти в собор.

Паллез Зороаст тут же захихикал и сказал:

«[Судя по всему, ты не принял мои слова близко к сердцу. В будущем ты будешь только страдать из-за этого!]»

«[Чем выше Последовательность, тем больше склонность к потере контроля, и тем больше накапливается безумия. Это свойство Черт, и ему можно только сопротивляться и подавлять. Устранить его невозможно.]»

«[Поэтому для Паразита выбор цели для паразитирования требует учёта этих аспектов. Если паразитировать на обычных животных, то в течение короткого времени это ещё нормально, но если это будет продолжаться слишком долго, то организм начнёт страдать от воздействия конструкции тела и гормонов. Хе-хе, всё взаимно, не так ли? Паразит может влиять на объект, но и объект может влиять на Паразита.]»

«[Когда человек паразитирует на обычном животном, необходимо часто с кем-то разговаривать, чтобы не забыть свою прежнюю личность. Таким образом, вероятность заражения чрезвычайно высока, и если этого не делать, хозяин обязательно повлияет на Паразита, в результате чего тот потеряет способность говорить. Это запутает собственное существование человека до тех пор, пока он не перестанет понимать, что он есть. Тогда это приведёт к безумию и потере контроля над Паразитом.]»

Леонард остался встревоженным, слегка кивнув.

— Я понимаю… Неудивительно, что ты так строго подошёл к выбору цели для паразитирования.

«Ты пытаетесь похвалить себя?» — Паллез Зороаст хмыкнул. — «Для нас лучшая цель для паразитирования — это, несомненно, Потусторонние того же Пути. Все аспекты будут синхронизированы, и, взращивая их по одной Последовательности за раз, их можно использовать как пополнение сил Потустороннего. Это будет лучшим лекарством и потенциальным вариантом для захвата тела.»

Услышав, как спокойно Старик говорит о таких мерзких и страшных вещах, Леонард слегка нахмурился, но втайне вздохнул с облегчением. Это означало, что Старик не поступит с ним так же.

Паллез Зороаст продолжил:

«[Вторым лучшим выбором будут Потусторонние с Путей Провидца или Ученика. Поглощение их силы не будет слишком тяжёлым бременем для Паразита и позволит ему быстро восстановиться. Следующим выбором будут умные Потусторонние других Путей. По крайней мере, связь будет хорошей, и сотрудничество будет возможным.]»

«[Что касается тебя, хе-хе…]»

Леонард уже собирался ответить Старику, как вдруг увидел епископа, спускающегося сверху. Он поспешно закрыл рот, ухватился за перила и ускорил шаг.

…

Полседьмого вечера, улица Бёклунд, 39, дом члена парламента Мачта.

Одетый во фрак, Клейн вышел из кареты, на ходу застёгивая пуговицы. Под подсветкой фонтана он вошёл в фойе и встретил Мори Мачта, который был одет в оливково-зелёную военную форму с оранжево-красным кушаком через талию. На его груди висели медали, свидетельствующие о его военных достижениях.

Его жена, Риана, была одета в платье с открытыми плечами. Она с улыбкой приветствовала Дуэйна Дантеса:

— Добро пожаловать, наш путешественник. Все ждали, что на этот раз вы поделитесь своими впечатлениями о Баламе.

— Может, мне стоит запустить колонку о путешествиях в газетной компании? — ответил Клейн с шуткой.

Мачт знал, что Дуэйн Дантес отправился на Южный континент, чтобы заняться бизнесом. Более того, это был бизнес, который он начал. Поэтому, обменявшись улыбкой, он приблизился и обнял его, подавив голос, сказав:

— Молодец!

Клейн улыбнулся, кивнул и спросил:

— Вам понравился подарок?

Он имел в виду бутылку виноградного вина River Valley, из которого можно было сделать кислый коктейль.

— Оно было превосходно. Я до сих пор с нежностью вспоминаю его вкус, — искренне сказал Мачт.

Клейн уже собирался войти в зал, когда заметил что-то неладное. Он бегло огляделся и спросил в недоумении:

— Мисс Хейзел нет? Неужели её отправили учиться в государственную школу для девочек?

Риана вздохнула, покачав головой.

— Нет, она только болеет. Она пойдёт в государственную школу только в сентябре.

— Она простудилась? — Клейн выразил беспокойство, которое должно быть у гостя.

Мачт ответила с беспомощной улыбкой:

— Нет, её укусила бешеная крыса, когда она была в поместье на окраине. Её рана ещё не до конца зажила.

«Хейзел укусила… бешеная крыса…» — Клейн кивнул в раздумье.

— Она ходила к врачу? О, эту крысу поймали?

— Врач сделал ей инъекцию, чтобы предотвратить любые инфекции, — просто ответил Мачт. — Крыса до сих пор не найдена. Возможно, нам нужно завести в поместье ещё несколько кошек.

Глава 981 — Решение Хейзел

Выслушав ответ Мачта и сопоставив всё, что он знал, Клейн догадался, что крыса в поместье, скорее всего, была полубогом Пити Мародёра, который был рядом с Хейзел. А вот почему она взбесилась и укусила Хейзел, он не знал.

Он слегка кивнул и четыре раза постучал себя по груди по часовой стрелке.

— Да благословит её Богиня.

Сказав это, он прошёл мимо хозяина, вошёл в зал и стал ждать, когда начнётся сегодняшний бал.

В отдельной спальне на третьем этаже Хейзел сидела на откидном стуле, чувствуя себя удручённой, её ноги были скручены.

Её левая рука была обмотана толстым бинтом, но следов крови больше не было. Выражение её лица было тяжёлым, совсем не похожим на её обычное высокомерие.

В поместье её учитель, который был в виде крысы, внезапно укусила её. В результате она оказалась в таком же состоянии, все её сознание было мутным и неясным. Казалось, что укусили не руку, а сердце.

Для Хейзел, хотя её высокомерие проистекало из её воспитания, её способности усваивать новую информацию, превышающей способность обычного человека, её выдающейся внешности, положения её семьи в высшем обществе и её зрелости по сравнению с её сверстниками, эти чувства были в пределах нормы до того, как она обрела экстраординарные способности. Ни одна из вышеперечисленных черт не заставляла её чувствовать, что она отличается от других или что она в корне превосходит обычных людей.

Поэтому, когда её учитель, которая сохраняла чувство высокомерия, будучи олицетворением её удачной встречи и источником её силы, внезапно превратилась в настоящую крысу — до такой степени, что не могла внятно говорить и даже укусила её без всякой причины — это оказало на неё глубокое воздействие. Она начала задаваться вопросом, являются ли сверхъестественные способности проявлением необычности или монстром.

Среди своих мыслей Хейзел подсознательно убрала свои чёрно-зелёные волосы за ухо и почувствовала разочарование от мелодии, которая доносилась снизу.

В этот момент она услышала скрип двери и в нерешительности повернула голову.

Вошла серая крыса с блестящим мехом. Её глаза были глубже, чем у других, ближе к тёмно-красным.

— Хейзел, — сказала крыса глубоким голосом.

Хейзел сначала опешила, а потом ахнула от восторга. Она поспешно встала и пролепетала:

— Учитель, вы выздоровели?

Как только она это сказала, она увидела серых крыс, выползающих из угла её спальни, балкона и кровати. У всех них были тёмно-красные глаза, но они могли издавать только пищащие звуки.

Хейзел в шоке сделала шаг назад, опрокинув откинутое кресло. Её тело зашаталось, почти до потери сознания. Ей потребовалось много усилий, чтобы восстановить равновесие.

В этот момент она обнаружила, что красноглазые крысы исчезли. Дверь была плотно закрыта и никогда не открывалась.

Всё, что произошло, было галлюцинацией или кошмаром, вызванным переживаниями внутри неё!

После минутного молчания Хейзел поджала губы и вздохнула.

Она села обратно, поднеся руку к вискам.

Массируя виски, она слегка нахмурилась. У неё было неприятное чувство, что всё произошедшее слишком нереально.

Хейзел сняла с шеи ожерелье, которое носила на шее, и сжала его в ладони.

Семь зелёных драгоценных камней ожерелья располагались на равном расстоянии друг от друга. Вокруг них были вкраплены крошечные бриллианты.

В этот момент один из драгоценных камней медленно засветился, излучая зелёное сияние, придавая её лицу блеск и наполняя её глаза таинственными символами.

В голове девушки пронеслись сцены из прошлого, а её размытое состояние, похожее на сон, постепенно прояснилось.

Наблюдая за этими сценами, Хейзел почувствовала что-то неладное. Она подтвердила, что ей не снился сон, и это не было короткой галлюцинацией, вызванной тем, что её сознание помутилось. Вместо этого она почти на десять секунд погрузилась в иллюзию.

— Криптолог! — тёмно-карие глаза Хейзел расширились, когда она пробормотала слово, полное ужаса.

Она вскочила на ноги и с тревогой огляделась вокруг, но ничего не обнаружила.

Но чём больше она смотрела, тем больше пугалась. Она не знала, с чем столкнётся в следующий раз, и не понимала, что задумал тот, кто создал этот сон!

Единственное, в чём она была уверена, так это в том, что уровень и сила другой стороны в сверхъестественной области намного превосходили её!

Это разрушило то немногое, что у неё осталось от гордости.

Через несколько минут в спальне воцарилась тишина. Бодрая мелодия, доносившаяся снизу, мгновенно соединилась с танцевальными движениями.

Хейзел окончательно успокоилась, поверив, что дальше ничего не произойдёт.

Только тогда у неё появилось настроение или энергия, чтобы обдумать мотивы человека, тайно наложившего иллюзию.

По мере того как в её голове всплывали различные мысли, Хейзел неожиданно пришла к теории:

«Человек из сна был здесь ради учителя!»

«С помощью иллюзии этот человек подтвердил текущую ситуацию её учителя!»

«Это друг Учителя или враг? Он определённо отправился на поиски Учителя. Что мне делать? Скорее всего, он не знает, где прячется Учитель… Нет, все мои соседи знают, что меня укусила бешеная крыса…» — Хейзел впала в панику, всё сильнее сжимая ожерелье.

Она не могла быть уверена в мотивах другой стороны и не знала, что может сделать.

Она хотела отправиться в поместье и сообщить учителю, но боялась столкнуться с опасностью и стать жертвой.

Кроме того, её учитель, похоже, потеряла способность общаться. Её предупреждения могли быть не переданы.

Сама того не осознавая, Хейзел встала и зашагала по своей спальне. Наконец, она приняла решение. Поджав губы, она подошла к двери и сказала своей служанке:

— Я немного устала. Сейчас я собираюсь поспать. Пусть никто меня не беспокоит.

— Да, миледи, — немедленно ответила служанка.

Закрыв дверь, Хейзел начала переодеваться в одежду, которая позволяла лучше передвигаться. Выражение её лица было очень тяжёлым, а зубы прикусили губу.

Она окончательно решила предупредить своего учителя в поместье.

Она не хотела показаться высокомерным человеком, но на самом деле была трусихой, которая при встрече с опасностью отказывалась от всех принципов!

Она считала это презренным поступком!

Пока телохранители сосредоточили своё внимание на участниках бала, Хейзел воспользовалась возможностью выйти в сад, воспользовавшись водопроводной трубой с балкона.

…

Выйдя на улицу Бёклунд, 39, Клейн держал в руках чашку сладкого шипучего вина со льдом, обсуждая дела на Южном континенте с несколькими джентльменами.

Он слегка повернул голову, бросив взгляд на сад. Он уже заметил действия Хейзел благодаря своей интуиции.

«…Хотя её нельзя назвать приятной девушкой, у неё довольно доброе сердце…» — Клейн неопределённо кивнул и внутренне похвалил её.

Он не беспокоился о действиях Хейзел, потому что путь от улицы Бёклунд в Северном районе до поместья Мачта в северо-западном пригороде Баклунда занял бы от трёх до пяти часов в карете. И до её приезда он бы уже использовал предлог, чтобы покинуть бал, телепортировавшись прямо туда, чтобы подтвердить ситуацию.

Хотя поместье Мачта находилось в северо-западном пригороде, оно располагалось на другом берегу реки Тассок. Поэтому, чтобы попасть туда, нужно было проехать по мосту. Днём это было нормально, так как можно было воспользоваться паровым метро, чтобы попасть на южную сторону моста под рекой. Ночью оставалось только три моста. Неизбежно было потратить пять часов на дорогу.

Конечно, поскольку Клейн уже пользовался Трутом и читал информацию о Венозном Воре 2-105, он имел некоторое представление о способностях Пути Мародёра. Поэтому он подозревал, что Хейзел, у которой был предмет более высокого уровня, могла “украсть” способность птиц к полёту и использовать этот короткий промежуток времени, чтобы пересечь реку. Таким образом, она сможет добраться до места в течение трёх часов.

«В любом случае, я буду быстрее её…» — Клейн отвёл взгляд и стал размышлять, кто будет его следующей партнёршей по танцу.

…

Десять часов вечера, загородное поместье Мачт в северо-западном пригороде Баклунда.

Это место изначально принадлежало виконту и имело более чем столетнюю историю. Мачт купил его после женитьбы, тратя кучу денег на его содержание каждый год, чтобы приглашать друзей на отдых в зимние выходные.

В данный момент управляющий домом распоряжался, чтобы слуги проверили каждый угол и заперли все окна и двери. Это была необходимая процедура перед сном каждую ночь.

Несколько служанок группой вышли из винного погреба и направились прямо на кухню, чтобы убедиться, что всё пламя погашено.

Как только они подошли, то услышали писк, оглядевшись, обнаружили серовато-белую крысу, грызущую ножку стола.

Крыса, казалось, почувствовала их взгляд, но не убежала. Вместо этого она повернула голову и уставилась на них своими слегка красными глазами.

Тем временем раздалось ещё больше писков: красноглазые крысы выбегали из балок крыши, шкафов и всякой всячины и даже появились возле печи, в которой кипела вода.

Служанки едва не закричали от страха.

Как представители низших слоёв общества, они были не чужды крысам. Они даже убили немало крыс. Однако с таким количеством крыс сразу они столкнулись впервые. Они не могли не почувствовать тяжёлый удар по своим чувствам.

— Нужно позвать Геде и остальных, чтобы разобраться с этим, — в страхе предложила одна из служанок, вышедшая из кухни.

Другая служанка тут же кивнула.

— Мисс Хейзел укусила бешеная крыса… Эти не похожи на нормальных!

Пока они говорили, они отступили на большое расстояние назад, отдаляясь от кухни.

В этот момент на столе быстро появилась фигура. Он был одет в белую рубашку и чёрный жилет под формальным костюмом тёмного цвета. На голове у него была надвинутая наполовину шляпа, а на ногах — пара ярких кожаных ботинок.

Фигура медленно подняла голову, придерживая шляпу. Он оглядел окрестности, показав свои чёрные волосы и карие глаза. У него было худое лицо и резкие черты. Это был не кто иной, как Герман Воробей.

Заранее покинув бал, Клейн вернулся в резиденцию Дуэйна Дантеса и вошёл в его спальню. Затем он телепортировался вместе с Победителем Энуни.

Разумеется, последний был оставлен за пределами поместья, чтобы можно было мгновенно сменить позицию.

Крысы отражались в его глазах, когда Клейн натянул перчатку из человеческой кожи на левую руку и бросил взгляд на клумбу в поместье.

Почти в то же время крысы на кухне зашевелились, их движения стали вялыми. Однако они быстро вернулись в нормальное состояние.

Они стали марионетками Эксцентричного Колдуна.

Клейн мог управлять 50 марионетками, и это число возрастёт, как только он закончит переваривать зелье!

Глава 982 — Эксцентричный Колдун против Паразита

Когда он бросил взгляд в сторону сада, в сознании Клейна естественным образом отразилась картина местности.

В тёмном углу, скрытом цветами, серовато-белые крысы бешено кружились, словно одержимые. Они продолжали пищать, пытаясь оттолкнуть себе подобных и проникнуть в основную зону.

В основной зоне лежала серая крыса размером со взрослую Лоэнскую короткошёрстную — особую породу кошек. Её глаза были слегка красными, как запёкшаяся кровь.

Хвост быстро вращался, казалось, пытаясь выпустить наружу бурлящие внутри чувства.

При приближении крыс обычного размера она хватала их и кусала до смерти, отчего вокруг неё скапливались крысиные трупы. Но даже это не останавливало других крыс.

Увидев эту сцену, Клейн вдруг подумал о двух вещах:

Во-первых, то, что его “интуиция” была усилена серым туманом, было благом для Эксцентричного Колдуна, управляющего Нитями Духовного Тела. Это не проявлялось на открытой местности, где владельца Нитей Духовного Тела можно было определить мгновенно, но в шумном городе или в месте с множеством зданий Эксцентричные Колдуны, не обладающие “рентгеновским зрением”, не могли определить владельцев Нитей Духовного Тела, сгрудившихся на расстоянии. Это затрудняло точное обнаружение врага, если только он не делал что-то особенное, выделяющее его среди других. Конечно, Эксцентричные Колдуны могли игнорировать возможность сопутствующего ущерба и просто без разбора контролировать свои цели.

Во-вторых, полубог Пути Мародёра, паразитировавший на крысе, уже был на грани потери контроля. Мало того, что он был в несколько раз больше, чем когда Арродес показывал его, его состояние казалось очень нестабильным. От него исходила яростная и безумная аура.

«К счастью, я подоспел вовремя. Если бы я ждал несколько недель, кто знает, какая трагедия развернулась бы…» — промелькнула мысль в голове Клейна, когда перед ним появились иллюзорные чёрные нити.

В этот момент он находился менее чем в пятидесяти метрах от мутировавшей крысы, что делало вполне возможным управление Нитями Духовного Тела!

И в этот момент огромная крыса с блестящим мехом что-то заметила. Она поспешно встала и повернула голову в сторону кухни.

В её тёмно-красных глазах мелькнул блеск, и молодой человек в шёлковой шляпе и чёрном костюме мгновенно замер на месте.

Она “украла” основные мысли антагониста на следующие две секунды, оставив его разум пустым. Более того, она не сделала никаких последующих действий, которые должен был бы сделать Похититель Снов 5-й Последовательности! Вслед за этим крыса подняла правую переднюю конечность и попыталась “украсть” Потустороннюю силу противника.

На своём уровне она могла “украсть” три Потусторонние силы у одной и той же цели и обладать ими в течение двух часов. Конечно, одна попытка была ограничена одной силой.

В этот момент мысли гигантской крысы стали необычайно вялыми. Действия, совершаемые ею при использовании своих сил, казалось, были связаны невидимыми нитями, отчего она выглядела крайне вялой.

Начальный контроль над Нитями Духовного Тела был получен!

Её успех в краже мыслей Германа Воробья и введение его в оцепенение было всего лишь иллюзией — созданием иллюзии Эксцентричного Колдуна!

Прежде чем Клейн начал должным образом управлять своими Нитями Духовного Тела, Клейн уже поменялся местами с Энуни. Поскольку марионетка не обладала ни самосознанием, ни мыслями, она была невосприимчива к Потусторонней силе Поглощения Мысли.

Как можно украсть то, чего не существует?

Чтобы обмануть полубога Пути Мародёра, Клейн использовал свои иллюзорные способности, которые качественно улучшились. Он также намеренно заставил Энуни, который носил облик Германа Воробья, разыграть соответствующее представление.

В этот момент он находился за пределами поместья Мачта, расстояние по прямой от гигантской крысы превышало 500 метров. Однако это не помешало ему контролировать Нити Духовного Тела своего противника. Это произошло потому, что Эксцентричный Колдун мог передать свои Потусторонние способности своей марионетке. Это включало в себя контроль над Нитями Духовного Тела — основу для превращения цели в марионетку!

Это также означало, что если не было никаких других ограничений, то Эксцентричный Колдун мог использовать свою марионетку и распространить контроль над Нитями Духовного Тела со 150 метров на неограниченный диапазон. В конце концов, до тех пор, пока через каждые тысячу километров находилась марионетка, он мог полагаться на расширение своего влияния, передавая свои Потусторонние силы.

Конечно, в мире не существовало способностей без ограничений. С одной стороны, максимальное количество марионеток Клейна составляло пятьдесят, и превысить это число было невозможно. С другой стороны, единственное, чем Эксцентричный Колдун не мог одарить свою марионетку, это способностью думать и осознавать себя. Поэтому предел использования марионетки для управления марионеткой был пределом его контроля над марионеткой — 1000 метров!

Как только он превысит этот диапазон, марионетка не сможет ничего сделать.

Кроме того, передавая свои Потусторонние силы марионетке, Эксцентричный Колдун фактически отделял личинку, которая была связана с его формой Мифического Существа. Она была перенесена в тело марионетки через Нити Духовного Тела. Если он не подготовился, дав той же самой марионетке дополнительных личинок, у марионетки не было возможности отделить ещё одну личинку при создании новой марионетки или наделении новой марионетки Потусторонними способностями.

А в настоящее время Клейн мог разделить не более пятидесяти личинок. Превышение этого числа оказывало огромное давление на его Духовное Тело и вызывало признаки разрушения его души. Восстановление было невозможно без эффективного лечения, и можно было не восстановиться даже при отличном лечении. Это только увеличило бы возможность потери контроля.

Поэтому, благодаря экспериментам Клейна, максимальное расстояние, на котором он мог контролировать Нити Духовного Тела, составляло 1000+150 метров. А чтобы полностью контролировать новую марионетку, она должна была находиться в пределах 1000 метров. В то же время, если бы марионетка умерла, личинка внутри тела вернулась бы в его тело по закону схождения Потусторонних Черт. Однако существовала вероятность потери, если процесс прерывался.

В то время как действия полубога Пути Мародёра стали вялыми, крысы, ранее превращённые в марионетки, бросились со стороны Энуни. Они нацелились на сад и открыли рты, пытаясь использовать воздушную пушку, чтобы очистить местоположение цели.

Внезапно в глазах гигантской крысы загорелся тёмно-красный огонёк.

Мгновенно в тёмном углу сада, среди мёртвых крыс, появился Герман Воробей. Что касается полубога Мародёра, то он оказался на кухне, где на столе было много всякой всячины.

Он “украл” позицию Германа Воробья!

Крысы-марионетки, не останавливаясь на полпути, выстрелили из своих воздушных пушек и попали в то место, где стоял Герман Воробей. От удара разлетелась земля и цветы взлетели в небо. Это встревожило слуг в поместье, их тела сильно задрожали. Они не понимали, что происходит, и могли только судорожно бежать в укрытие. Воздушная пушка сравняла с землёй весь сад, истончив слой почвы внутри. Если бы Клейн не направил атаку в ту сторону, то, возможно, рухнуло бы главное здание поместья.

Среди летящей пыли остались расчленённые крысы, но “Герман Воробей” остался стоять на месте, не пострадав.

Победитель Энуни только что выпустил всю накопленную им удачу!

Однако его контроль над Нитями Духовного Тела гигантской крысы был прекращён. А нитей духовного тела было ограниченное количество. Крысы-марионетки не могли вмешиваться, так как это могло вызвать столпотворение и перебить друг друга.

Учитель Хейзел, полубог Пути Мародёра, воспользовалась этой возможностью, чтобы вновь обрести свободу. Затем она развернулся и подняла правое предплечье на “Германа Воробья”, мгновенно похитив его потусторонние способности по управлению Нитями Духовного Тела.

Как полубог 4-ой Последовательности, она могла точно “украсть” силу цели. Обычно существовало три варианта, и чем лучше она понимала их, тем выше был шанс на успех. И в этот раз удача была на высоте.

Конечно, если уровень цели был намного ниже, и если она чётко знала ситуацию цели, она могла “украсть” всё, что захочет.

Как только она опустила правую лапу, полубог Пути Мародёров подняла левую. Крысы-марионетки опустились на землю и с трудом повернули свои тела.

Это была масштабная “кража”, которая лишила крыс способности ходить!

Вслед за этим в красных глазах гигантской крысы появились бесчисленные магические символы.

Она быстро “расшифровала” загадку и нашла, где находится Клейн.

С красным блеском она подняла обе лапы и мгновенно оказалась рядом с Клейном.

На этот раз она “украла” расстояние между ними!

В этот момент худощавый молодой человек, стоявший перед крысой, исчез. Вместо него появилась серая крыса.

А из окружающих деревьев, открыв свои “рты”, начали выползать черви.

Воздушные пушки бомбардировали гигантскую крысу и обычную крысу.

Пока Клейн управлял марионетками в поместье, он не забывал преобразовывать новых марионеток вокруг себя. В конце концов, это была основная черта Эксцентричного Колдуна. Затем, поменяв своё тело с марионеткой, он устроил простую ловушку!

Пыль и земля взлетели высоко в небо, так как крыса, на которой паразитировала полубог Пути Мародёра, была полностью им затоплена.

Когда всё улеглось, от огромного кратера исходил сильный запах крови. Повсюду валялись куски плоти.

«Мертва?» — Клейн посмотрел на заполненную взрывом сцену глазами окружающих его марионеток.

Однако он быстро нахмурился, потому что не было никаких признаков появление Потусторонней Черты.

Пока его мысли метались, Клейн достал золотую монету и подбросил её.

Когда золотая монета приземлилась, в его сознании всплыли сцены — откровения из его Астральной Проекции.

По сравнению с прошлым, будучи полубогом, Клейн мог использовать такое простое гадание, чтобы получить больше информации!

Глава 983 — От твоего имени

Когда подброшенная золотая монета упала ему на ладонь, Клейн даже не посмотрел, орёл это или решка. Это произошло потому, что его мысли были сосредоточены на конкретной сцене:

Среди леса, высоко в небе, облака не могли полностью скрыть звезды, усеивающие чёрное бархатное небо. Жужжание, щёлканье и треск насекомых разносились далеко в ночи, смешиваясь с двумя взрывами в поместье.

Клейн быстро использовал свои знания по астромантии и приблизительно определил точное местоположение места происшествия. Затем его тело переместилось, появившись рядом с Энуни и схватив его за плечо.

Во время этого процесса Клейн собрал прозрачные личинки, которые он вживил в крыс и насекомых, а затем разорвал связь между Нитями Духовного Тела.

Всего за две секунды он исчез из поместья Мачта, которое постепенно становилось хаотичным и шумным, телепортировавшийся в то место, которое он видел в своём воображении.

Местность была идентична тому откровению, которое получил Клейн. Здесь было очень тихо, вплоть до того, что можно было услышать дуновение ветерка, шелестящего среди листвы и деревьев.

В видении Клейна появились иллюзорные чёрные нити, представляющие всех существ, обладающих духовностью в этом регионе.

Их было огромное количество, десятки — это сильно преуменьшено. Просеять их и определить, кто из них проблемный, за короткое время было невозможно.

Однако он не торопился, потому что убедился в одном:

Его результатам гадания можно было доверять до тех пор, пока полубог Пути Мародёра не обладал высокоуровневыми предметами. В конце концов, после того, как он стал Эксцентричным Колдуном, не только его силы возросли, но и силы серого тумана проникли глубже в реальность. В совокупности эти два фактора сделали его способности к прорицанию гораздо более выдающимися, чем у большинства святых, даже не поднимаясь над серым туманом. Маловероятно, что он был слабее Потустороннего Пути Судьбы той же Последовательности. В отличие от него, состояние полубога Пути Мародёра было разрушено, а его сила находилась на предельно низком уровне.

Поэтому Клейн считал, что полубог прячется в лесу и не убежал далеко.

По этой причине он решил, что лучшим решением будет терпеливое ожидание.

Полубог Пути Мародёра был относительно слаб, находился в нестабильном состоянии и был близок к потере контроля. После напряжённой битвы и оставления тела крысы ситуация только ухудшилась. Улучшение было невозможно. В такой ситуации, если она не восполнит свои силы и не восстановится, то возникновение проблем будет лишь вопросом времени. Поэтому Клейн мог ждать, а она — нет.

Пока распространялись гудение, щелчки и стук, Клейн ждал, торопливо создавая марионеток. Он заставил Энуни покинуть регион и спрятаться на расстоянии около тысячи метров. Между тем, он не упускал из виду, что его Духовное Тело может оказаться под контролем Нитей, так как вспомнил, что враг “украл” Потустороннюю силу у его марионетки.

Внезапно он услышал звук, похожий на пыхтение, который исходил из глубины души.

Вслед за этим с дерева по диагонали перед ним раздался истерический крик:

— Почему ты вынуждаешь меня? Почему? Зачем?!

На фоне резкого голоса внешняя кора дерева быстро отслаивалась, обнажая под собой сердцевину. В ней открылись отверстия, из которых выползли странные черви с восемью кругами вокруг них.

Прозрачные кольца этих червей имели множество трёхмерных узоров, словно в них завихрилось время.

Внезапно Клейн потерял все свои мысли, лишился Потусторонних способностей — воздушной пушки и заменителей бумажных фигурок. Он потерял пояс, пальто и шляпу, став похожим на скульптуру из плоти.

Впрочем, для марионетки это не было слишком серьёзной проблемой. В конце концов, это не было проблемой для его настоящего тела. Утраченные силы можно было вернуть, поменяв личинки.

Да, услышав пыхтение, Клейн поменялся местами с Энуни!

И такому Победителю, как Энуни, не нужно было беспокоиться о том, что его штаны спадут после потери пояса. Благодаря силе Безликого его талия быстро раздувалась, не давая штанам спадать.

Новые марионетки в виде насекомых и крыс выползли наружу и окружили мутировавшее дерево.

В этот момент из неизвестного места раздался голос с намёком на улыбку:

— Успокойся. Не злись. Всё будет улажено.

Голос был наполнен убеждающей силой. Мутация дерева замедлилась, а кольчатые черви медленно втягивались обратно.

— Так ли это? — Внутри дерева злобный голос затих. В голосе появилась какая-то пустота, как будто его собирались убедить.

Что касается Клейна, то он счёл эти слова чрезвычайно разумными. Он не мог не задуматься о причине, толкнувшей полубога на грань потери контроля.

У него было смутное ощущение, что он что-то забыл, и он не мог вспомнить истинную причину своего прихода.

Затем он увидел, как из леса вышла хихикающая фигура.

— Расслабься, у меня есть средства, чтобы не дать тебе потерять контроль. Всё, что вам нужно сделать, это следовать моим инструкциям.

Фигура была одета в чёрный плащ, напоминающий халат. Он сочетался с чёрными брюками и кожаными туфлями. У него был широкий лоб и худое лицо. В высокой шляпе и с поразительным хрустальным моноклем он выглядел чрезвычайно изысканно.

Взгляд Клейна застыл, когда в его голове прозвучало одно слово:

«Амон!»

Перед ним стоял богохульник, Ангел Времени, Король Ангелов, сын Творца — Амон!

Хотя он знал, что это всего лишь аватар, Клейн не стал терять времени. Повинуясь крику своего сердца, он немедленно использовал Ползучий Голод, чтобы уйти в сторону.

В этот момент Энуни щёлкнул пальцами, зажёг спички в кармане и опавшие листья на расстоянии, что позволило ему появиться рядом с Клейном с помощью Огненного Прыжка.

Клейн схватил его и исчез вместе с ним.

В случае, если Амон попытается остановить его, или если Энуни не сможет вернуться достаточно быстро, план Клейна заключался в том, чтобы бросить свою марионетку и умчаться куда подальше.

В таких обстоятельствах смерть марионетки, чтобы обеспечить его выживание, определённо стоила того!

К счастью, внимание Амона было приковано к шелушащемуся дереву. Он не остановил его, или, правильнее сказать, у него не было времени остановить его.

После того как Клейн и его марионетка исчезли, Амон остановился и повернулся, чтобы посмотреть на то место, где первоначально стояли эти двое. Словно в раздумье, он слегка кивнул и насмешливо произнёс.

— Эксцентричный Колдун Вечной Ночи.

Затем он перевёл взгляд на полумутировавшее дерево и с улыбкой спросил:

— Потомок Якоба?

— Д-да, ты знаешь моего предка? — Внутри дерева полубог-крыса спросила, словно ухватился за плавучую доску, когда тонула.

Амон погладил свой подбородок и неопределённо кивнул.

— Конечно. На вкус они были превосходны.

Внутри дерева потомок семьи Якоба замолчала. Только через несколько секунд голос, полный ужаса, произнёс:

— Ты — богохульник Амон!

Из отверстия в дереве начали выползать черви с кольцами.

Однако они быстро застыли и замерли на месте.

Амон поправил хрустальный монокль и с улыбкой сказал:

— Теперь уже слишком поздно, не так ли? Может быть, если бы вы с самого начала боролись и сопротивлялись, это и помогло бы, но сейчас… Вы верите, что я здесь один?

Пока он говорил, деревья вокруг него задрожали, листья на разных деревьях зашелестели. Птицы прыгали на ветки и издавали звонкое щебетание. И даже ночной ветерок имел неописуемое ощущение.

— Ты… — Речь потомка Якоба внутри мутировавшего дерева резко оборвалась. Амон засунул руки в карманы своего плаща и небрежно рассмеялся.

— Я слышал, что ваша семья разделилась на крошечные семьи с нулевым взаимодействием, боясь, что вы все попадётесь мне, верно? Ах да, разве не вы создали тайную организацию с потомками Зороаста, а также с другими Потусторонними Пути Мародёра? Кажется, она называется Отшельники Судьбы. Вы, вероятно, являетесь её членом, не так ли?. Давайте я посмотрю, смогу ли я заменить вас и проникнуть в эту организацию. Хе-хе, тайная организация, предназначенная для защиты от Амона и борьбы с Амоном, в которой участвует Амон. Одна мысль об этом довольно интересна.

Сказав это, он посмотрел на мутировавшее дерево, которое энергично тряслось, и сказал:

— К сожалению, судя по твоей судьбе, ты не получила хорошего образования в области мистицизма. Ты не можешь быть членом этой организации. Неужели ты единственная, кто остался из этой ветви семьи Якоб? Ты хотела найти тайное сокровище, оставленное семьёй Якоб в Баклунде, но по какой-то причине получила серьёзную травму и оказалась запечатанной? Ха, ты даже паразитировал на обычном животном. И всё же, есть признаки того, что ты не разговаривала с людьми в течение длительного периода времени… Ты не очень озадачена вопросом, почему ты не получила никаких “предупреждений” об этом из знаний, содержащихся в зелье, или ропота, когда ты перешла в 4-ую Последовательность? Да, потому что я их удалил.

— Нет!

Раздался резкий крик, полный гнева и злобы. В нём звучала неописуемая боль.

Дрожь мутировавшего дерева усилилась, пока в какой-то момент не утихла.

Изнутри вырвались потоки света и устремились в тело Амона.

Достав кусок шелка, Амон снял монокль и протёр его, бормоча:

— Как глупо. Она действительно поверила мне, когда я сказал, что уже слишком поздно. Один из недостатков тех, кто находится на грани потери контроля, заключается в том, что они безмозглые и их легко одурачить. Если она тщательно всё обдумала, как она могла не осознать проблемы внутри? Если бы я мог быстро прикончить её и украсть её судьбу, зачем бы я тратил столько времени на общение с ней? В конце концов, аватар есть аватар…

После того, как Амон снова надел монокль, поток света, вытекающий из мутировавшего дерева, был полностью поглощён Им.

В этот момент через лес проходила фигура — Хейзел в охотничьем снаряжении.

Она, казалось, что-то почувствовала и подсознательно оглянулась, но увидела Амона.

Затем она показала удивлённую улыбку.

— Учитель, вы выздоровели? О, кто-то заметил, что с вами что-то не так. Лучше вам спрятаться!

Амон молча слушал, а затем медленно скривил губы.

— Хорошо.

Глава 984 — Ответная реакция

Клейн не стал напрямую телепортироваться обратно на улицу Бёклунд, 160. Вместо этого он отправился в море вместе с Энуни, нашёл уединённое место и произнёс почётное имя Шута.

Затем он сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом. Мановением руки он призвал бумажную фигурку.

Сразу же после этого он взял одну из Богохульных Карт, лежавших на длинном бронзовом столе перед ним, и поместил её внутрь своего тела.

Внезапно на Клейне появилось ещё одно тёмно-красное одеяние. По внешнему виду оно напоминало ржавчину и осевший порох, запятнанный большим количеством крови. Что касается его лица, то оно было закрыто тёмно-золотой маской. Узоры на ней были древними и контрастировали с короной, которую он носил и которая была усыпана драгоценными камнями, сверкавшими красным, синим и зелёным.

Это было изменение, которое принесла карта Красного Жреца.

После неоднократных экспериментов Клейн подтвердил, что определённые черты карты Красного Ангела очень хорошо сочетаются с эффектом вмешательства Бумажного Ангела в судьбу. Это позволило ещё больше усилить соответствующие силы таинственного пространства над серым туманом. Поэтому он выбрал её вместо карт Тёмного Императора или Тирана.

Закончив с этим, Клейн в образе Красного Жреца взял бумажную фигурку и потряс её. Затем он соединил её с серым туманом, который наплыл на него, и бросил в пульсирующий сгусток света, изображавший его молитву.

Бумажная фигурка быстро раздулась, превратившись в ангела, купающегося в золотом свете. Позади него скрестились языки пламени, приняв форму двенадцати пар крыльев.

Затем этот Ангел Войны, используя тайную связь, возникшую в результате молитвы, спустился в мир и окутал Клейна и Энуни своими огненными крыльями.

Только после этого Клейн расслабился. Положив карту Красного Жреца, он вернулся в реальный мир.

Сначала он искал пищу для Ползучего Голода, а затем вернулся с Энуни на улицу Бёклунд, 160. Один превратился обратно в Дуэйна Дантеса, а другой — в молодого человека со смешанной кровью.

Расчесав волосы, Клейн вышел на балкон своей спальни и посмотрел вдаль, где стояла резиденция Мачта. Он обнаружил, что там всё ещё горит яркий свет — явный признак того, что бал ещё не закончился.

Обычно бал продолжался до полуночи, и, конечно, людям разрешалось уходить до этого времени. В конце концов, большинство людей, готовых танцевать до поздней ночи, были молодыми взрослыми.

«Фух… Амон действительно страшен. Одного сражения с полубогом Пути Мародёра было достаточно, чтобы привлечь его внимание, даже если один был в городе, а другой — в пригороде… На Его уровне закон сближения Потусторонних Черт должен быть очень существенным. Да, не исключено, что мутация полубога, находящегося на грани потери контроля, привлекла внимание Амона…» — Клейн не мог не вспомнить всё, что произошло, боясь, что, обернувшись, он обнаружит худого, носящего монокль молодого утончённого человека, сидящего в откидном кресле позади него и потягивающего из бокала красное вино.

Ему повезло, что он уже стал полубогом и смог сконцентрировать ауру серого тумана, чтобы помешать Потусторонним определённых Путей, обнаружить его. В противном случае, учитывая интерес, проявленный Амоном в прошлом, Его внимание определённо было бы направлено на Германа Воробья, а не на полубога Пути Мародёра. Если бы это было так, он, возможно, не смог бы так удачно уйти, телепортировавшись. Поскольку Амон в Баклунде, скорее всего, был лишь аватаром, Клейн всё ещё был уверен в том, что Бумажный Ангел сможет вмешаться. Он полагал, что у этого Короля Ангелов не было никаких возможностей проследить его путь до улицы Бёклунд, 160, по следам хлебных крошек, а также определить, что он Дуэйн Дантес.

Но это всё равно не успокоило его. Это было потому, что полубог Пути Мародёра тоже был замешан в деле на улице Бёклунд!

«Здесь она столкнулась с Адмиралом Крови и была вынуждена привести в действие взрывчатку, в итоге паразитируя на крысе… Здесь она получила предупреждение от зеркала, узнав об ангеле Пути Мародёра, нуждающемся в усилении, и о том, что богохульник Амон уже в пути… Поскольку она отказалась отвечать на вопрос зеркала, её поразила молния, и ей пришлось перебраться в загородное поместье… Кроме того, Хейзел — объект, на котором она пыталась паразитировать, но который внешне был её учеником — сегодня ночью подвергся воздействию мощной иллюзии, раскрывшей состояние её учителя… Все эти факторы вместе взятые могли заставить Амона нанести визит…» — Чем больше Клейн думал об этом, тем более небезопасной казалась ему улица Бёклунд.

С его точки зрения, одного предупреждения об ангеле Пути Мародёра, отчаянно нуждающемся в поддержке, было достаточно, чтобы Амон на какое-то время поселился на улице Бёклунд!

Конечно, существовал крайне малый шанс, что полубог Пути Мародёра сбежал и ничего не было разглашено. Однако Клейн считал, что это невозможно. В конце концов, даже у него не было уверенности в том, что он справится с этим делом сам, не говоря уже об Амоне, который обладал определённым уровнем контроля над существами Пути Мародёра!

«Эх, я зря опасался деда в Леонарде. Если бы я не боялся, что Он достигнет очередной стадии восстановления и причинит Леонарду вред, всё было бы улажено довольно быстро. Я бы не оказался в этой ситуации, когда я привлёк Амона… Что мне делать дальше? Независимо от этого, я должен что-то сделать. Иначе под угрозой окажется не только моя личность Дуэйна Дантеса, но и Леонард с улицы Пинстер и обычные люди с улицы Бёклунд. Кто знает, вдруг Амон станет паразитировать на них или нет…» — По мере того как мысли Клейна вихрились, выражение его лица становилось всё более тяжёлым, когда он начал всерьёз задумываться об устранении аватара Амона.

Первой его идеей было установить контакт с Леонардом и придумать план со Стариком в нём, Паллезом Зороастом. Учитывая знания этого ангела Мародёра об Амоне, который был того же Пути, вполне вероятно, что Он сможет придумать хороший план.

Клейн тут же достал перо и бумагу, готовясь писать. Но, сделав несколько каракулей авторучкой, он приостановился.

Конфиденциальность показалась ему недостаточной, поскольку подробное описание могло бы повлиять на судьбу, позволив Амону заметить это раньше времени!

«Более надёжным методом было бы вытащить Леонарда над серым туманом. Там можно провести обсуждение, и пусть он передаст его и обсудит с Паллезом Зороастом… Кроме этого, что ещё можно сделать? Сообщить об этом в Церковь и заставить их “продезинфицировать” весь Баклунд?» — Клейн отложил перьевую ручку и тихо забормотал, обдумывая другие предложения.

Вскоре он отказался от мысли сообщить об Амоне, поскольку Леонард не делал этого раньше. С тем пониманием, которое Старик в нём имел о богохульнике Амоне, это означало, что этот метод бесполезен. Либо в нём был огромный недостаток, либо он мог в конечном итоге повлиять на самого себя.

«Лучше сначала спросить Леонарда и лучше понять ситуацию, прежде чем принимать решение…» — Клейн быстро принял решение.

Он временно подавил желание нарисовать символ, чтобы спросить Арродеса, или использовать бумажного журавлика, чтобы связаться со Змеем Судьбы Уиллом Осептином. Отослав Энуни, он вошёл в ванную комнату главной спальни, сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался над серым туманом.

Сев на место Шута, Клейн наколдовал Мира Германа Воробья и заставил фальшивого человека набожно молиться:

— Достопочтенный Мистер Шут, пожалуйста, сообщите Леонарду Митчеллу, что я обнаружил следы Богохульника Амона. Я надеюсь, что он сможет как можно скорее отправиться в Ваше Царство, чтобы обсудить последующие действия. Срок будет зависеть от его решения.

Бросив содержание молитвы в багровую звезду, представляющую Леонарда, Клейн добавил, как Шут:

— Нет нужды скрывать это от Паллеса Зороаста.

На окраине Северного района, в редком лесу.

Леонард вытянул правую руку и прижал к себе размытую фигуру дикого волка.

Волк заскулил, когда пламя, горевшее в его глазах, рассеялось, вернувшись в нормальное состояние.

Его тело исчезло и растворилось в ветре. Однако в нём уже не было той кровожадности, которую он излучал раньше. всё было спокойно и безмятежно.

На Северном континенте после Бледной эпохи семь ортодоксальных церквей вместе с различными народами совместно добились принятия закона о погребении на кладбище, который строго соблюдался до сих пор. Поскольку число людей, превратившихся в призраков, было редким, исключение составляли лишь незамеченные смерти в трущобах или утопленники, которых не успевали выловить. Однако духи умерших не ограничивались только людьми. Все виды диких животных и все виды существ, обладающих духовностью, при определённых условиях могли стать призраками. Кроме того, они не могли быть отправлены на человеческие кладбища для погребения.

Это часто приводило к слухам о появлении призраков в дикой природе.

Едва он усмирил дикого волка, как перед глазами Леонарда внезапно возник безбрежный серовато-белый туман, а в ушах зазвучали молитвы Мира Германа Воробья.

«Следы богохульника Амона. “Он” всё ещё в Баклунде…» — Веки Леонарда дёрнулись, и он мгновенно напрягся.

Получив инструкции от Мистера Шута, он без колебаний заговорил сдавленным голосом:

— Старик, ты это видел? Ты слышал это?

Снова раздался слегка постаревший голос Паллеса Зороаста:

«[Нет.]»

«[Хотя я почувствовал аномалию, я ничего не видел и не слышал. Это произойдёт, только если я углублю своё паразитирование на тебе, что позволит мне напрямую контролировать твою Астральную Проекцию.]»

«Вы считаете меня глупцом? Хм, судя по всему, Мистер Шут отвечает через Астральную Проекцию…» — Леонард подумал, прежде чем сказать в раздумье:

— Старик, Клейн сообщил мне через Мистера Шута, что он обнаружил следы Амона. Он хочет, чтобы я отправился в Царство Мистера Шута, чтобы обсудить этот вопрос. Есть ли у тебя какие-нибудь предложения?

Паллез Зороаст замолчал на несколько секунд, а затем испустил долгий вздох.

«[Если он хочет иметь дело с аватаром Амона в Баклунде, скажи ему, что если он не получит благословения сокрытия, исход будет таким, как ты ожидаешь.]»

«Говоря это, Старик ставит предварительные условия. “Он” имеет в виду, что “он” будет готов сотрудничать только при наличии благословений сокрытия?» — Мысли Леонарда помчались вскачь, когда он немедленно нашил тёмный угол и сообщил Миру Клейну через молитву, что он может сделать это немедленно.

Что касается опасности, возникшей в результате потери контроля над своим телом в пустыне, Леонард не беспокоился, поскольку в его теле всё ещё пребывал ангел Пути Мародёра.

Вскоре он увидел, как багровый поток хлынул к нему и затопил его.

Глава 985 — Благословлённый Сокрытием

Над безбрежным серовато-белым пространством, внутри великолепного дворца.

Как только фигура Леонарда Митчелла появилась сбоку от длинного бронзового стола, он подсознательно встал и хотел поклониться Мистеру Шуту.

Однако, оглядевшись, он обнаружил, что место пусто. Там никто не сидел.

«Разве Мистер Шут обычно не сидит здесь?» — Промелькнула мысль в голове Леонарда, когда он перевёл взгляд на другой конец длинного пёстрого стола.

Мир сидел там молча, словно слившись с серым туманом в неясное пятно.

— Нас только двое. Нет необходимости намеренно использовать внешность Германа Воробья, — небрежно сказал Леонард Миру, усаживаясь обратно.

Обнаружив отсутствие Мистера Шута, он мгновенно расслабился. Он уже не был таким сдержанным, как на предыдущем собрании Клуба Таро, ему не хватало только закинуть ногу на ногу.

— Это привычка, — лаконично ответил Клейн.

Леонард кивнул в раздумье.

— Я слышал, что личность Германа Воробья в море — это холодный, сдержанный, утончённый и вежливый человек. Твоё нынешнее поведение очень хорошо соответствует этому описанию. Однако в прошлом ты не был таким, Клейн. Ты должен помнить, что ты только играешь. Не поддавайся влиянию своей персоны, как Герман Воробей.

«Эй, я вытащил тебя сюда, чтобы обсудить Амона, а не поболтать! Почему ты так мало заботишься о делах своего Старика?» — Клейн действительно взял за правило использовать в таких ситуациях личину Мира. Но когда Леонард указал на это, он немного смутился и вернулся к своему первоначальному облику. Он вкратце признался, что будет иметь это в виду.

— Паллез Зороаст научил тебя тому, что “ты только играешь”?

— Да, — честно ответил Леонард.

«Похоже, этот Старик очень хорош. Он сообщил Леонарду такую важную информацию… По сравнению с ним, полубог крыса из прошлого была действительно не на высоте. Она не научила Хейзел ни одному из самых распространённых знаний. А если и научила, то исказила некоторые из них. Хе-хе, неважно, насколько ты непричастен, но как они могут не знать ничего на уровне полубога? Даже тот полусумасшедший морской змей, Кальветуа, знал, как реагировать на ритуалы или получать жертвенные предметы. Он даже знал кое-что из теургии и умел совершать одаривание…» — Клейн составил первое впечатление о Паллезе Зороасте.

Однако он не спешил с выводами. В конце концов, рыбалка — это занятие, требующее наживки. Один случай мало что доказывал.

Видя, что Клейн молчит, Леонард прервал светскую беседу и перешёл к делу.

— Где ты обнаружил следы богохульника Амона?

Клейн сразу перешёл к делу.

— Я преследовал полубога Пути Мародёра, который был на грани потери контроля. Однако в итоге я столкнулся с Амоном на окраине Баклунда. Всё, что я мог сделать, это использовать силы Мистера Шута для прямого побега.

— Аватар Амона действительно все ещё в Баклунде — Леонард вздохнул, прежде чем спросить в довольно любопытной и отчаянной манере:

— Почему вы преследовали полубога Пути Мародёра, который находится на грани потери контроля?

Задав вопрос, он кое-что понял и быстро добавил:

— Если это связано с какими-то планами Мистера Шута, сделай вид, что я не спрашивал.

«Почему? Разве работа с Потусторонними, находящимися на грани потери контроля, или с теми, кто потерял контроль, не является обязанностью Ночного Ястреба?» — Клейн вздохнул, услышав вопрос Леонарда.

Это навеяло воспоминания о его пребывании в городе Тинген.

За те короткие два с лишним месяца он занимался многими подобными вопросами. Среди них были и Каратель Церкви Бурь, превратившийся в монстра, и потеря контроля Худом Ойгеном, и развращение Старого Нила Скрытым Мудрецом. Хотя их было всего несколько, они произвели на него глубокое впечатление. Определённые действия пронзили его до глубины души.

Поэтому, приняв во внимание всё, что он знал, и придя к выводу, что полубог Пути Мародёра был на грани потери контроля после того, как яростно кусал кого-то, он, не колеблясь, использовал свою иллюзию снизу. После этого он получил подтверждение от Хейзел и даже не стал ждать день или два, чтобы сделать приготовления. Он лишь провёл гадание над серым туманом и разработал примерный план, прежде чем начать действовать.

Для него такие дела были чрезвычайными!

Кроме того, Клейн уже давно намеревался избавиться от полубога Мародёра, поскольку злой умысел, который она проявила в отношениях с Хейзел, был очевиден. Более того, она пыталась заманить Мисс Маг на поиски сокровищ, что на самом деле было ловушкой. Если бы он тогда был полубогом, что означало большую разницу в силе, он бы уже тогда принял меры. Кроме того, он также боялся, что спровоцирует ненужные несчастные случаи.

Именно из-за этого он следовал своему заранее разработанному плану устранить её, как только подтвердит состояние полубога Пути Мародёра.

Первым этапом его плана было выманить врага из загородного поместья, чтобы помешать ей выпустить свою неполную форму Мифического Существа перед смертью, так как это повлияло бы на обычных людей. Результат оказался вполне удовлетворительным. Используя себя в качестве приманки, он достиг своей цели, но ему не удалось использовать воздушную пушку для завершения битвы. Это заставило полубога Пути Мародёра убежать в лес и паразитировать на дереве.

На самом деле у Клейна был второй этап его плана, и он даже подготовил запасные варианты на случай, если ему не удастся уничтожить её. К его удивлению, неожиданно появился Амон, заставив его прервать все свои планы и бежать без колебаний. В качестве запасного варианта Клейн позволил марионетке сбежать с поля боя и обратиться за помощью к экспериментальному полубогу, побочному продукту Нуминозного Епископата, Патрику Брайану. В конце концов, этот Потусторонний, вероятно, обладал способностью перемещаться по миру духов. А если возникнут дополнительные непредвиденные обстоятельства, он сможет вызвать Мисс Мессенджер и расплатиться после совершения дела.

По мере того, как всплывали воспоминания, Клейн со вздохом ответил Леонарду:

— Секрет. — После секундной паузы он спросил, — Почему ты не нашёл возможности сообщить Церкви Вечной Ночи о прибытии аватара Амона в Баклунд?

Леонард поспешил дать объяснение, указав, что если настоящее тело Амона прибудет, то схождение божества будет почти наверняка. Он также объяснил, что Амон мог использовать смерть “своего” аватара, чтобы увидеть соответствующие изменения в судьбе; таким образом, можно было найти источник переполоха и выяснить диапазон активности вдохновителя. Также в стиле Амона было принято кружить вокруг поверхностного аватара, но скрывать десятки, десятки или сотни аватаров. Аватары Амона могли паразитировать на всех видах существ, обладающих духовностью. Если человек не был полубогом, он даже не замечал Паразита.

В конце Леонард подробно рассказал Клейну о примере, который привёл Старик, о том, как Амон может украсть судьбу человека.

От этих слов по спине Клейна пробежал холодок, и он поблагодарил себя за то, что не был опрометчив в общении с Амоном. Иначе Мистера Шута могли бы заменить.

«Неудивительно, что Леонард не сообщил о случившемся… Если Амон появился так открыто, значит, Он действительно ловит рыбу. Более того, у него есть ещё больше аватаров, скрывающихся в тайне, и Он может паразитировать на микробах в воздухе… От одного этого у меня начинает покалывать кожу головы. Существа, которыми я могу управлять в данный момент, даже не могут достичь такого состояния. Чем меньше существо, тем труднее увидеть Нити Духовного Тела. Это совершенно особый случай… Эх, я не могу использовать силу Церкви, если только это не делает тот, кто не имеет проблем во всех аспектах…» — сокрушался Клейн, всё глубже понимая ужас Амона. Это произвело на него более глубокое впечатление.

С его точки зрения, Леонард был отличным кандидатом для того, чтобы сообщить об этом в Церковь Вечной Ночи, но поскольку на нём паразитировал Паллез Зороаст, он не осмеливался раскрыть своё существование Амону.

Кроме того, эту обязанность мог бы взять на себя Висельник, но он не мог указать источник новостей. Это означало проблемы, которые заслуживали более глубокого расследования.

Один вариант за другим мелькали в голове Клейна. Наконец, он остановился на себе — на своей личности Клейна Моретти и Германа Воробья!

«Как Благословенный Вечной Ночи, я считаю вполне разумным сообщить Церкви о появлении Амона в Баклунде. Амон не сможет найти в этом недостатки.»

«И то, что я участвовал в битве с полубогом Пути Мародёра сегодня ночью, как Эксцентричный Колдун, который был свидетелем Амона и теперь владеет знанием о том, что аватар Ангела Времени находится здесь, в Баклунде, тоже вполне нормально и не вызовет подозрений у Амона. В то же время, поскольку я Благословенный Вечной Ночи, потеря аватара, скорее всего, не вызовет у Него гнев мести. В конце концов, Ему может грозить очень возможная ловушка — спуск божества! Иметь сторонника действительно приятно… Однако за то, что дарует судьба, всегда приходится платить…» — Клейн быстро пришёл к выводу по этому вопросу.

Затем он привычно сменил точку зрения и стал рассматривать этот вопрос с точки зрения Амона.

«Амон совершенно точно знает особенности Эксцентричного Колдуна. Он может определить мой Путь по тому, как я управляю марионетками и меняюсь местами.»

«Поскольку Амон позволил Эксцентричному Колдуну сбежать, Он, должно быть, приготовился к разоблачению. Возможно, Он даже надеется привлечь цель, которую Он ищет.»

«Я использовал облик Германа Воробья, но это ни о чём не говорит. Внешность Безликого волнует меньше всего… Хм, тогда как Амон определит мою личность? Сила, таящаяся во тьме, и полубог Пути Провидца… Поскольку Церковь Вечной Ночи и Тайный Орден контролируют формулы, ингредиенты и русалок, неаффилированных Эксцентричных Колдунов почти нет. Все потомки семьи Антигон были уничтожены. Таким образом, Эксцентричный Колдун либо принадлежит к Тайному Ордену, либо является тайным доверенным лицом, которого тайно взращивает Церковь Вечной Ночи…»

«Вместе с тем, что я был в Баклунде, ответ почти очевиден…»

«По этим причинам Амону не составит труда определить, что Церковь Вечной ночи знает о Его местонахождении и начнёт операцию по Его уничтожению. Моё сообщение о Нём будет соответствовать ожиданиям. Не делать этого было бы ненормально…»

«Да, Он определённо будет скрываться. Даже если Он заменит личность того полубога Пути Мародёра, Он не придёт на улицу Бёклунд в ближайшее время!»

Придя к такому выводу, Клейн сразу почувствовал облегчение, ведь это означало, что у него будет достаточно времени на подготовку!

— Какие у тебя есть идеи? — Видя затянувшееся молчание Клейна после того, как он закончил своё описание, Леонард не мог не спросить.

Клейн собрался с мыслями и, не отвечая, спросил:

— Какие предложения есть у Паллеса Зороаста по этому поводу?

— Он сказал, что если ты хочешь иметь дело с аватарой Амона в Баклунде, то сначала нужно получить благословения Сокрытия, — честно ответил Леонард.

«Благословения Сокрытия… Паллез Зороаст открыто пытается испытать меня. Половина символа за сиденьем Шута представляет собой сокрытие… Используя Бумажных Ангелов и карту Красного Жреца, я могу возбудить силы таинственного пространства над серым туманом, что позволит мне обезвредить аватар Амона. Однако, вероятно, это не сможет помешать Ему проникнуть в саму судьбу… Тем не менее, у меня всё ещё есть другая личность — Благословенный Вечной Ночи, а другой титул Богини — Мать Сокрытия… Считается ли уничтожение аватара Амона расплатой или получением дара? Похоже, и то, и другое…» — Клейн задумался, прежде чем ответить глубоким голосом:

— Передай Паллесу Зороасту, что я Благословенный Сокрытия. Я попытаюсь молиться о помощи.

Он имел в виду, что является Благословенным Матери Сокрытия, но был уверен, что Паллез Зороаст поймёт это как Благословение Шута.

Глава 986 — “Заразный” Паразит

«Значит, Мистер Шут обладает авторитетом и в аспекте сокрытия…» — Леонард пришёл в себя и понял, почему Старик специально упомянул о необходимости благословения сокрытия.

Не дожидаясь его ответа, Клейн добавил:

— Кроме того, передай Паллесу Зороасту, что Амон вполне может знать, что в районе улицы Бёклунд находится ангел Пути Мародёра.

«Что…» — Зрачки Леонарда расширились, и он пробурчал:

— Откуда Он может это знать?

«Не удобно говорить почему…» — внутренне пробормотал Клейн, прежде чем ответить довольно сурово:

— Я же не Амон.

— Какие из его действий или слов заставили тебя прийти к такому выводу? — подсознательно спросил Леонард.

«Нет, это я “сказал” Ему…» — Клейн усмехнулся, что было расценено как ответ.

«Действительно…» — Леонард кивнул и сказал:

— Нет проблем. Я сообщу об этом Старику. — Он сделал паузу на мгновение, прежде чем спросить, — Ты ждёшь от Него подробного плана?

Клейн резко ответил.

— Когда речь идёт о знании Амона и Пути Мародёра, мало кто может быть лучше, чем Он.

Сказав это, Клейн, который уже решил, что Амон не появится на улице Бёклунд в ближайшее время, спокойно добавил:

— Не нужно торопиться с ответом. Дайте мне ответ на завтрашнем собрании Клуба Таро.

«Судя по всему, ситуация ещё не достигла критической стадии…» — Леонард уловил самую важную информацию из слов Клейна. Он слегка кивнул и сказал:

— Хорошо, мы обсудим это подробно на завтрашнем собрании Клуба Таро.

Уладив этот вопрос, Клейн тут же встал и поклонился в сторону “двери света”.

— Мистер Шут, мы закончили.

Леонард встал, но прежде чем он смог что-либо сделать, его зрение помутнело, когда его залил багровый звёздный свет.

Когда он очнулся, то обнаружил, что находится в редком лесу на окраине Северного района.

«[Есть ли что-нибудь, что ты хочешь мне сказать?]» — раздался слегка постаревший голос Паллеса Зороаста.

Леонард прочистил горло и сказал:

— Клейн сказал мне, что он Благословенный Сокрытия. Он может пытаться молиться о помощи.

«[Благословенный Сокрытия. Действительно…]» — Паллез вздохнул и сказал, — «[Скажи ему, что если он действительно сможет получить благословение Сокрытия, я готов оказать ему помощь, когда дело дойдёт до того, чтобы разобраться с Амоном и найти все Его аватары, скрывающиеся в Баклунде.]»

Леонард не был удивлён таким ответом, он усмехнулся.

— Старик, ты не так слаб, как ты себя выставляешь!

Паллез Зороаст усмехался без намёка на гнев в своём тоне.

«[Разве ты не читал цитаты Розеля? Я припоминаю, что там есть поговорка, что даже тощий верблюд всё равно крупнее лошади.]»(Прим. Ред.: Китайская поговорка, образно употребляется в значении “обедневший аристократ — всё равно аристократ”.)

— Это зависит от породы лошади и верблюда, — привычно ответил Леонард, прежде чем спросить, — Старик, как нам поступить с Амоном? Планируешь ли ты использовать себя в качестве приманки?

«[Кхм!]» — огрызнулся Паллез, — «[Если так, то мы столкнёмся с настоящим телом Амона, а не с его аватарами. Когда это произойдёт, есть большая вероятность, что это спровоцирует битву божеств. Возможно, у меня ещё будет шанс сбежать. А вот что касается тебя, то вероятно, ты вернёшься на Небеса Вечной Ночи.]»

Леонард смог ответить только смешком.

Паллез Зороаст продолжил:

«[В отличие от аналогичных способностей других Путей, аватары Амона могут быстро усиливать себя, поглощая Потусторонние Черты Пути Мародёров, тем самым разделяя ещё больше Червей Времени, что позволяет ему паразитировать на различных существах. Пока есть достаточно Потусторонних Черт, этот процесс может продолжаться…]»

— Разве это не похоже на распространение чумы? — Леонард снова почувствовал, как по спине пробежал холодок.

Если у кого-то было достаточно Потусторонних Черт Пути Мародёра, аватары Амона могли перейти от паразитирования на одном человеке к целому городу!

«[Вполне.]» — Паллез Зороаст подтвердил догадку Леонарда и вздохнул.

«[Чтобы справиться с Амоном, это единственный способ действовать. Используя Черты Мародёра, Потустороннего на уровне полубога, выманить его. Если ты успешно прикончишь одного из его аватаров, есть способы найти и уничтожить остальных. Однако Амон — мастер обмана. Нужно быть осторожным, иначе может показаться, что мы приманиваем его, а на самом деле он приманивает нас. В этом деле сокрытие имеет огромное значение!]»

— Я понимаю. — Леонард вздохнул и повернулся, чтобы спросить, — Насколько сильным может быть аватар Амона?

Паллез Зороаст замолчал на несколько секунд, словно вспоминая. Наконец, он сказал:

«[Теоретически, самый сильный аватар Амона может достичь эквивалента 1-ой Последовательности, но для него это практически невозможно. Это сделает его психическое состояние нестабильным и проявит признаки потери контроля.]»

«[Как правило, один из его аватаров — это Червь Времени, каждый из которых начинается как слабая 4-я Последовательность. Однако каждый из них обладает чертой ангела, способного поглощать Потусторонние Черты. Поглотив достаточное количество Потусторонних Черт Пути Мародёра, такой аватар может достичь уровня, эквивалентного 2-ой Последовательности. Однако Амон редко делает это. Его аватары автоматически разрушаются и создают ещё больше аватаров.]»

«[Кроме того, при фактической ситуации в Баклунде, ему очень трудно собрать достаточно Потусторонних Черт, чтобы поднять его аватар до 2-й Последовательности.]»

Леонард на мгновение задумался, прежде чем спросить:

— Итак, мы столкнёмся с группой Амонов. Среди них большинство обладает силой слабой 4-ой Последовательности, меньшинство имеет нормальные стандарты Последовательности 4, а крайне малое меньшинство достигает Последовательности 3?

«[Со стилем Амона, скорее всего, так и есть. Однако нужно помнить, что Амон хорош в обмане]», — предупредил Паллез Зороаст. — «[Кроме того, судя по времени, прошедшему с момента прибытия аватара Амона в Баклунд, количество Потусторонних Черт Пути Мародёра, которые он собрал к настоящему моменту, не может быть слишком большим. В конце концов, это Баклунд. Кроме того, если ситуация будет неправильной, Его аватары будут использовать сильнейшего в качестве центра и автоматически соберутся вместе, чтобы достичь повышения силы. Самое важное в отношениях с Амоном — не дать ситуации развиться до такой стадии. Иначе никто не сможет помешать Амону сбежать, даже если прибудет ангел из области Сокрытия.]»

«С ним действительно трудно иметь дело. Кроме того, это просто аватар, который Он случайно выбросил, чтобы развиться. Как и ожидалось от Короля Ангелов…» — Тяжело вздохнув, Леонард вдруг вспомнил о напоминании Клейна и поспешно сказал:

— Ангел Времени, очевидно, уже зафиксировал полубога Пути Мародёров. Клейн сказал, что он встретил Амона, когда преследовал полубога. Кроме того, Амон, похоже, знает, что в районе улицы Бёклунд может скрываться ангел Пути Мародёра…

Паллез Зороаст снова замолчал и оставался таким довольно долгое время.

Через некоторое время, когда Леонард не смог удержаться от того, чтобы подтолкнуть его к ответу, Он со вздохом произнёс:

«[Почему твой бывший коллега такой же беспокойный, как и ты?]»

— Что? — Леонард опустил глаза.

Палле Зороаст раздражённо сказал:

«[Причина, по которой Амон знает, что в районе улицы Бёклунд есть ангел Пути Мародёра, скорее всего, кроется в нём!]»

— Старик, ты использовал свою способность Криптолога? — озадаченно спросил Леонард.

Паллез хмыкнул.

«[Я использовал свой мозг!]»

«[Иначе, почему, по-твоему, существует приставка “улица Бёклунд”?]»

«… Это правда. Всё, что связано с улицей Бёклунд, не может обойтись без Дуэйна Дантеса… Может быть, это какая-то проблема, которую создал тот парень, Клейн?» — Только тогда к Леонарду пришло осознание.

В этот момент Паллез вздохнул.

«[К счастью, он назвал только ангела, а не моё имя. В противном случае, я предлагаю немедленно покинуть Баклунд.]»

«[Скажи ему, что в настоящее время есть два решения:]»

«[Во-первых, нужно найти запечатанный артефакт 1 класса Пути Мародёра или найти полубога Пути Мародёра. Используя их, мы создадим ловушку. Весь этот процесс требует благословения Сокрытия. Кроме того, он должен быть естественным, разумным, нормальным и ни в коем случае не вызывать подозрений.]»

«[Во-вторых, дождаться, пока Амон сам выйдет на улицу Бёклунд. Он может сделать комбинацию из “подмены личности” и “проникновения по воздуху”. Поэтому ваш бывший коллега должен увидеть сквозь прививку Судьбы или заметить аномалии в микробах. Иначе, какие бы планы не применялись, это будет просто кормление Амона.]»

У Леонарда дёрнулось веко, когда он услышал это, и он торжественно кивнул.

— Я обсужу с ним эти вопросы завтра днём.

«[Хорошо.]» — Паллез Зороаст вздохнул и сказал, — «[Кроме того, если все аватары Амона в Баклунде будут уничтожены, большинство оставшихся Червей Времени будут принадлежать мне.]»

«Как форма пополнения себя? Неудивительно, что Старик готов пойти на риск…» — Леонард спросил в просветлении:

— А эти Черви Времени обладают Потусторонними Чертами Пути Мародёра?

«[Это может быть так в моих руках, но не обязательно для других]», — просто объяснил Паллез. — «[Черви Времени, оставшиеся после смерти аватаров Амона, действительно будут содержать достаточное количество Потусторонних Черт в начале, но они быстро истощатся и вернутся в основное тело. Чтобы предотвратить это явление, необходима соответствующая сила.]»

Леонард сначала кивнул, а затем спросил в замешательстве:

— Почему амулеты Поглотитель Судьбы, созданный из Червей Времени, были такими мощными?

Паллез мгновенно рассмеялся.

«[Ты забыл, в чём суть чар?]»

«[Его сущность — это сила, полученная от существования высокого уровня. Затем он использует материал, способный выдержать эту силу, а также силы, полученные от соответствующих символов, для её стабилизации. Роль Червя Времени — быть уникальным сосудом. Если его уровень достаточно высок, его сущность совместима, и есть достаточная духовность, требования будут соблюдены.]»

— Следовательно, сила амулета Поглотитель Судьбы на самом деле исходит от Мистера Шута? — спросил Леонард.

Паллез Зороаст усмехнулся и сказал:

«[Да, можно попробовать помолиться Амону и использовать “Его” силу для создания амулета Поглотитель Судьбы.]»

«[Конечно, уникальность материала сосуда также повлияет на эффект конечного продукта. Другими словами, разные специальные материалы приведут к разным характеристикам силы в зависимости от реакции. Эх, чары — это очень глубокое и сложное знание. Это не то, что можно полностью постичь, имея беглое образование. Нужно приложить больше усилий.]»

Леонарду сразу стало немного стыдно.

…

В понедельник днём, используя силы таинственного пространства над серым туманом, чтобы проверить семью Хейзел и убедиться, что у них нет никаких проблем, Клейн терпеливо ждал созыва Собрания Таро.

Тёмно-красные лучи вспыхнули в древнем дворце, а затем постепенно затихли.

Без паузы Одри встала и поклонилась в сторону конца длинного пёстрого стола.

— Добрый день, Мистер Шут~

Глава 987 — Распродажа из кучи хлама

После приветствий все заняли свои места. Одри скользнула взглядом по третьей Богохульной Карте, лежащей рядом с правой рукой Мистера Шута. Она вдруг поняла, что забыла получить дневниковые записи Розель от Алхимиков Психологии на этой неделе.

«Всю неделю я была поглощена проблемой с Хвином Рамбисом…» — Одри, которой казалось, что она уже просветлела, вдруг почувствовала лёгкую меланхолию.

В этот момент Каттлея посмотрела в сторону почётного места в конце длинного пёстрого стола. Она склонила голову и сказала:

— Достопочтенный Мистер Шут. На этой неделе я также не получила ни одной записи из дневника Розель.

«Королева Мистик не предоставляет никаких записей из дневника императора уже две недели подряд. Что-то случилось?» — Неторопливо сидя в своём кресле с высокой спинкой, Шут Клейн чувствовал себя несколько озадаченным, его не покидали пессимистические мысли.

Однако он быстро отверг эту возможность, потому что Мисс Отшельница не проявляла никакого беспокойства или тревоги!

«Если учесть, что Адмирал Звёзд представляла себя птенцом, нуждающимся в матери в мире снов в руинах после битвы богов, она определённо не была бы так спокойна, если бы Королева Мистик не отвечала ей две недели подряд. Её тревога может даже побудить её обратиться за помощью к Шуту… Это также означает, что за последние две недели она получила ответ от Бернадетт, но ни одной записи из дневника Розель не было предоставлено…» — Клейн мягко кивнул и спокойно ответил Каттлее:

— Нет нужды спешить.

Сказав это, его мысли забегали, когда он начал анализировать причину действий Бернадетт.

Во-первых, Клейн исключил возможность того, что у неё больше не осталось записей дневника Розель. Сопоставив частоту, с которой император делал записи в дневнике, он предположил, что составленный дневник превысит десять стандартных книг. Даже если у Бернадетты была только треть от этого количества, она определённо была способна создать одну или две книги. Кроме того, дневниковые записи, которые она предоставляла ранее, были лишь малой толикой, затрагивающей важнейшие сведения.

Во-вторых, Клейн не верил, что Королева Мистик узнала всю правду из его ответов.

Наконец, он также был уверен, что она не смогла бы расшифровать упрощённый китайский язык, который был у неё в руках, на основе полученных ею откликов. Ведь он дал не подробный перевод, а расплывчатые ответы, состоящие из нескольких слов.

Объединив все три момента, он заподозрил, что дневниковые записи, которые Бернадетт планировала предоставить дальше, будут ещё важнее. Они были более ключевыми и указывали на некий секрет или чрезвычайно особенные вопросы, которые заставляли человека сомневаться, хочет ли он знать ответ. Таким образом, Королева Мистик в настоящее время находилась перед дилеммой!

«Скорее всего, так и есть… Интересно, о чём писал император? Кроме того, откуда Бернадетт может знать о важности записи… Я должен не забыть попросить Мисс Отшельницу передать мою просьбу о встрече…»

Пока Клейн размышлял, Элджер уже повернулся, чтобы посмотреть на Леонарда.

— Приношу свои извинения. На данный момент всё ещё нет новостей о мистических предметах, отвечающих вашему запросу.

— Это вполне нормально. Мистические предметы 5-й и 6-й Последовательностей встречаются нечасто. — Леонард кивнул в знак понимания.

Изначально он сидел очень прямо, но когда он обнаружил, что Луна и Маг не так напряжены, он тоже расслабился, облегчив выпрямление спины.

Увидев это, Клейн взял под контроль Мира Германа Воробья и сказал хриплым голосом:

— У меня есть мистический предмет, который подходит вам по разным параметрам. Однако у него довольно много негативных эффектов, которых трудно избежать. Не хотите ли рассмотреть его?

Он имел в виду Слово Моря.

Клейн никогда не собирался продавать этот предмет, который требует запечатывания, Леонарду, так как чувствовал, что его дорогой друг-поэт не сможет противостоять негативным эффектам Слова Моря. Песни, которые не различали союзников и врагов, свойство спотыкаться или быть подверженным ударам молнии — всё это было нелегко избежать. Клейн смог использовать его, только преподав Слову Моря над серым туманом хороший урок, и заставив Победителя Энуни использовать его, чтобы не пострадать. Он даже преобразовал недостатки в то, что могло помочь ему.

Однако после того, как он увидел что на Леонарде паразитирует ангел Пути Мародёр 1-ой Последовательности, у Клейна возникло ощущение, что у Леонарда могут быть средства для решения этой проблемы. Поэтому, в конце концов, он обратился с предложением.

— О, расскажи мне о нём. — Леонард верил, что Клейн не станет его обманывать, поэтому он выразил намерение узнать точную ситуацию.

Мир Герман Воробей взглянул на Висельника и медленно сказал:

— Он может выпускать молнии на цель…

Он в общих чертах описал Потусторонние способности Слова Моря и негативные эффекты, чем несколько заинтересовал Леонарда, хотя тот и нахмурился.

«Его можно использовать как посох, чтобы я мог летать… Даже на 5-й Последовательности Заклинатель Духов мне нужно будет найти подходящего духа, прежде чем я смогу летать… Кроме того, сила атаки действительно грозная. Есть довольно много черт… Но три негативных эффекта довольно страшны… Я вернусь и спрошу у Старика, есть ли у него средства, чтобы уменьшить негативные эффекты…» — Леонард размышлял несколько секунд, а затем сказал:

— Я возьму некоторое время на обдумывание. Может быть, я дам вам ответ на следующей неделе?

— Без проблем, — без намёка на удивление ответил Мир Герман Воробей.

Что касается других членов, то даже если они и были заинтересованы вначале, все они отказались от мысли поинтересоваться ценой, как только услышали о негативных эффектах, которыми обладает Слово Моря.

В этот момент мысли Шута Клейна были сосредоточены на другом. Он размышлял, не воспользоваться ли ему возможностью устроить “распродажу со склада”.

Он перешёл на 4-ю Последовательность, и после превращения в полубога многие предметы и Черты, которыми он обладал раньше, стали бесполезны.

«Я могу оставить себе Ползучий Голод. Я должен оставить его только для Путешествий. Кроме того, он может захватить одного святого 4-й Последовательности. У него есть место для дальнейшего роста. Кроме того, комбинация различных Потусторонних способностей довольно хороша… Ценность Похоронного Звона уже не так велика, но после активации режима Смертельной Атаки урон, наносимый им по фиксированной цели, превышает урон Воздушной Пушки. По крайней мере, я всё ещё могу использовать его в 4-ой Последовательности. Да, у него тоже есть куда расти…» — Первые два предмета, которые всплыли в голове Клейна, были двумя предметами, которые он часто использовал.

С его точки зрения, пока он получал более мощные пули, он мог производить ужасающие эффекты с помощью Похоронного Звона. Единственная проблема заключалась в том, что такие пули были эквивалентны чарам высокого уровня, и их нельзя было легко найти. Даже если бы он сам искал материалы для их изготовления, ему нужно было подумать о шансах на успех, если молиться какому-то высокоуровневому существу, или о том, может ли быть обратная реакция.

Исходя из этого, Клейн разработал несколько планов: обратиться к Богине; попросить Змея Меркурия Уилла Осептина о помощи; через Леонарда заручиться помощью Паллеса Зороаста; использовать силы таинственного пространства над серым туманом, а также уговорить Леонарда под видом задания вернуться в Тинген, чтобы украсть часть сил божественной крови Вечного Пылающего Солнца из 3-782, Священной Эмблемы Мутировавшего Солнца.

«Пули Пылающего Солнца определённо являются заклятыми врагами таких существ, как злые духи… У меня есть идея, как использовать материалы, позаимствовав силу таинственного пространства над серым туманом. Черви времени Амона могут быть использованы для изготовления амулетов Поглотитель Судьбы. Мои Черви Духа также могут быть использованы для изготовления Потусторонних пуль. Что касается того, как это можно сделать, мне нужно будет спросить у Паллеса Зороаста…» — Клейн начал предвкушать предстоящую беседу с Леонардом.

Червь Духа — так он назвал этих прозрачных личинок.

После этого он начал рассматривать другие предметы и их характеристики.

«Солнечная брошь? У меня сейчас нет таких способностей и предметов… Хотя я могу использовать контроль над Нитями Духовного Тела для борьбы со злыми духами, я могу оставить её себе и позволить моему Бумажному Ангелу получить ещё одно дополнительное изменение. Кроме того, я могу время от времени одалживать её Даницу.»

«Цветок Крови? Я не могу его продать. В клубе Таро нет ни одного члена Ордена Авроры. Я буду продолжать позволять моей марионетке пользоваться им. Одна дополнительная жизнь — одна дополнительная надежда.»

«Зелёная Эссенция? Я могу её продать. Я уже могу передавать свои недуги. Ползучий Голод также содержит в себе Доктора.»

«Запонка Мурлока? В нёй уже нет нужды. Если мне вдруг понадобятся её способности, я могу превратиться в огромную рыбу. А в долгосрочной перспективе я могу просто подняться над серым туманом, чтобы использовать Скипетр Морского Бога для усиления эффектов.»

«Сломанный Палец? Интересно, захочет ли кто-нибудь его получить. Кроме того, я ещё не до конца изучил, почему крысиный полубог был запечатан. Это может быть полезно.»

«У меня осталась 1 очищающая пуля, 6 пуль для охоты на демонов и 2 пули для экзорцизма. Я просто использую их в разных ситуациях. Мне нет нужды продавать их.»

«Бутылка Биологического Яда? Эх, я так и не смог продать её за всё это время.»

«Аура Болтуна? Из неё можно сделать амулеты или пули. Я временно не буду её продавать. Но вот в чём проблема: я должен молиться Тёмной Стороне Вселенной? Это можно вычеркнуть из списка вариантов. Я посмотрю, есть ли в будущем планы по замене.»

«Потусторонняя Черта Дознавателя, Потусторонняя Черта Лунатика, 15мл крови Тысячеликого Охотника, 40 грамм порошка Расхитителя Мира Духов, глазное яблоко шестикрылой горгульи… Членам Клуба Таро это не нужно. Я мог бы вознаградить верующих в Морского Бога или Сопротивление на архипелаге Рорстед…» — Когда эти мысли промелькнули в его голове, Клейн быстро принял решение.

Что касается предметов, которые были по крайней мере на уровне полубога, таких как Скипетр Морского Бога, Путешествия Гросселя, Ключ Двора Гигантского Короля, он не думал их продавать.

Тогда он заставил Мира Германа Воробья сказать:

— У меня есть два мистических предмета на продажу. Их уровни относительно низкие.

Каттлея тут же ответила:

— Низкий уровень не означает, что они бесполезны. Многие способности низкоуровневых Потусторонних могут даже переломить ход битвы с участием Потусторонних 5-й Последовательности. Мне очень интересно узнать подробности об этимх двух мистических предметах.

Клейн мягко кивнул и описал применение и недостатки Запонки Мурлока и Зелёной Эссенции. Закончив, он сказал:

— Запонка Мурлока — 500 фунтов, Зелёная Эссенция — 1000 фунтов.

Как только он это сказал, Одри подняла руку.

— Я хочу купить Запонку Мурлока.

На самом деле она хотела сказать, что ей нужны оба предмета. В конце концов, эти два мистических предмета имеют крайне незначительные негативные побочные эффекты. Однако, учитывая, что у других могут быть свои потребности, она сочла нецелесообразным брать их все. В итоге Одри решила взять только Запонку Мурлока.

Это могло обеспечить ей слой иллюзорной чешуи, не позволяя легко поймать её. И что ещё важнее, она не умела плавать. Это могло эффективно компенсировать её слабость. Что касается жары и сухой погоды, легко вызывающих усталость, то она не слишком беспокоилась об этом. Потому что, будь то в округе Восточный Честер или в Баклунде, температура редко превышала 30 градусов. Влажность также была довольно высокой.

Увидев, что Мисс Справедливость положила глаз на Запонку Мурлока, остальные члены клуба благоразумно сдались, не повышая цену, что позволило быстро завершить сделку.

После этого Элджер купил кольцо Зелёной Эссенции. По его мнению, хотя водный домен и обладал некоторыми восстанавливающими заклинаниями, они уступали специальному предмету. Для Потустороннего, которому часто приходилось участвовать в ближнем бою, это было очень важно.

Что касается привлечения комаров, то Элджера это не беспокоило. Это объяснялось тем, что под его кожей была иллюзорная чешуя, не позволявшая ему бояться укусов.

После того как сегмент сделок подошёл к концу, Эмлин прочистил горло и задал вопрос.

Глава 989 — Наставник Элджер

Услышав вопрос Луны, остальные члены Клуба Таро поняли, что главному зачинщику наказания в итоге ничего не оставалось делать!

Согласно разработанному плану, всё, что ему нужно было сделать, это сообщить имя, адрес и внешность, а затем ждать результата. Мисс Судья отвечала за отслеживание и расследование, чтобы выяснить манеру поведения цели. Затем Мисс Справедливость и Мистер Звезда выбирали подходящее место, основываясь на полученных данных, после чего Мистер Звезда, не привлекая внимания, вводил Сангвина в бессознательное состояние. Затем Мисс Справедливость использовала эту возможность, чтобы завершить гипнотическое действие и заставить цель отправиться в заранее определённое место.

Во всём этом процессе Луна был ни при чем.

Одри поразмыслила и сказала:

— Мистер Луна, что вам нужно сделать, так это убедиться, что загипнотизированный Сангвин не столкнётся с какими-либо происшествиями по пути в собор, не будет сопротивляться или не будет спасён кем-либо.

Сказав это, Одри внезапно осознала проблему в плане, поспешно добавив:

— Если этот Сангвин будет крайне нетерпим к Церкви Матери-Земли, гипнотическое воздействие будет не столь эффективным. Поэтому я планирую по возможности избежать этого момента. Я внушу ему мысль о том, что ему нужно убить ненавистную цель, чтобы он не понял, что во время преследования вошёл в намеченный собор. Как насчёт того, чтобы позволить вам стать объектом его ненависти? Это потребует от вас умения обеспечить собственную безопасность, сохраняя дистанцию и не будучи пойманным.

— Это не проблема, — ответил Эмлин после некоторого раздумья.

После того, как герцог Олмер удалил ментальную порчу, с Черты Искусственного Вампира 5-й Последовательности, Эмлину оставалось только дождаться полнолуния, чтобы стать Виконтом. Это поставило бы его вровень с Эрнесом Бояром. И такая возможность представилась на следующей неделе. Когда это случится, он не верил, что его догонит такой же Виконт, как и он, когда у него будет Кольцо Предка.

«Если это действительно не сработает, я могу одолжить книгу заклинаний Мисс Маг. Помнится там были силы области ветра…» — Эмлин был весьма уверен в себе.

Леонард, услышав разговор между Мисс Справедливость и Мистером Луной, испытал непонятное чувство ужаса.

Для него, каким бы страшным ни было сражение в лоб, оно не шло ни в какое сравнение с ужасом от того, что он делает что-то против своей воли, не осознавая этого.

Он сделал небольшую паузу и ответил на вторую проблему, поднятую Эмлином.

— Моя плата такая же, как и у Мисс Судьи. Я хочу получить часть добычи.

Для Леонарда всё это дело требовало, чтобы он определил время и место, чтобы втянуть цель в сон до того, как он уйдёт. Ему не нужно было заботиться о том, будет ли операция успешной или произойдёт какая-нибудь случайность. Это было так же просто, как зайти в кафе и заказать чашку кофе Дейзи. Единственное, что требовало его внимания — это не выдать себя. Поэтому он не мог заставить себя попросить предоплату, планируя получить долю от последних военных трофеев.

Кроме того, он считал, что это было необходимо для того, чтобы полностью слиться с Клубом Таро. Ему не нужно было придираться к таким вопросам.

Одри повернула голову и посмотрела на Сио, после чего отвела взгляд. Улыбнувшись, она сказала:

— Моя просьба такая же, как у Мистера Звезды и Мисс Судьи. Я возьму четверть военных трофеев.

На самом деле, она не настаивала на получении платы, потому что считала, что Сангвин издевался над членом Клуба Таро и двумя её подругами. Наказать его было тем, чего она ожидала от себя. Причина, по которой она взяла часть военных трофеев, заключалась в том, чтобы принять во внимание чувства мистера Луны. Она боялась, что её добровольная помощь оставит гордого Сангвина смущённым и рассерженным.

«Кроме того, у Мистера Лунаы нет денег, поэтому оплата может быть только военными трофеями…» — тихо добавила Одри.

Хотя она специально не вела подсчёт, но, основываясь на своей способности замечать детали и памяти Зрителя, она полагала, что Мистер Луна, потративший 5 000 фунтов на покупку Черты Искусственного Вампира 5-й Последовательности, находится не в лучшем финансовом положении. Более того, он должен был вернуть заработанную плату за разведданные.

«Четыре участника, и каждый получает часть военных трофеев… Это очень справедливо…» — Эмлин кивнул и осмотрел местность.

— Есть другие предложения?

Форс спросила в недоумении:

— Всё так просто?

— Этот Сангвин эквивалентен 5-й Последовательности. План, который вы придумали, звучит так, будто он очень легко удастся…

В её представлении, Потусторонние 5-й Последовательности были самыми сильными среди неаффилированных Потусторонних. Некоторые из них даже устраивали собрания. Даже могущественные пиратские адмиралы были на этой Последовательности, но сейчас, в разговоре Звезды и остальных, с 5-ой Последовательностью можно было справиться так просто. Казалось, не было никаких трудностей!

Услышав её вопрос, Леонард задумался и ответил:

— Пока у этого Сангвина нет предметов, противостоящих моей силе, даже если он эквивалентен 5-й Последовательности, я определённо смогу ввергнуть его в бессознательное состояние на некоторое время. Всё зависит от того, как Мисс Справедливость воспользуется этой возможностью.

— Если я организую место и подготовлюсь заранее, то всё будет в порядке, — подтвердила Одри.

На самом деле она немного волновалась. В конце концов, она впервые участвовала в битве, но её уверенность в своих Потусторонних способностях и знания в области психологического мистицизма позволили ей уверенно произнести эти слова.

После того, как Форс услышала ответ, она вдруг почувствовала, что её разум немного помутился.

Сама того не осознавая, она поняла, что, не говоря уже о Мистере Мире, остальные члены Клуба Таро тоже обладают способностью прикончить Потустороннего 5-ой Последовательности…

«Верно. Мисс Справедливость уже является Гипнотизёром 6-ой Последовательности. При сотрудничестве с Потусторонним того же уровня, действительно есть относительно высокий шанс загипнотизировать Потустороннего 5-ой Последовательности…»

В тот момент, когда Эмлин почувствовал, что этот вопрос уже решён и больше не нужно задавать никаких вопросов, Элджер, наблюдавший за происходящим со стороны, произнёс:

— Как членам тайной организации, я считаю, что всё нужно рассматривать на более глубоком уровне.

— А? — Эмлин и Леонард с недоумением посмотрели на Мистера Висельника.

Одри и Сио опешили, прежде чем что-то поняли.

Элджер прочистил горло и посмотрел на Деррика.

— Раз заброшенный древний замок в лесу Делер был испытанием, почему очевидный Сангвин тоже не является испытанием?

«Именно… Я знал, что Мистер Висельник сделал бы предупреждение…» — Шут Клейн контролировал Мира Германа Воробья, чтобы кивнуть. Затем Каттлея посмотрела на Висельника взглядом, выражающим одобрение и согласие.

«Это…» — зрачки Эмлина сузились, не находя ответа.

В одно мгновение он обнаружил, что был слишком беспечен!

Леонард был ошеломлён. Он сразу же понял, что был слишком беспечен. Он ввязался в дело, не разобравшись до конца в деталях и не учтя скрытые риски.

Конечно, этот стиль был связан с его личностью официального Потустороннего и его мыслительными процессами.

«Как и ожидалось от Мистера Висельника. Он рассматривает все детали с такой дотошностью… Одри, тебе нужно набираться опыта!» — Одри сосредоточилась на чем-то другом, когда спросила:

— Значит, мы должны отказаться от наказания и начать действовать, когда Сангвины не смогут поддерживать тайное наблюдение?

Элджер усмехнулся и сказал:

— В этом нет необходимости. Достаточно лишь нескольких действий по введению в заблуждение.

Затем он посмотрел на Эмлина и сказал:

— Во-первых, передайте расследование дела Сангвина охотникам за головами в Баклунде. Используй их присутствие, чтобы скрыть действия Мисс Судьи. Во-вторых, при определении места постарайся сделать это рядом с собором ортодоксального божества. Это эффективно нарушит все последующие гадания. В-третьих, прежде чем Мисс Справедливость и остальные начнут действовать, вы должны сделать что-то, что оставит подозрения, но не будет бросаться в глаза. Создайте впечатление, что вы будете мстить в другом месте, чтобы отвести “глаза” тайного наблюдателя в сторону; таким образом, вы создадите желаемую возможность. Это сочетается с первым пунктом. В-четвёртых, только после того, как Сангвин будет успешно загипнотизирован, вы станете приманкой.

Сказав это, Элджер сделал паузу.

— Если добавить защиту от предсказаний и пророчеств на уровне полубога, то всё это дело будет безупречным. Конечно, Мисс Справедливость, Мистер Звезда, вы должны быть замаскированы во время операции, не оставляя никаких следов.

Эта речь ошеломила большинство членов клуба, особенно Деррика. Он не мог не выразить своего уважения и удивления.

Хотя у него не было возможности участвовать в этой операции по наказанию, как член Клуба Таро, он не мог не быть обеспокоенным и не размышлять о таких вопросах, которые требовали чёткой работы мысли. Он не заметил никаких проблем с первоначальным планом Мистера Луны и компании, поэтому сейчас он не мог не поразиться способностям Мистера Висельника в таких вопросах!

Эмлин подумал и сказал:

— Вы хотите сказать, что я должен использовать поверхностную форму наказания, чтобы скрыть секретную операцию Мисс Справедливость и Мистера Звезды? Это как… Это как если бы я сделал так, чтобы казалось, что я начну действовать в определённом углу площади после того, как объект выйдет из кофейни, привлекая всё внимание, но на самом деле Мисс Справедливость и компания уже завершили бы гипноз внутри кофейни, и никто бы об этом не узнал?

Элджер осторожно кивнул.

— Именно так.

«Я узнала кое-что новое! Мистер Висельник действительно опытный Потусторонний!» — Одри почувствовала себя счастливой, получив прозрение.

— Теперь проблема в том, где нам найти предмет или амулет с эффектами анти-гадания и анти-пророчества на уровне полубога? — Леонард также почувствовал, что значительно обогатил себя этим вопросом.

Он не слишком беспокоился о себе, поскольку в нём был Старик-ангел.

Форс проговорила:

— Я могу одолжить Путешествия Леймано в них есть Объятия Ангела. Я также могу взять часть военных трофеев.

Сказав это, она тайком взглянула на Мира Германа Воробья, и увидев, что джентльмен молчит, она с облегчением вздохнула.

Неведомо для неё, Шуту Клейну пришла в голову очень простая мысль:

«Объятия Ангела… Это звучит гораздо лучше, чем Бумажный Ангел…»

Когда операция по наказанию была окончательно подтверждена, Одри без колебаний осмотрела место.

— На прошлой неделе я встретила советника Алхимиков Психологии, Хвина Рамбиса.

«Что? Хвин Рамбис — советник Алхимиков Психологии?» — Леонард выпрямился на стуле от удивления. У него возникло желание немедленно доложить об этом архиепископу и собрать команду для его ареста.

Это была профессиональная опасность.

Глава 991 — Ритуал без “ответа”

Закончив приватное общение, Клейн заставил Мира Германа Воробья посмотреть на Каттлею.

— Пожалуйста, передай Королеве Мистик, что я хочу встретиться с ней, чтобы кое о чём поговорить. Точное время и место — на её усмотрение.

«Королева Мистик? Значит, Мисс Отшельница представляет королей Пяти Морей…» — Леонард сначала опешил, но потом до него дошло.

«В чём дело?» — Каттлея слегка нахмурилась в настороженной манере.

— Я передам ей ваши намерения, но не могу дать никаких гарантий её согласия.

— Хорошо. — Мир Герман Воробей просто кивнул, показывая, что всё в порядке.

В этот момент Деррик, наконец, получил возможность спросить:

— Слушайте…

Он взглянул на Мистера Висельника и Мистера Мира, прежде чем продолжить:

— Ритуал, необходимый мне для того, чтобы стать Солнечным Священником, требует чистой тьмы. Мне нужно похоронить всё своё тело во льду, который не тает. В Городе Серебра такой лёд найти несложно. Однако как создать чистую, но безопасную тьму?

«Так вот каков ритуал продвижения Солнечного Священника. Солнце, конечно, честен и прост…» — Из-за отсутствия опыта и знаний Одри не могла дать никаких существенных предложений. Всё, что она могла сделать, это бросить взгляд на человека, который, по её мнению, был способен решить эту проблему: Мистер Мир.

И в этот момент Мир поднял руки, чтобы ущипнуть себя за виски. Что касается Шута Клейна, то он быстро пытался придумать решение.

«Эх, если бы это был внешний мир, чистую тьму очень легко получить. Лёд, который обычно не тает, было бы труднее всего добыть, но Город Серебра — полная противоположность… Там тьма слишком опасна. Простое нахождение в ней может привести к исчезновению или нападению странных монстров…»

«Я могу попросить Леонарда дать мне чары из домена Вечной Ночи, а затем я смогу вызвать некоторые силы таинственного пространства над серым туманом. Используя молитвы Солнца, я смогу создать область искусственной темноты. Но проблема заключается в том, что я не могу определить, принесёт ли это обычную опасность, с которой сталкивается Город Серебра. Это не то, на что можно ответить с помощью гадания. Когда дело не касается меня самого, я могу лишь определить, опасно ли дело или нет, или когда его следует делать. А в таких ситуациях задействовано слишком много элементов, и источники опасности разнообразны…»

«Да, я вызову Арродеса позже и спрошу его…»

Клейн и раньше задумывался над проблемой продвижения Солнца, но так и не смог найти ответа.

Видя, что Мир молчит, Леонард, который изначально хотел сказать, что “создать чистую тьму очень просто”, медленно закрыл рот. Он начал размышлять над словами Солнца и заметил слово, которое проигнорировал: Безопасно!

«В Забытых Богами Землях, в Городе Серебра, тьма эквивалентна опасности?» — Леонард примерно уловил основную мысль, но из-за отсутствия понимания не смог высказать никаких соображений.

Наконец, заговорил Элджер.

Он взглянул на Деррика и сказал:

— Я помогу вам собрать информацию и найти решение. Но в процессе вам, возможно, придётся оказать некоторую помощь, чтобы подтвердить, что это можно сделать.

— Без проблем! — без колебаний ответил Деррик. — Сразу после этого он добавил, — Не нужно торопиться. У меня есть ещё около месяца, прежде чем я смогу закончить переваривать своё зелье Нотариуса.

Элджер мягко кивнул, давая понять, что напоминать об этом не нужно.

В этот момент Каттлея на мгновение задумалась и сказала Деррику:

— Возможно, мы можем рассмотреть эту проблему под другим углом. Ваш ритуал продвижения не будет длиться слишком долго. Мы можем просто увеличить время, которое ты сможешь прожить в чистой темноте, чтобы решить этот вопрос. Я помню, что вы упоминали о том, что после пребывания в темноте с нулевым светом существует две опасности. Первая — это нападения странных монстров неизвестного происхождения, а вторая — непонятное исчезновение, похожее на испарение. Первую проблему легко разрешить. Вы можете обратиться к своему вождю с просьбой о некоторых запечатанных артефактах или попросить его встать на страже рядом с вами. Что касается второго случая, я не знаю достаточно. Вы можете попытаться спросить своего вождя.

Деррик тщательно всё обдумал и вдруг почувствовал, что это вполне жизнеспособный ход мысли с довольно значительными шансами на успех.

Он тут же ответил с приятным удивлением:

— Спасибо, Мисс Отшельница.

Обмен мнениями и обучение продолжались до тех пор, пока собрание не подошло к концу. Видя, что всё почти закончилось, Шут Клейн легонько постучал пальцем по углу стола.

— Давайте на этом закончим на сегодня.

— Ваше желание — наша воля! — Одри и компания встали и почтительно поклонились.

После того как они исчезли из серого тумана, Клейн покинул это место и вернулся в реальный мир.

Первым делом он достал бумажник и достал Бумажного Журавлика, которого сложил Уилл Осептин. Разложив его на столе, он взял карандаш и просто написал: “Есть разговор!”

Сложив бумажного журавлика и засунув его под подушку, Клейн лёг в кровать и погрузился в послеобеденный сон.

В своём туманном сне он снова увидел чёрные как смоль равнины и возвышающийся шпиль.

Пройдя через равнину и деревянные двери, Клейн добрался до знакомого угла.

Из густой тени выехала чёрная коляска, а Уилл Осептин, закутанный в серебристый шёлк, сосал большой палец правой руки и сердито насмехался:

— Ты становишься всё более невежливым!

Клейн сухо рассмеялся и сказал:

— Разве для друзей есть необходимости в таких любезностях?

Уилл Осептин фыркнул и сказал:

— Говори, в чём дело?

— Дело вот в чём: я недавно столкнулся с аватаром Амона, — прямо сказал Клейн.

Рот ребёнка слегка расширился, как будто он собирался заплакать. Ему потребовалось огромное усилие, чтобы сдержать себя, когда он сказал:

— Я родился не больше месяца назад!

— Мне ничего не нужно от тебя. Я лишь хочу задать тебе вопрос, — быстро добавил Клейн.

Уилл Осептин поднял свою мясистую руку и помахал ею.

— Что такое?

Клейн тут же ответил с улыбкой:

— Аватар Амона может красть судьбы других людей и появляться, заменяя их личности. Я хотел бы знать, как я могу видеть сквозь такую ужасающую материю.

Уилл Осептин усмехнулся, указывая указательным пальцем на небо.

— Помолись о помощи.

«Судя по всему, используя силы серого тумана, можно обнаружить прививку судьбы…» — Клейн облегчённо вздохнул, почувствовав ещё большую уверенность.

Когда он подумал о слове “использовать”, он имел в виду использование своей марионетки для молитвы Шуту, когда тот входил в серый туман. Через точку света, представляющую его верующего, он мог осматривать окружающее пространство в поисках каких-либо аномалий. В каком-то смысле это было эквивалентно наблюдению Шута, эквивалентно расширенному “истинному зрению”.

«Но проблема в том, что я не могу постоянно находиться над серым туманом, чтобы наблюдать за прививкой. Может случиться так, что в промежутке между двумя периодами наблюдения Амон мог войти на улицу Бёклунд и сделать что-нибудь…» — Клейн задумался, прежде чем спросить с некоторой задумчивостью:

— Есть еще что-нибудь, что ты хочешь мне напомнить?

Уилл Осептин отвернул голову, не глядя на него, пробормотав:

— Ты должен навестить меня и моих родителей один раз на этой неделе. Во время высокого чая…

— Без проблем! — без колебаний согласился Клейн.

Только тогда ребёнок повернул голову назад и хихикнул.

— На следующей неделе, примерно в среду или четверг, в твоей судьбе могут произойти некоторые изменения.

«Неужели…» — Клейн задумчиво кивнул, глядя, как чёрная коляска медленно удаляется в тень.

Очнувшись от своего сна, он собрал свои вещи и без всякого отдыха начал устанавливать алтарь.

На этот раз целью его молитвы была сама Богиня Вечной Ночи, а не Искусственная Смерть. Это было сделано для того, чтобы Амон не смог догадаться об источнике волнения через изменения в судьбе и, таким образом, заметить что-то неладное.

Как Благословенные Вечной Ночи могли молиться Искусственной Смерти?

После проведения ритуала Клейн вытер лицо и превратился в холодного на вид Германа Воробья, отчего его рост стал немного ниже.

Зажёгши первые две свечи, Клейн заставил обычную свечу, изображающую “себя”, гореть жёлтым пламенем. Впереди стояли две свечи. Одна свеча была сделана из ночной ванили и цветка дрёмы, представляя “Вечность”, а другая — из цветков белого каштана и дикой розы, представляя “Сокрытие”.

После этого он создал стену духовности, капнул эфирное масло Полной Луны и сжёг несколько травяных порошков, которые понравились богине. Постепенно он завершил ритуал.

В конце Клейн сделал два шага назад, активировал своё духовное зрение и тихо проговорил:

— Я молюсь о силе тёмной ночи. Я молюсь о силе тайны. Я молюсь о любящей милости Богини. …Я встретил аватар богохульника Амона в Баклунде. Он собирал в себе Черты полубога Пути Мародёра. …Я ищу благословения Сокрытия, чтобы завершить миссию по уничтожению аватара богохульника… Ночная ваниль, трава, принадлежащая красной луне, прошу передать мою мольбу Богине! Лунный цветок, трава, принадлежащая красной луне, пожалуйста, передай мою мольбу Богине!

Закончив напевать, Клейн терпеливо ждал некоторое время, но ничего не происходило. Не было никакого ответа.

«Неужели… Богиня находится в критическом периоде обретения контроля над Уникальностью Пути Смерти и не способна реагировать сверх обычного? Должен ли я попытаться молиться Искусственной Смерти? В конце концов, если есть благословение Сокрытия, Амон не сможет его увидеть. А если нет, то источник будоражащей судьбы не будет указывать на меня…» — Клейн хмурился, понемногу завершая ритуал и очищая алтарь.

Он чувствовал, что ему необходимо найти другие решения.

Когда он закончил очищать стол и повернулся, чтобы направиться к откидному креслу, перед ним внезапно появилась фигура!

Фигура была одета в простой льняной халат со следами заплат. На талии фигуры был пояс из древесной коры. Чёрные как ворон волосы свободно ниспадали каскадом, а на ногах фигуры не было ни носков, ни обуви, отчего они были покрыты пылью и ранами.

Это была женщина. У неё были совершенно обычные черты лица. Её призрачные чёрные глаза ничем не отличались от глаз обычного человека, но при одном взгляде на неё Клейн испытывал чувство глубокого покоя и безмятежности. Несмотря на то, что в нём поднялось чувство тревоги, оно не смогло пересилить умиротворение.

Глава 992 — Поздравление Арродеса

— Вы? — спросил Клейн в довольно сложном состоянии спокойствия.

Леди в простой мантии кивнула и сказала:

— Арианна, Слуга Сокрытия.

«Служительница Сокрытия… Арианна…» — Глаза Клейна сузились, так как он понял, кто эта женщина.

Как бывший Ночной Ястреб, как он мог не знать имя Арианна?

Она была матроной обители Вечной Ночи, главой тринадцати архиепископов, вероятным кандидатом в будущие Папы. Независимо от того, какой личностью она обладала, она была частью общего знания, которое нельзя было обойти стороной в религиоведении и мистицизме!

Что касается имени, Слуга Сокрытия, то Клейн прочитал о нём в дневнике императора Розеля. Учитывая схожее имя Служитель Тайн, он заподозрил, что это указывает на ангела. Между тем, согласно Закону Сохранения Потусторонних Черт, при существовании 0-ой Последовательности, это означало, что Служитель Тайн не мог быть ангелом 1-ой Последовательности. Поэтому Клейн считал, что Служитель Сокрытия, скорее всего, относится к Последовательности 2 Пути Вечной Ночи.

«Надо же… Богиня не то чтобы не ответила, но она использовала очень особый способ ответа… Она прямо послала свою слугу…» — Клейн почувствовал смешанные эмоции, которые трудно описать.

Он замолчал на несколько секунд, прежде чем отвесить торжественный поклон.

— Добрый день, Ваше Преосвященство.

В различных церквях, если на землю спускался полубог уровня ангела, к нему следовало обращаться Ваше Преосвященство в знак уважения. Аналогично, по отношению к понтифику, папе и главному пастырю — представителям божеств, нужно было обращаться Ваше Святейшество. Кроме того, глава церкви был синонимом Святого Престола или Апостольского Престола. Конечно, во многих случаях Святой Престол мог также обозначать саму штаб-квартиру церкви.

Арианна четыре раза постучала себя по груди по часовой стрелке и благочестиво ответила:

— Да благословит вас Богиня. — Затем она сказала, — Я аскет. Вы можете называть меня просто Леди.

— Да, Леди Арианна. — Клейн не стал настаивать.

Арианна спокойно смотрела на него две секунды и прямо спросила:

— Вы планируете разобраться с аватарами богохульника Амона в Баклунде?

— Да, я хочу получить благословение Сокрытия, — честно ответил Клейн.

В этот момент он почувствовал себя немного растерянным, потому что это было совсем не то, чего он ожидал.

Изначально он ожидал, что Богиня ответит ему благословением. Тогда он и Паллез Зороаст смогут объединить усилия, чтобы уничтожить все аватары Амона в Баклунде. Во время этого процесса он не раскрыл бы Леонарда или ангела Пути Мародёра. Но теперь, когда благословения стали чем-то телесным, вовлечённым в битву, Паллез Зороаст был бы немедленно обнаружен, как только Он начал бы действовать. Когда это произойдёт, трудно будет предсказать, что последует дальше!

«Только не говорите, что вступив в союз с Паллезом Зороастом, Я получу от Него только сведения, а потом разделю часть военных трофеев?» — Мысли Клейна стремительно пронеслись в его голове, пока Арианна неторопливо говорила:

— Я могу предоставить силу Сокрытия, чтобы оградить все происходящее от любопытства судьбы. Однако я не могу гарантировать, что смогу уничтожить все аватары Амона в Баклунде.

«Паллез Зороаст сказал, что у Него есть для этого средства… Человек, который лучше всех понимает Амона, действительно является 1-ой Последовательностью того же пути…» — Клейн подумал и сказал:

— Леди Арианна, я уже придумал хорошо продуманный план. Всё, что вам нужно — это обеспечить силу Сокрытия. Вам не нужно участвовать в сражении. Остальное предоставьте мне.

Арианна кивнула и подняла правую руку, раскрыв ладонь.

Точки света засветились, глубокие и сияющие, они быстро очертили эмблему на её ладони.

Эта эмблема была полностью кристаллизована, как будто сделана из обсидиана. Когда на неё смотрели, то понимали, что она существует, а когда не смотрели, то казалось, что она исчезает.

— Это мой герб Вечной Ночи. Сам по себе он не обладает никакими свойствами или силой. Единственная польза в том, что при срабатывании он устанавливает связь со мной, независимо от того, где вы находитесь в реальном мире, — просто объяснила Арианна. — Прежде чем приступить к операции, не забудьте использовать его. Я обеспечу вас силой Сокрытия. Если вам нужна более непосредственная помощь, используй древний Гермес напойте “Арианна” при её активации. Это эквивалентно алтарю и ритуалу, указывающему на неё…

«О, на уровне ангела диапазон ответа на молитвы распространился на весь мир?» — Клейн мгновенно понял истинную природу герба Вечной Ночи.

Будучи Эксцентричным Колдуном, он не имел возможности отвечать на молитвы. Это была способность, которую можно было получить только на 3-й Последовательности. Конечно, как Морской Бог и Шут, он был очень хорошо осведомлён в таких вопросах.

Клейн не стал церемониться, принял его и искренне поклонился.

— Спасибо.

Сказав это, он постучал по четырём точкам на своей груди по часовой стрелке, образуя знак багровой луны.

— Хвала Богине!

Таким образом, он всё ещё мог объединить свои силы с Паллесом Зороастом. Пока он будет вызывать герб Вечной Ночи, не используя древний Гермес для воспевания имени Арианны, всё будет в порядке.

— Хвала Богине, — благочестиво ответила Арианна.

Затем её фигура исчезла, словно её стёрли ластиком.

«Это уход в скрытое состояние?» — Клейн в задумчивости поджал губы.

В то же время он был полон подозрений по поводу быстрого прибытия Арианны. В конце концов, Путь Вечной Ночи не был хорошо знаком с такими методами, как телепорт. Чтобы добраться из округа Винтёр до Баклунда, требовалось значительное время.

«Мой ритуал не из тех, когда молятся о прямом спуске… Может быть, Леди Арианна случайно оказалась поблизости, в епархии Баклунда? Не слишком ли это похоже на совпадение? Если это не так, то это только усугубляет проблему. Что Она делает в Баклунде? Внутренние течения будоражат…» — Клейн отвёл взгляд и терпеливо ждал некоторое время, прежде чем снова превратиться в Дуэйна Дантеса.

Он снова нашёл ручку и бумагу и нарисовал символ, который представлял собой смесь сокрытия и тайной завесы.

Когда был написан последний штрих, зеркало во весь рост в главной спальне излучало тёмный, но чистый свет, словно со дна озера поднималось тихое подводное течение.

Вслед за этим в небе вспыхнул фейерверк.

Взорвались золотые, серебряные, красные и синие цвета, а в зеркале появились слова:

— С возвращением, Великий Мастер! Ваш покорный слуга, Арродес, стал свидетелем восстановления части вашей власти. Я рад, что вы постепенно восстанавливаете свою ауру. В конце концов вы вернётесь к своему верховному положению и заставите весь мир затихнуть под вашим присмотром!

«Это действительно… страстно… Всегда есть что-то новое…» — Клейн молча кивнул.

Среди фейерверка эти слова рассеялись и сложились в новое предложение:

— Великий Мастер, какие у вас есть для меня указания?

— У меня есть вопрос, — спокойно сказал Клейн. — В месте, где пребывание во тьме может привести к опасности, как создать безопасную, но чистую тьму? Есть два вида опасности. Во-первых, это заставит человека прямо исчезнуть во тьме, а во-вторых, это вызовет появление и нападение странных монстров.

Фейерверк в полнотелом зеркале затих, а водный свет стал пульсировать. Серебряные слова всплывали одно за другим:

— Великий Мастер, вы имеете в виду Забытые Богами Земли?

«Это волшебное зеркало действительно много знает. Он также мимоходом задал мне свободный вопрос…» — Клейн кивнул и сказал:

— Верно.

Без всяких перерывов между ними зеркало Арродеса во весь рост выдавало новые строки Лоэнского текста:

— Образование Забытых Богами Земель связано с падением второго Творца. Опасность ночи там проистекает из трансформации двух основных сил. Во-первых, это остатки божественных сил Богини Вечной Ночи. Во-вторых, это влияние, оставленное Творцом. Он обладал частичной властью над тенями, тьмой, падшими, разложением и мутацией. Первая заставляет существ исчезать в воздухе, а вторая порождает монстров во тьме.

«Таким образом, эти два вида опасностей исходят от разных сил. Неудивительно, что существуют такие огромные различия… Арродес называл древнего бога солнца вторым Творцом… Это очень близко к моей теории… Отец Амона и Адама — не пробуждение изначального Творца, а трансмигрант, получивший огромное “наследство”?» — Подумал Клейн и спросил:

— В таком случае, Богиня Вечной Ночи была причастна к падению второго Творца?

Это было то, чего Клейн смутно ожидал. Это было связано с тем, что люди испарялись во тьме Забытых Богами Земель. Это было очень похоже на странные исчезновения, если человек не спал ночью в руинах битвы богов. Судя по описанию Солнца, Король Демонических Волков Флегреа, который контролировал власть над Вечной Ночью и Сокрытием, давно погиб во Вторую Эпоху. Было невозможно, чтобы это сделал Он.

Поэтому, если только в середине пути не родилось другое божество Пути Вечной Ночи, трудно было допустить, чтобы к этим двум аномалиям не была причастна Богиня Вечной Ночи.

На поверхности зеркала серебряный свет быстро сошёлся, сформировав короткое предложение:

— Правильно.

«Именно так…» — Клейн только собирался продолжить, как тут же замолчал. Он только что вспомнил одну из своих личностей — Благословенного Вечной Ночи. Поэтому, даже если за ним никто не наблюдал, он должен был проявить уважение к божеству и не выведывать соответствующие секреты. Конечно, время в таинственном пространстве над серым туманом было исключено.

Он как раз собирался сосредоточиться на главном вопросе, чтобы побудить Арродеса перечислить решения, когда увидел, что серебряные слова в зеркале в полный рост изменились:

— Великий Мастер, ваш верный слуга, Арродес, желает получить от вас небольшую услугу. Можем ли мы не обсуждать вопросы, касающиеся Богини Вечной Ночи?

В конце вопроса была нарисована простая палочная фигура.

«Как я и хотел…» — Клейн задумался на две секунды и сказал:

— Хорошо.

Серебряные вихри на поверхности зеркала тут же оживились, и слова начали обретать форму:

— Что касается заданного вами вопроса, есть два решения: Одно из них — принять разложение и позволить себе превратиться в монстров тьмы. Причина, по которой эти существа не исчезают в воздухе во время ночи, заключается в том, что они получили защиту авторитета “Падших”. Таким образом, вся тьма приравнивается к безопасности. Второе — создать темноту, которая сопутствует миру снов. Это позволит Духовному Телу получить защиту сна; таким образом, замедляется вторжение опасности в ночное время.

Глава 994 — Прелюдия

На улице Пинстер, 7, Леонард, который специально вернулся домой, чтобы принять участие в собрании Клуба Таро, как раз собирался отправиться в подвал собора Святого Самуила, чтобы прочитать досье и подготовиться к ночному успокоению душ, когда его зрение вдруг помутилось. Он увидел посланника в тёмном полном платье, держащего в руках четыре светловолосых красноглазых головы.

Как Заверитель Душ, он уже мог видеть таких существ с телами духа.

Забрав письмо Клейна, Леонард даже не успел поблагодарить, когда Рейнет Тинекерр развернулась и ушла в пустоту. Она даже не задержалась надолго.

— Старик, почему у Клейна есть посыльный такого уровня? Это привилегия Благословенного? — Леонард не мог не спросить Паллеса Зороаста сдавленным голосом.

Поначалу он думал, что это стандартное явление для каждого члена Клуба Таро, но позже понял, что ему всё привиделось.

Слегка постаревший голос Паллеса Зороаста тут же захихикал.

«[Скорее всего, он принадлежит исключительно Клейну Моретти. Каждый человек получает какую-то особую удачную встречу, не так ли? Разве это не так даже для такого парня, как ты?]»

«[Хе-хе, я думал, ты будешь использовать “неполноценный ангел”, чтобы описать Её, но в итоге ты использовал “посланник этого уровня”. Неплохо, ты всё ещё помнишь моё предупреждение.]»

Леонард скривил уголки губ, раскрыл лист бумаги и прочитал его содержание.

«[Он действительно Благословен Сокрытием и Судьбой…]» — Паллез Зороаст быстро просканировал заголовок глазами Леонарда.

Леонард не смотрел на землю. Вместо этого он сделал несколько шагов назад и бросился в объятия дивана, после чего сказал:

— Клейн может видеть кражу и замену судьбы… Значит, нам не нужно спешить искать предметы уровня полубога Пути Мародёра.

«[Даже если бы ты торопился, ты понятия не имеешь, где их искать]» — насмешливо сказал Паллез.

Даже на сборе Отшельников Судьбы подобным предметам требовались годы, чтобы появиться хоть раз. А следующий сбор должен был состояться в конце года.

Леонард на мгновение потерял дар речи и только бросил взгляд на два последних абзаца.

После недолгого молчания он усмехнулся.

— Мне всегда было интересно, откуда Клейн получил высокоуровневое заклинание домена Солнца, когда столкнулся с Мегозе. Я думал, что его снабдил тот Консул Смерти, но я не мог понять, зачем ангелу домена Смерти собирать высокоуровневые чары домена Солнца. Разве это не было бы самоубийством? Теперь, наконец, я понял. Старик, я тоже раньше пользовался 3-782. Почему ты не заметил, что в нём спрятана капля божественной крови Вечного Пылающего Солнца? Если бы ты мог украсть часть её силы тогда, то всё бы не…

Леонард первоначально хотел высмеять Старика, но когда тот продолжил, он замолчал.

Паллез Зороаст мысленно вздохнул.

«[Если бы эту каплю божественной крови можно было так легко обнаружить, то Священная Эмблема Мутировавшего Солнца не оказалась бы в Тингене.]»

Леонард замолчал на несколько секунд, а затем спросил:

— Тогда как мне создать возможность получить эту Священную Эмблему, чтобы создать Чары Пылающего Солнца?

Хотя в письме Клейна всё звучало просто, Леонард знал, что это нелёгкая задача. Это было потому, что он не был Ночным Ястребом из города Тинген. Даже если он вернулся, чтобы навестить своих бывших коллег и товарищей по команде, у него не было полномочий войти во Врата Чаниса.

Услышав его вопрос, Паллез Зороаст раздражённо ответил:

«[Почему ты спрашиваешь меня о таких пустяках? Разве ты не можешь подумать сам?]»

Леонард неловко кашлянул, серьёзно задумавшись в поисках решения.

— Сейчас я работаю один, но архиепископ дал мне полномочия заручиться помощью местных Ночных Ястребов в регионе, о котором идёт речь. Хм, если все души в Баклунде будут успокоены, а я ещё не закончу переваривать своё зелье, не придётся ли мне заняться этим в других епархиях? Когда это случится, если в Тингене произойдут паранормальные происшествия, для меня будет очень разумно вернуться, взять двух Ночных Ястребов и использовать 3-782…

После того, как Леонард закончил бормотать про себя, Паллез Зороаст усмехнулся.

«[Неплохо. Ты так быстро придумал идею.]»

«Но ты не подумал о том что ты успокаиваешь их, а не очищаешь. Это противоречит получению 3-782. Это легко вызовет подозрения.»

Леонард, которого похвалили, тут же рассмеялся.

— Старик, это потому, что ты не в курсе. Ещё когда я присоединился к команде Ночных Ястребов, в полученном мною образовании была одна строчка: Только при наличии способности к очищению умиротворение может дать наилучшие результаты.

«[Император Розель тоже как-то сказал, что для решения проблем нужно иметь в одной руке кнут, а в другой — пряник.]» — Согласился Паллез Зороаст.

«[Тогда следуй своему плану. Конечно, это при условии, что ты сможешь закончить задания Энтони Стивенсона за неделю или две. Если ты не получишь Пули Солнечной Вспышки до начала операции по устранению Амона, то необходимость в них отпадёт.]»

Леонард вспомнил список заданий, написанный на листке бумаги, и его лоб дёрнулся.

Затем он заставил себя забыть о своих заботах и пробормотал:

«Интересно, когда начнётся миссия по наказанию Сангвина…»

«Любопытно, есть ли у Сангвина запечатанный артефакт уровня полубога Пути Мародёра? Временный мир грез… Я могу создать его сам. Я найду возможность сделать несколько чар, но сможет ли сила на этом уровне противостоять коррозии тьмы в Забытых Богами Землях?»

…

В квартире в Червудском районе.

Форс взяла роман, села на диван и смотрела, как Сио идёт к вестибюлю, надевая сапоги, чтобы отправиться на улицу.

Наконец, Форс не смогла сдержать своего недоумения, сказав:

— Нет никакой спешки. Тот джентльмен сказал, что он не будет поручать задание так быстро.

Сио бросила на неё взгляд и сказала:

— Я охотник за головами. У меня есть и другие задания.

Сказав это, она сделала паузу и сказала после некоторого раздумья:

— Форс, как ты думаешь, Мисс Справедливость похожа на Мисс Одри?

Форс была ошеломлена на несколько секунд, прежде чем пришла в себя. Она подсознательно махнула рукой и захихикала.

— Как это возможно…

Как только она это сказала, в её сознании начали мелькать сходства, а глаза расширились в ответ.

Через некоторое время она прошептала:

— Это не невозможно. Путь Зрителя, Алхимики Психологии, благородная леди, светлые волосы и зелёные глаза… Она единственная из всех моих знакомых, кто соответствует этим критериям… Конечно, я знаю не так много дворян. Более того, я понятия не имею, имеют ли те, с которыми я знакома, какое-либо отношение к Алхимикам Психологии…

Сио молча выслушала подругу и после некоторого раздумья сказала:

— Форс, ты всё ещё помнишь задание, которое поручила нам Мисс Одри? Я сначала подумала, что их выдал Эрл Холл, но если подумать, то, возможно, они были с собрания Клуба Таро… И ещё, откуда мы узнали о почётном имени Мистера Шута? Ты помнишь? Это было из книг, которые мы одолжили у виконта Глейнта! В обложке книги был странный древний листок!

Форс просветлённо кивнула.

— Если мы смогли его обнаружить, то у хорошей подруги виконта Глейнта, Мисс Одри, тоже был шанс его обнаружить! Это может объяснить, почему она присоединилась к собранию…

— Да, — согласилась Сио с догадкой Форс.

Форс открыла рот и уже собиралась что-то сказать, когда вспомнила, что дело с Сангвином ещё не закончено. Она тут же настороженно огляделась и сказала:

— Сио, в будущем нам следует поменьше обсуждать собрания. Что касается Мисс Одри, мы можем навещать её раз в неделю или две. Мы можем продолжить наблюдение, когда придёт время.

Сио опомнилась и тяжело кивнула.

— Хорошо!

Затем она открыла дверь и пошла в определённый бар в Восточном районе и села у стойки бара.

Постучав по столу, она обратилась к бармену, который поднял голову:

— Есть новые задания на сегодня?

Бармен дал приблизительный список, не упомянув ни одного расследования конкретного мистера Эрнеса Бояра.

«Действительно, придётся подождать до завтра или послезавтра…» — Сио огляделась, отвела взгляд и спросила озадаченно и обеспокоенно:

— Я давно не видела Шермана. Ты не знаешь, где он?

Шерман был молодым человеком, который считал себя женщиной — одним из информаторов Сио.

Бармен усмехнулся.

— Возможно, он сбежал с каким-нибудь мужчиной. Ты же знаешь, что он с удовольствием это делает, если мужчина его любит.

— Это не то, из-за чего стоит подвергать его остракизму, — серьёзно возразила Сио, чувствуя непонятное беспокойство.

Затем она собрала силу в ладони и спрыгнула с высокого стула, приготовившись искать Шермана в тех местах, где его обычно видели.

…

Район моста Баклунд, улица Железных Ворот, бар Храбрые Сердца.

Придерживая шляпу, Эмлин ущипнул себя за нос, проходя сквозь толпу, источавшую всевозможные запахи, прежде чем нашёл красноглазого Яна в карточной комнате.

— Мистер Уайт, что на этот раз? — улыбнулся Ян, проводя Эмлина в пустую бильярдную.

Эмлин снял шляпу и ответил:

— Что-то пустяковое. Помогите мне дать задание охотникам за головами. Суть задания в том, чтобы выследить человека по имени Эрнес Бояр. Выяснить его повседневную деятельность. Вознаграждение составит 100 фунтов.

— 100 фунтов? — подсознательно спросил Ян.

Для таких расследований, как слежка, 100 фунтов были довольно высокой наградой. Нужно было знать, что если охотник за головами сможет выполнить это задание самостоятельно, то он сможет отдыхать целый год, даже если будет содержать семью!

Эмлин кивнул.

— Цель довольно опасна.

После обсуждения в клубе Таро он уже всё продумал. Он считал, что выследить Эрнеса Бояра — лёгкое задание. Чистокровный Виконт обязательно сделает вид, что ничего не заметил, и намеренно пойдёт по заданной траектории.

Поэтому эти 100 фунтов были фактически платой за то, что Мисс Судья рискнула принять участие в этой операции. Конечно, чтобы помочь в маскировке и сокрытии, было почти наверняка, что несколько охотников за головами выполнят это задание, что позволит им получить разные части вознаграждения. Эмлин мог гарантировать только то, что Мисс Судья заработает больше всех.

— Понятно. — Придя к пониманию, Ян протянул руку.

— Первый взнос, точный адрес, уровень опасности, внешность и характеристики. Лучше всего, если у вас будет портрет.

Эмлин дал 30 фунтов наличными и портрет Эрнеса Бояра.

— Красные глаза? — Промолвил Ян пролистывая листки бумаги в своей руке.

— Да. — Эмлин осторожно кивнул и огляделся вокруг. Он подавил голос и сказал:

— Есть ещё кое-что. Помоги мне найти подсказки относительно членов Школы Мысли Розы в Баклунде.

— Школа Мысли Розы? — Ян был ошеломлён, он спросил в недоумении, как будто никогда не слышал об этом названии.

Глава 995 — “Сросшийся человек”

Эмлин взглянул на Яна, поднял руку, чтобы ущипнуть себя за нос, и усмехнулся.

— Похоже, ты меня не понимаешь. Всё в порядке. Более простое описание — это сбор информации об иностранцах, которые приходят с Южного континента, особенно из Звёздного нагорья и долины реки Паз.

— Какая именно информация вам нужна? В Баклунде много чистокровных людей с Южного континента. Те, о ком вы упомянули, тоже встречаются, — спокойно спросил Ян, не вспыхнув от презрения.

Эмлин рассмеялся.

— Те, которые немного более ненормальные. Они поступают по-рыбьи и кажутся всем загадочными. Вы должны понять, к чему я клоню.

— Определённо, есть много людей, подходящих под описание. В Баклунде они либо слуги, либо рабочие, либо воры, состоящие в бандах. Поскольку последние отвечают вашим критериям — ненормальные, “рыбные” и загадочные. — Ян искренне отметил, насколько непрагматичной была просьба Эмлина.

Эмлин уже был готов к этому. С незаметной улыбкой он слегка кивнул.

— Тогда предоставьте мне всю информацию, которая соответствует этим критериям. Я проведу фильтрацию. О, я заплачу 50 фунтов в качестве аванса за эту миссию, как стандартную плату за расследования на ранних стадиях. Последующие платежи будут рассчитываться в зависимости от того, сколько ценной информации будет предоставлено. Каждая будет стоить 20 фунтов.

— Кто будет определять её ценность? — спросил Ян после нескольких секунд раздумий.

Для него дохода в 50 фунтов за такую предварительную работу было достаточно, чтобы согласиться на эту работу. Этого было более чем достаточно, чтобы нанять дюжину человек или около того, чтобы исследовать территории от Восточного района до Червудского района в течение полумесяца.

Его не волновало, сколько он сможет выручить только с 50 фунтов, ведь здесь было много людей, которые зависели от него в своём выживании. Ему нужно было время от времени организовывать для них оплачиваемую работу, иначе он никогда не смог бы быть в курсе последних событий.

Эмлин оценил Яна и насмешливо произнёс.

— Конечно, это буду я. Вы должны знать, насколько я надёжен.

— Детектив Мориарти никогда не говорил мне об этом… — пробормотал Ян и вздохнул. — Хорошо. Наше последнее сотрудничество всё же было неплохим. Я доверюсь вам.

Эмлин удовлетворённо кивнул, достал бумажник и отсчитал ещё 50 фунтов.

Во время этого процесса Эмлин на мгновение почувствовал укол, когда понял, что у него всего 407 фунтов сбережений.

«А теперь осталось всего 357 фунтов…» — Он оторвал взгляд от банкнот и передал наличные Яну.

Тот не остался. Надев шляпу, он вышел из бильярдной и покинул бар Храбрые Сердца.

На улице Эмлин перестал щипать себя за нос и посмотрел на облака, похожие на пламя. Его выражение лица постепенно становилось тяжёлым, и он тихо пробормотал:

— Призрака нет… Куда он делся?

«Хмпф, Ян делал вид, будто никогда не слышал о Школе Мысли Розы, но учащённое сердцебиение выдавало его…»

«Кроме того, он не спросил, вернулся ли Шерлок Мориарти в Баклунд. Он даже не проявил никакого беспокойства… Может быть, Шерлок уже вернулся в Баклунд и он уже встретил его?»

…

Архипелаг Рорстед, Город Щедрости, Байам.

В районе, расположенном недалеко от гавани, Адмирал Звёзд Каттлея привела Фрэнка Ли, у которого были закатаны рукава, обнажавшие его каштановые волосы, на площадку у дома с газовыми настенными фонарями. Они подошли к пустому углу и наблюдали, как из тени появилась фигура.

Это был Бескровный Хит Дойл, который занимался наблюдением за ремесленником Сиэльфом. Он был худ, а его кожа была настолько бледной, что казалась прозрачной. Он выглядел таким хрупким, что порыв ветра мог бы опрокинуть его.

— Случалось ли в последнее время что-нибудь странное? — Каттлея поправила на носу очки в золотой оправе.

Хит Дойл молча подтвердил.

— Через три дня после вашего отъезда незнакомец посетил Сиэльфа. Он пробыл здесь около пятнадцати минут. Я не стал приближаться, опасаясь, что его обнаружат. На основании ваших указаний я послал людей за незнакомцем, но они потеряли его след.

— Как выглядел этот незнакомец? — спросила Каттлея, слегка кивнув.

Хит Дойл достал из кожаного мешочка на поясе кусок сырой говядины. Кровь на нём оставалась свежей, но на нём не было никаких признаков загрязнения. Казалось, это был чистый кусок цельного мяса.

Сразу после этого кусок говядины растаял в руке Хита Дойла, стекая на землю, как вода. Затем он корчился, как живой, рисуя портрет.

— Это тот эффект, которого я хочу добиться! — Глаза Фрэнка Ли мерцали, когда он наблюдал за этой сценой, выражая его намерения с волнением.

Под его взглядом Хит Дойл собрался было бежать, но слегка наклонил своё тело и указал на землю.

— Примерно вот так.

В этот момент кровавый портрет уже сформировался. Это был мужчина с усами, черты лица которого напоминали лицо жителя долины реки Паз. Его главной особенностью были три шпильки на обоих ушах.

— Золотые шпильки в ушах, худощавое телосложение, немного жира, очень атлетичный, — добавил Хит Дойл.

Каттлея оторвала взгляд от земли и спросила:

— А дальше?.

Хит Дойл сразу же ответил.

— После этого никто не посещал Сиэльфа, кроме его временных слуг и нанятого им повара. Я послал людей исследовать их. Они чисты. У Сиэльфа есть вечерняя прогулка в определённое время каждый день. Он приводит домой проститутку, позволяя ей уйти только на рассвете… Я постоянно следил за ним, но так и не обнаружил никаких контактов со странными людьми.

— Всё это время он вёл себя совершенно нормально? — нахмурившись, спросила Каттлея.

С её точки зрения, отсутствие каких-либо отклонений от нормы делало его самым ненормальным!

В конце концов, речь шла о членах Школы Мысли Розы, которые верили в Изначальную Луну.

Хит Дойл утвердительно кивнул.

— Да.

Каттлея повернула голову, чтобы посмотреть на главную дверь здания, и сказала после некоторого раздумья:

— Вообще-то я планировала использовать Потусторонние силы, чтобы проникнуть внутрь и взять Сиэльфа под контроль как можно быстрее, прежде чем забирать его, чтобы предотвратить любые несчастные случаи. Но, судя по всему, лучшее решение — постучать в дверь.

Неизвестная опасность — вот что пугало людей больше всего.

При мысли о том, что в последнее время он был занят своими экспериментами и не выполнил свой долг первого помощника, Фрэнк Ли поспешно сказал:

— Капитан, я пойду с вами.

Каттлея сняла свои толстые очки и повесила их за пояс своей чёрной мантии колдуна, прежде чем кивнуть.

— Хорошо.

С этими словами она вышла из тенистого угла и направилась к главной двери дома Сиэльфа.

Подойдя, она посмотрела на багровую луну, пробивающуюся сквозь облака. Она сплела пальцы и трижды постучала в дверь.

Вскоре послышались шаги, и дверь со скрипом открылась.

Сиэльф не показал никаких явных изменений по сравнению с предыдущим разом. Он оставался худым и смуглым. Его глаза были немного опухшими, а карие глаза изо всех сил пытались изобразить улыбку.

— Адмирал, что вас привело на этот раз?

Он стоял у двери, загораживая за собой свет газовой настенной лампы. Из-за этого помещение казалось тёмным и мрачным, как будто он погрузился в тень.

Каттлея несколько секунд смотрела на него, а затем медленно сказала:

— У меня есть новая идея. Я планирую сделать тебя частью своей команды.

Она стояла неподвижно, не собираясь заходить внутрь.

Выражение лица Сиэльфа исказилось, а его голос стал несколько мрачным.

— Почему?

Глаза Каттлеи словно застыли, когда она медленно произнесла:

— Потому что я пират.

Пиратам не нужны были причины. Они делали то, что делали, исходя из собственных желаний.

Мышцы лица Сиэльфа дёрнулись, и улыбка вновь наполнила его глаза.

— Я могу быть твоим матросом, но как ремесленник, я буду гораздо полезнее в городе.

— Я с тобой согласна, — уничтожила его сопротивление Каттлея. — Но до этого мне нужно, чтобы ты провёл некоторое время на Будущем, чтобы стать партнёром для других.

Выражение лица Сиэльфа постепенно становилось холодным, когда он ответил бесплотным голосом:

— Боюсь, я не смогу себя контролировать. У меня каждый день сильное желание завести потомство…

— Сильная тяга к деторождению? — Глаза Фрэнка Ли загорелись, когда он спросил, похоже, в подтверждение.

Сиельф был ошеломлён, он не знал, кивнуть ему или покачать головой.

Затем Фрэнк посмотрел на Каттлею и спросил в волнении:

— Капитан, он будет моим ассистентом для экспериментов? Мне нравится эта его черта!

Каттлея несколько секунд молчала, а затем тяжело кивнула.

— Да.

Фрэнк немедленно продемонстрировал яркую улыбку и протянул свою правую руку ремесленнику Сиэльфу.

— Рад познакомиться с вами. Позвольте мне представиться. Первый помощник Будущего, Фрэнк Ли.

Выражение лица Сиэльфа пришло в норму, и он с недоумением пожал ему руку. Затем он сказал:

— Я действительно проведу короткий период времени на Будущем?

— Я гарантирую это, ведь на кону стоит моя репутация, — искренне ответила Каттлея, а затем внутренне добавила:

«Не пройдёт много времени, как Её Величество лично займётся тобой…»

— Хорошо. Не похоже, что я могу победить вас. — Сиельф пожал плечами. — Пожалуйста, позвольте мне собрать мои личные вещи.

Затем он сделал два шага назад, повернулся и пошёл к лестнице в конце фойе.

Когда он шёл, он вдруг остановился и сказал неземным тоном, обращаясь к Каттлее и Фрэнку Ли:

— Сегодняшний лунный свет так же прекрасен, как и всегда, не правда ли?

Не получив ответа, он пошёл дальше и исчез с лестницы.

В этот момент стало заметно тяжёлое выражение лица Каттлеи.

После того, как Сиельф открыл дверь, она уже заметила ненормальность в его глазах.

В прошлом духовное тело Сиэльфа было телом обычного человека, но теперь он был сросшимся человеком!

Под светом луны этот “сросшийся человек” получал питание и быстро становился сильнее.

«Это не та проблема, которую я могу решить. Я должна написать Её Величеству. Кроме того, нужно не забыть упомянуть о просьбе Германа Воробья о встрече…» — Каттлея тихо вздохнула, подсознательно посмотрев вверх.

Высоко в небе среди тонких облаков ярко светила багровая луна.

…

Баклунд, Хиллстон Баклунд, Восточный Балам Военное собрание ветеранов.

Дуэйн Дантес и Мачт вышли из своих отдельных карет и вместе вошли в вестибюль.

Глава 1001 — Первый акт

Когда призрак, стоявший перед ним, исчез, Эмлин Уайт отвёл взгляд, развязал узелок на папке с досье и достал лежавшие в ней документы.

Прочтя их, Эмлин получил приблизительное представление о распорядке дня Эрнеса Бояра.

У этого Виконта Сангвина был довольно беспорядочный распорядок дня: он сидел дома, посещал выставки, участвовал в дегустации вин в поместьях на окраине города, ходил по универмагам со спутницами или делал наброски моделей. Он был типичным состоятельным человеком.

Однако в последнее время Эрнес каждые два дня приезжал в район Сент-Джордж, чтобы проследить за ремонтом мебельной фабрики, в которую он вложил деньги. Это была попытка убедиться, что он сможет быстро возобновить работу.

Таким образом, образ жизни Виконта Сангвина стал повторяться. Места, которые он посещал, пути, по которым ходил, и места, где обедал, повторялись каждый день.

Эмлин надавил на виски, серьёзно отфильтровав три места, которые подходили для операции.

Первое находилось внутри или у входа на мебельную фабрику, принадлежавшую Эрнесу Бояру. Вторым была площадь Святого Хьерланда, где он останавливался по дороге домой, чтобы поесть и покормить птиц. Третьим местом был мост Баклунда. Если только Эрнес не хотел сделать большой крюк, он должен был проезжать мимо этого места, когда путешествовал между своим домом и районом Святого Георгия.

«Эти три места отвечают требованию наличия большого количества людей, что делает их хаотичными. Однако у моста Баклунда слишком мало входов и выходов. С двух его концов можно уйти, только прыгнув в реку, на что решаются только идиоты… Площадь Святого Хьерланда находится под собором Святого Хьерланда, ядром Церкви Пара в Баклунде и даже всего Лоэна. Это сродни второму Святому Престолу. Это соответствует предложению Мистера Висельника. Оно может эффективно предотвращать обострение конфликтов и препятствовать любым последующим гаданиям и расследованиям…» — Эмлин медленно начал склоняться к этому выбору.

А когда живое существо склоняется к тому или иному выбору, оно неосознанно ищет дополнительные причины, чтобы подтвердить свой выбор, и Эмлин, без сомнения, не был исключением. Чем больше он думал об этом, тем больше убеждался, что площадь Святого Хьерланда отвечает почти всем требованиям.

Во-первых, Эрнес не стал бы задерживаться в этом районе надолго. Он пообедал бы в ресторане с сивеллауской кухней, поскольку родился в округе Сивеллаус.

Во-вторых, поблизости находилось несколько остановок гужевых повозок, из-за чего район был заполнен пешиходами и транспортом. Поскольку большинство из них были людьми низшего или среднего класса, часто случались несчастные случаи.

В-третьих, отсюда можно было попасть в район к югу от моста, если не идти к мосту Баклунда. В этом случае он оказался бы рядом с Церковью Урожая.

Наконец, в полдень собор Святого Хьерланда извергал пар, поворачивал свои рычаги и бил в куранты. Это неизбежно привлекало всеобщее внимание.

«Вот и оно утвердилось…» — Эмлин быстро принял решение. Подняв правую руку и поправив галстук-бабочку, его красные глаза были полны предвкушения.

В этот момент он вдруг нахмурился, почувствовав, что что-то не так.

Площадь Святого Хьерланда была просто идеальна для этой работы!

Она была настолько подходящей, что почти все условия были соблюдены!

«Будет ли Эрнес опасаться моей мести? Почему он позволит себе оставаться в такой обстановке в течение столь длительного времени? Даже если он настолько глуп, что не понимает этого, разве графы не предупредили бы его?» — Уголки рта Эмлина слегка изогнулись, когда он понял причину.

Площадь Святого Хьерланда была местом, которое высшие эшелоны Сангвина выделили “для него”!

«Хех…» — Эмлин усмехнулся, продолжая кривить рот.

Он решил попросить Мистера Шута устроить собрание для нескольких членов, а также пригласить Мистера Висельника для детального обсуждения плана!

Этот план отличался от того, который они решили ранее. Им нужно было обдумать каждую деталь и рассмотреть каждую проблему!

…

В пятнадцать минут двенадцатого, район Святого Георгия, площадь Святого Хьерланда.

В отдельной комнате на третьем этаже ресторана к северо-западу от площади.

Перед окном стояла фигура, держа в руках чашку, наполненную алой жидкостью, похожей на кровь. Он неторопливо смотрел на фонтан неподалёку и толпы людей, которые приходили и уходили.

Это был долговязый человек, одетый в официальный костюм, предназначенный для банкетов. Его светло-русые волосы почти серебряного цвета и ярко-красные глаза в сочетании друг с другом создавали ощущение кокетливой привлекательности. На его губах постоянно играла слабая улыбка.

— Милорд, все действительно будет хорошо? — Эмлин кажется не таким, как прежде. Это видно по его недавней охоте на верующих Изначальной Луны. Мужчина средних лет в тёмном костюме подошёл к окну и сказал с некоторым намёком на беспокойство.

Человек, к которому вежливо обратились, бросил взгляд на площадь, где стоял Эмлин Уайт. Он с усмешкой слушал скрипача, выступавшего на улице.

— Наших приготовлений достаточно даже против полубога, не говоря уже о ребёнке, который ещё даже не стал Виконтом. Кроме того, мы не планируем делать ничего серьёзного. Наша единственная цель — выявить и сделать подтверждения. Это намного проще, чем предотвратить побег некоторых людей.

Пока он говорил, мужчина со светлыми волосами и ярко-красными глазами слегка приподнял правую руку, вращая кольцо на безымянном пальце левой руки.

Кольцо было сделано из серебра, а в него был вставлен странный драгоценный камень призрачно-голубого оттенка.

В карете, ехавшей по направлению к площади Святого Хьерланда, Эрнес Бояр держал правую руку поверх левой. Он непринуждённо вращал кольцо на безымянном пальце, в которое был вделан призрачно-голубой драгоценный камень.

Небрежно выглянув в окно, он увидел, как издалека медленно проехала безрельсовая повозка. Газетчик ростом чуть выше 160 сантиметров с перевязанной сумкой на груди развозил газеты по улице. На смену каретам, которые часто встречались в прошлом году, пришло довольно много велосипедов. Они проносились сквозь толпы людей в районе Святого Георгия.

Здесь количество рабочих в светло-голубой или серо-голубой униформе со шляпами значительно превышало число людей в официальных костюмах и шляпах.

Эрнес отвёл взгляд, усмехаясь. Он не боялся того, что произойдёт дальше. Он даже с нетерпением ждал этого.

Он считал, что сделал достаточно приготовлений.

На левой руке он носил Клятву Розы. Она позволяла ему на расстоянии делиться с графом Мистралем тем, что он видел, слышал и обонял. Это позволяло быть уверенным, что ничего не пойдёт не так, и в то же время гарантировать, что их цель будет достигнута.

Во внутреннем кармане, где лежали его серебряные карманные часы, находилась фигурка из лунной бумаги. Она могла выдержать один смертельный удар или атаку, направленную на его Тело Души. Это гарантировало, что он не получит серьёзных травм и не умрёт в течение короткого промежутка времени.

Он также носил Алкогольную Немезиду, бриллиантовую брошь. Благодаря ей он был полон энергии и ясности мыслей. Она повышала его устойчивость к заклинаниям, действующим на Тело Сердца и Разума.

На его талии был пояс под названием Лунный Свет. Он мог эффективно снижать урон от Солнца и Молнии.

Эти мистические предметы были накоплены Эрнесом или подарены графом Мистралем. Это делало Эрнеса “мишенью”, которую невозможно быстро уничтожить или контролировать.

С природной устойчивостью Виконта Сангвина к воздействиям типа Кошмара, Эрнес был почти без слабых мест. Даже против полубога он мог дать отпор, если тот не проявит свою форму Мифического Существа.

Проблема лишь в том, что негативные эффекты всех этих мистических предметов весьма чрезмерны… Мышцы лица Эрнеса дёрнулись, но он быстро взял себя в руки.

Клятва Розы заставит его мысли время от времени появляться в голове графа Мистраля. И если он будет носить его неделю, не снимая, то пара, у которой будут одинаковые кольца, вполне может оказаться влюблённой, независимо от пола и расы.

Фигурка из лунной бумаги была расходным материалом. У неё не было почти никаких побочных эффектов, кроме того, что тело слегка холодело.

Проблема броши Алкогольная Немезида заключалась в том, что она постоянно повреждала печень и мозг. Если носить её слишком долго, то можно потерять способность мыслить и логически рассуждать. Поэтому через каждые полчаса после надевания его нужно было снимать на пятнадцать минут.

После ношения Лунного Пояса все органы чувств становились намного острее, что позволяло легко видеть и слышать то, чего видеть и слышать не следовало. В то же время носитель периодически ощущал зуд.

«Будем надеяться, что они не струсят от страха и это не затянется…» — Эрнес Бояр ещё раз проверил своё состояние, бросив ожидающий взгляд на расположенный неподалёку вход на площадь Святого Хьерланда.

На другом конце площади Святого Хьерланда Эмлин Уайт, который рассматривал уличных торговцев, вдруг поднял глаза на пролетавшую птицу.

После этого он поднял руку, чтобы прижать свою шляпу. Слегка склонив голову, он бодро зашагал к центру площади, приближаясь к фонтану.

При этом фигура Эмлина продолжала двигаться, смешиваясь с толпой.

Однако это не помогло избежать слежки графа Мистраля.

Этот граф Сангвин с серебряными волосами повертел кольцо с призрачно-голубым драгоценным камнем на безымянном пальце левой руки и холодно сказал:

— Примите к сведению.

У входа на площадь Святого Хьерланда Эрнес Бояр всё больше напрягался. Он знал, что операция вот-вот начнётся — «наконец-то.»

«Эмлин всё-таки выбрал площадь Святого Хьерланда…» — Эрнес снова бросил взгляд в окно, настороженно наблюдая за пешеходами на улице, за проносившимися мимо него общественными каретами, за обычным разносчиком газет, за нарядными окнами окружающих домов и магазинов.

Он не верил, что там прячутся потенциальные партнёры Эмлина, потому что на площади Святого Хьерланда были ещё более удачные места, располагающие к активным действиям. Тем не менее, он всё ещё сохранял требуемый уровень настороженности.

Вдруг его тело слегка подалось вперёд, и он чуть не вылетел из кресла.

Карета, в которой он ехал, остановилась без всякого предупреждения!

Вслед за этим лошади, которые тянули карету, казалось, попали в кошмарный сон: они подняли передние копыта, дико сопротивляясь, и опрокинули карету на землю.

Во время этого процесса у Эрнеса Бояра было достаточно места, времени и сил, чтобы помочь извозчику справиться с взбесившейся лошадью. Однако он этого не сделал, потому что увидел, как из-за окна выпрыгнул прозрачный призрак в форме волка. В его теле была роза.

Роза!

Глаза Эрнеса Бояра расширились, когда карета опрокинулась.

Он поспешно отпрыгнул в сторону и вышел из кареты, создав иллюзорную и бесплотную чёрную цепь из пустоты. Она обвилась вокруг призрака в форме волка!

С тихим звуком призрак в форме волка рассеялся без всякой борьбы.

А когда Эрнес Бояр обрёл опору, он стоял неподвижно, глаза его были мутными.

Он уже погрузился в глубокий сон.

В проехавшей мимо него общественной карете сидел черноволосый, зеленоглазый молодой человек в тонком плаще. Он сидел спиной к середине улицы и сосредоточенно читал блокнот с зелено-бронзовой твёрдой обложкой.

Вокруг него другие пассажиры либо читали газеты, либо болтали. Некоторые смотрели вдаль, чтобы увидеть, как взбесившаяся лошадь быстро приходит в себя.

Черноволосый и зеленоглазый мужчина с лёгким шорохом перевернул страницу блокнота.

Карета продолжила движение вперёд и постепенно отдалилась.

Глава 1003 — Антракт

Бросив всё, кроме одежды, Эрнес Бояр на мгновение оцепенел, прежде чем опомнился.

«Что я делаю? Что я натворил?» — Виконт Сангвин наконец-то вспомнил о том, о чём намеренно забыл — об этих изумрудно-зелёных, прозрачных глазах.

«Психологическая установка, не-гипноз…» — Эрнес Бояр в гневе и непреодолимом ужасе огляделся вокруг, инстинктивно воспринимая ситуацию, в которой он оказался.

Затем его взгляд остановился на фигуре, похожей на гору. Он увидел отца Утравского с его тонкими и редкими бровями.

В голове Эрнеса Бояра мгновенно пронеслись и столкнулись друг с другом всевозможные мысли. Быстро пришла ему в голову одна напряжённая мысль.

Он не стал сопротивляться и сразу же сказал:

— Я буду приезжать сюда, чтобы в течение месяца работать добровольцем!

Затруднительное положение Эмлина уже давно распространилось среди Сангвинов в Баклунде. Эрнес Бояр хорошо знал отца Утравского и понимал, что, даже если он будет сопротивляться, ему трудно избежать участи выполнять волонтёрскую работу. С таким же успехом он мог бы сдаться и выбрать более выгодные для себя условия.

«По крайней мере, не стоит подбрасывать мне какие-либо подсказки и в итоге обратить в свою веру Матери-Земли…» — Эта мысль промелькнула в голове Эрнеса. Он обнаружил в руке Утравского фонарь, а внутри него — странную свечу, которая казалась покрытой человеческой кожей с выступающими шишками.

Под слабым светом свечи зрачки Эрнеса снова расширились. В голове у него была только одна мысль, которая продолжала звучать:

«Ещё одна психологическая установка…»

В этот момент он почувствовал, как мрачность сгущается в его сердце.

— Хорошо, — кивнул Утравский и согласился с просьбой Эрнеса Бояра.

Эмлин сдержал самодовольство и довольную улыбку. Затем он посмотрел на пойманные им предметы с видом фермера, только что собравшего обильный урожай.

…

В отдельной комнате на третьем этаже ресторана, расположенного к северо-западу от площади, свет померк, когда появилась огромная тень.

Из темноты вылетели крошечные летучие мыши и быстро собрались вместе.

На месте, где появились летучие мыши, поднялся дым, и появился серебристоволосый и багровоглазый граф Мистраль. Всё вокруг него было восстановлено.

Его слуга, мужчина средних лет в тёмном официальном костюме, немедленно вышел вперёд и с поклоном спросил:

— Милорд, вы уже ужинаете?

По лицу графа он не мог понять, всё ли прошло гладко, или что-то пошло не так, и уж тем более не мог судить об успешности результата. Однако он не осмелился спросить.

Мистраль кивнул и сказал:

— Да.

Он с невозмутимым видом подошёл к столу, снял кольцо с призрачно-голубым драгоценным камнем и сел, ничем не выдав своего расположения. Как будто он отправился кормить голубей.

…

«Этот насыщенный запах довольно своеобразен, но неплох…» — В личной комнате, соседней с графом Мистралем, Клейн с самым обычным лицом комментировал деликатес сивелловской кухни — баранью требуху.

Эта операция по наказанию была попыткой немногих членов Клуба Таро — попыткой, которая не нуждалась во вмешательстве Мира или Мистера Шута, но, учитывая, что у Мисс Справедливости и Луны Эмлина не было опыта в таких делах и не хватало опыта в других делах, он пришёл сюда инкогнито в качестве последней меры предосторожности.

Он использовал свою марионетку, чтобы обратиться с молитвой к Шуту, пока входил в пристроенную ванную комнату своей личной комнаты, чтобы подняться над серым туманом. Используя соответствующую точку света, он осмотрел всю площадь и её окрестности.

Всё это время он держал Скипетр Морского Бога, готовый нанести Удар Молнии, чтобы предотвратить любые проблемы, как только он обнаружит что-то неладное.

Однако в итоге он ничего не предпринял. Всё произошло более гладко, чем он мог себе представить.

Ему не было нужды присматривать за опытным Звездой Леонардом, но Мисс Справедливость, которая впервые участвовала в подобных делах, превзошла все его ожидания. Она совсем не нервничала, не проявляла никаких признаков паники!

«Действительно. 6-я Последовательность Пути Зрителя намного превосходит Потусторонних Низшей и Средней Последовательности других Путей, когда дело доходит до контроля эмоций. Даже если бы она почувствовала беспокойство, она бы разрешила его с помощью своих Потусторонних способностей до начала операции…» — Клейн неопределённо кивнул, продолжая пробовать другие деликатесы.

За окном, на площади Святого Хьерланда, зазвучала оживлённая музыка — эклектичная смесь флейты, скрипки, аккордеона и семиструнной гитары.

Арендованная карета медленно кружила по периметру площади Святого Хьерланда.

Леонард Митчелл, который был готов вернуться на северный берег моста Баклунда, взглянул на голубей в центре площади и спросил сдавленным голосом:

— Старик, что ты думаешь о результатах этой операции?

Втянув Эрнеса Бояра в сон, он перевернул Путешествия Леймано и активировал Объятия Ангела. Затем он покинул место происшествия на карете, не зная о дальнейших событиях.

Мысленно Паллез Зороаст огрызнулся:

«[В Четвёртой Эпохе есть такая поговорка — верь в могущество божеств.]»

«Это значит, что это дело получило молчаливое одобрение Мистера Шута, так что оно обязательно увенчается успехом? Однако Старик не так уж много знает о Клубе Таро. Мистер Шут большую часть времени является свидетелем, поэтому так называемого молчаливого одобрения не существует…» — Леонард внутренне пробормотал, прежде чем отвлечься от темы:

— Почему это высказывание не кажется законченным?

Он никогда не информировал Паллеса Зороаста о точном положении дел в Клубе Таро. Он лишь упомянул об общей ситуации в Клубе Таро и сообщил ему о тех вопросах, которые были одобрены Мистером Шутом.

Паллез усмехнулся и сказал:

«[Действительно. Есть и вторая половина поговорки: Не доверяй Их благосклонности.]»

«Верь в могущество божеств, но не доверяй Их благосклонности…» — тихо повторил Леонард, глядя на блокнот с бронзовой твёрдой обложкой.

Затем он с тоской пробормотал:

— Это действительно сродни запечатанному артефакту 1 класса. Кроме того, устранить его негативные эффекты довольно просто.

Перед этой операцией было принято во внимание то, что Потусторонние существа Пути, связанного с доменом Луны, а также Тьмы, имели относительно более сильную устойчивость к эффектам, связанным с Кошмаром. Изначально Леонард планировал позаимствовать Ползучий Голод у Мира Клейна Моретти. Однако, после последующего обсуждения, Мисс Маг упомянула о свойствах Путешествий Леймано, предоставив ему лучший вариант.

Таким образом, Клейн, который изначально был ответственен за Ангельское Объятие, одолжил ему Ползучий Голод на три часа. Были записаны различные полезные Потусторонние способности, такие как Подкуп-Ослабление.

«[Это что-то из семьи Авраамов]» — со вздохом сказал Паллез Зороаст.

Леонард давно знал об этом, так как он неопределённо кивнул. Затем он спросил:

— Старик, есть ли у тебя средство ослабить или контролировать негативные эффекты мистического предмета, о котором я уже говорил?

«[Ты называешь это мистическим предметом? Это то, что требует запечатывания!]» — Паллез сначала отчитал Леонарда. Затем он сказал:

«[Разве ты не сказал, что у него есть живая характеристика? Это значительно облегчает решение проблемы.]»

Леонард почувствовал облегчение, когда снова бросил взгляд в окно и увидел собор Святого Хьерланда, части которого напоминали фабрики.

…

На улице Фелпс, в Северном районе, рядом с собором Святого Самуила, у входа в благотворительный стипендиальный фонд Лоэн.

Переодевшись, Одри вышла из кареты, как обычная девушка.

Она уже избавилась от своего наряда газетчика в заранее подготовленном номере гостиницы. И этот номер был забронирован кем-то по указанию Эмлина. К ней это не имело никакого отношения.

В этот момент у входа в благотворительный стипендиальный фонд Лоэна появлялись и исчезали люди, но Одри прошла без всяких колебаний.

Никто не смотрел на неё, как будто она жила в другом мире.

Одри бодро вошла в фойе, поднялась на второй этаж и направилась к кабинету директора. И все, мимо кого она проходила, казалось, присоединялись к ней в игре, делая вид, что не замечают её. Они не задавались вопросом, почему эта незнакомая девушка оказалась внутри.

Одри уже собиралась войти в кабинет, как вдруг услышала внутри знакомый голос:

— Мисс Одри, вот сумма пожертвований, которую мы собрали на этой неделе…

Одри не могла не скривить кончики губ, осторожно толкнула приоткрытую дверь и вошла внутрь.

Внутри офиса сотрудник держал в руках стопку документов, показывая её человеку за столом.

За столом сидел золотистый ретривер с очками в золотой оправе на шее.

Она села на место директора, небрежно пролистала документы и сказала:

— Это не будет проблемой.

Затем сотрудник взял обратно документ и улыбнулся золотистому ретриверу.

— Тогда я удаляюсь, мисс Одри.

Позади неё Одри сдерживала смех, пока шла к дивану. Она молча смотрела, как сотрудник уходит, не мешая золотистому ретриверу читать другие документы.

Сьюзи серьёзно читала различные документы, боясь, что с её действиями произойдёт что-то неладное, что повлияет на дела Одри.

Через некоторое время она вдруг озадаченно огляделась вокруг.

— Одри, ты вернулась?

«Как ты заметила?» — Одри встала с дивана и появилась в поле зрения Сьюзи.

Для этой операции она специально поговорила со Сьюзи. Она попросила последнюю заменить её на работе в благотворительном стипендиальном фонде Лоэн. Затем, взяв с собой золотистого ретривера, она загипнотизировала всех сотрудников, которые будут общаться с ней в тот день, заставив их относиться к Сьюзи как к Одри.

Что касается возможных посетителей, она сказала своим сотрудникам, что гости будут только во второй половине дня.

А сигналом к выходу из гипноза послужил звон соборных колоколов в два часа дня.

Сьюзи вскочила со стула, увидев Одри, и в отчаянии сказала:

— Уже почти два.

«Именно так…» — Одри внутренне скорчила глупую гримасу, бросившись в малую гостиную и переодеваясь. Затем она использовала способность Лжи — Контроль Пламени, чтобы сбросить свою прежнюю маскировку.

Вернувшись в свой кабинет и сев на своё место, она почувствовала себя полностью расслабленной. Она сцепила руки и слегка поджала губы.

Честно говоря, она всегда нервничала. Однако перед операцией она успешно наложила на себя заклинание Умиротворения, предотвратив любые промахи.

«Сейчас, когда я вспоминаю об этом, мне становится интересно. Мы даже обсудили, как будем выплачивать компенсацию пострадавшим… Одри, ты молодец!» — Улыбка на лице белокурой зеленоглазой красавицы стала ещё ярче.

После этой операции она поняла, что её зелье Гипнотизёра усвоилось на значительную часть. Кроме того, она подтвердила одну вещь: мистический предмет, Рука Ужаса, который прилагался к Чарам Подкупа, прекрасно работает с Гипнозом!

«Да, я также узнала, что Мистера Луну зовут Эмлин Уайт… Он не стал скрывать этот факт, потому что должен был рассказать мне. Иначе мы бы не достигли наших целей… Да, да. Возможно, достаточно было просто назвать название собора, но это всё равно раскроет его личность… Я всё ещё чувствую некоторое беспокойство. Я была слишком скованной при гипнозе. Я использовала слишком прямые слова во время первого уровня гипноза…» — Одри наложила заклинание Умиротворения на свои слегка взволнованные чувства, анализируя всю операцию, надеясь, что сможет извлечь уроки из сегодняшнего опыта.

Колокола собора Святого Самуила звонили, указывая на то, что было два часа дня.

Многие сотрудники, находившиеся в здании благотворительного стипендиального фонда Лоэн на Фелпс-стрит, 22, услышав этот звук, вздрогнули всем телом. После этого они продолжили свою работу, как ни в чём не бывало.

…

Под звон соборных колоколов Клейн, который снова превратился в Дуэйна Дантеса, снова подошёл к балкону дома 160 по улице Бёклунд и осмотрел обстановку дома Мачта.

В этот момент мимо подъезда его дома проехала карета и покатила в конец улицы. Внезапно Клейн почувствовал, что его восприятие включилось, и в его сознании всплыла сцена.

Серая крыса прислонилась к окну кареты, неторопливо наблюдая за уличным пейзажем.

Глава 1004 — Третий акт

«Серая крыса…» — Веки Клейна дёрнулись, и он без колебаний вернулся в свою полуоткрытую комнату, покинув балкон, и вошёл в главную спальню. Затем он вошёл в ванную комнату.

Он двигался в адекватном темпе, делая это так, словно повторял весь процесс, как ежедневную рутину.

Закрыв дверь ванной, Клейн сделал четыре шага против часовой стрелки, прошёл сквозь серый туман, наполненный рёвом и бреднями, и наконец занял своё место на кресле Шута с высокой спинкой.

А перед этим он заставил своего камердинера Энуни, стоявшего у коридора, тихонько помолиться Морскому Богу Кальветуа.

Используя соответствующую точку света, он призвал Скипетр Морского Бога и начал расширять своё видение. Затем он зафиксировал карету, которая ехала в сторону резиденции Мачта — по улице Бёклунд 39.

И на этот раз человек, прислонившийся к стеклу окна и неторопливо созерцающий пейзаж, был уже не серой крысой, а молодым человеком в шёлковой шляпе и чёрном фраке.

У него были чёрные волосы и чёрные глаза. Его лицо было худым с широким лбом. Он носил хрустальный монокль, а на его губах играла слабая улыбка. Это был не кто иной, как Богохульник, Ангел Времени, сын Творца — Амон!

Хотя Клейн уже был мысленно готов, от волнения всё его тело покрылось мурашками.

Амон явно явился в “своей” изначальной форме, но после того, как он украл судьбу полубога-крысы, Он предстал перед всеми в виде серой крысы, не вызвав никаких подозрений.

Он и его брат, Ангел Воображения Адам, обладали схожими способностями. Чем больше они думали об этом, тем ужаснее становилось на душе у других, но это было принципиально другое!

«Если бы не серый туман и не мой более глубокий контроль над этим местом, я бы тоже его не обнаружил…» — Клейн почувствовал смесь радости и тревоги, когда расширил своё видение в поисках аватаров Амона.

По сравнению с прививкой судьбы, признаки Паразитирования были гораздо яснее.

Однако на этот раз Клейн ничего не заметил.

Будь то другие пассажиры в карете, лошади, которые буксировали карету, или окружающие деревья и воздух, не было никаких признаков Паразитирования!

«Это отличается от того, что говорил Старик внутри Леонарда… Разве появление одного Амона не должно означать сопровождение многих других Амонов? Он ясно осознает, что Он был обнаружен Эксцентричным Колдуном из Церкви Вечной Ночи, и Он подозревает, что улица Бёклунд находится под наблюдением. Следовательно, Он послал только одного аватара, чтобы расследовать ситуацию?» — Клейн нахмурился, придумывая теории. Он был немного не уверен в том, как поступить в сложившейся ситуации.

Конечно, он вспомнил, как Паллез Зороаст упоминал, что пока решается вопрос с одним аватаром, Он может уничтожить всех амонов на улице Бёклунд. А сейчас на Бёклунд-стрит был только один Амон — самое время действовать!

«Сначала я выслушаю мнение эксперта…» — Клейн тут же наколдовал на другом конце длинного бронзового стола фигуру Мира Германа Воробья и заставил его благоговейно и набожно молвить.

— Почтенный Мистер Шут, пожалуйста, сообщите Леонарду Митчеллу, что Амон появился на улице Бёклунд, 39, но только один…

Пока Герман Воробей творил молитву, Клейн не переставал следить за каретой. Он увидел, как Хейзел в светлом платье вышла из неё и вошла в фойе.

Амон, который был в монокле и чёрном фраке, шёл за ней с полным спокойствием. Несмотря на отсутствие какой-либо маскировки, слуги его совершенно не замечали. Казалось, что позади мисс Хейзел был только воздух или какое-то незаметное существо.

Время от времени служанки смотрели на землю и испуганно вскакивали. В тот момент, когда они собирались закричать, они забывали о том, что собирались сделать, после того как их рты открывались.

Амон прошёл через фойе и поднялся по лестнице. Сжав хрустальный монокль, Амон засунул руки в карманы.

Из его тела начали вылезать кольчатые прозрачные черви, которые ползли во все стороны и исчезали.

При этом у Клейна покалывало кожу головы. Он вспомнил описание Паллезом Зороастом паразитирующей силы Амона: инфекция, подобная чуме!

…

В последнее время у Хейзел было прекрасное настроение. Это было потому, что её учитель не сошла с ума. Всё, что происходило ранее, было лишь тестом, и она прошла его блестяще.

Благодаря этому она получила много знаний о сверхъестественном мире. Она узнала суть зелий и постигла метод актёрского мастерства. Она также получила возможность перейти на Последовательность Криптолог.

В настоящее время она была Потусторонней 7-й Последовательности!

«Значит, в этом мире действительно есть магическая сторона… Интересно, когда я смогу стать полубогом и сбросить с себя смертные оковы…» — Хейзел взглянула на висящие на стене часы и потёрла впалый живот. Она решила попросить маму перенести на сегодня чаепитие. В конце концов, гостей не было.

В полдень она воспользовалась предлогом, что отправилась поесть, чтобы вернуть своего учителя. Она также воспользовалась возможностью действовать и ничего не ела.

Подумав об этом, она взглянула на своего учителя, который растянулся на кожаной подушке на диване. Серая крыса подняла переднюю лапу и надавила на правый глаз.

— Вам нужна еда? — благоговейно спросила Хейзел.

Крыса опустила переднюю лапу и неторопливо ответила:

— Не нужно.

— Хорошо, учитель. — Хейзел повернулась и пошла вперёд, открыв дверь в свою спальню.

Её служанка стояла в коридоре и неторопливо смотрела на балкон в конце коридора, словно любуясь послеполуденным небом.

Хейзел неопределённо нахмурилась и сказала:

— Охраняй это место. Никого не впускай.

Служанка бросила на неё взгляд и улыбнулась.

— Да, мисс.

Только после этого Хейзел вышла из спальни и направилась в комнату для занятий на втором этаже. Там она нашла свою мать, мэм Риану.

Эта дама с такими же чёрно-зелёными волосами получила от своей горничной пару украшенных драгоценными камнями очков с висящей на них золотой цепочкой. Это был скорее аксессуар, чем инструмент для коррекции зрения.

— Только не говори мне, что тебе это не нравится? — озадаченно спросила Хейзел.

Уголки рта мэм Рианы слегка изогнулись.

— Теперь он мне нравится.

Сказав это, она надела очки.

Когда Хейзел только собиралась что-то сказать, она услышала приближающиеся шаги.

Повернув голову, она увидела, что её отец, член парламента Мачт, вернулся домой рано.

— Отец, разве ты не говорил, что будешь на встрече ветеранов войны? — мимоходом спросила Хейзел.

— Сегодня там никого не было. — Мачт поднял правую руку и прищурил глаза с двух сторон.

Хейзел ничего не подумала об этом, кивнув.

— Отлично, мы давно не пили вместе чай.

— Именно так. — Член парламента Мачт и мэм Риана одновременно рассмеялись, на их губах появилась слабая улыбка.

…

На улице Пинстер, 7, Леонард, только что вернувшийся с площади Святого Хьерланда, бросился на диван, задрав ноги на журнальный столик.

Не получив никакой “информации”, он считал, что операция по наказанию подошла к идеальному концу, позволяя ему с нетерпением ждать военных трофеев.

— Старик, не ты ли говорил, что у Виконта Сангвина было при себе много мистических предметов? Можешь ли ты сказать мне, что это такое? — мягко спросил Леонард в недоумении.

Мысленно Паллез Зороаст хмыкнул.

«[Предметы такого уровня не стоят моего внимания.]»

Леонард как раз собирался продолжить, когда его зрение внезапно затуманилось. Он увидел бескрайний серовато-белый туман и размытую фигуру Германа Воробья, а также молитву.

«[…Амон появился на улице Бёклунд, 39, но только один…]»

«Амон появился? Так быстро?» — Леонард, который уже расслабился, немедленно вытянул ноги и сел прямо. Он встревожился ещё больше, чем до начала операции по наказанию.

Он поспешил сообщить Паллесу Зороасту о словах Клейна и спросил:

— Старик, что нам теперь делать? Начать операцию? Но ведь есть только один аватар Амона!

Паллез Зороаст помолчал две секунды, а затем сказал:

«[Если есть только один Амон, это подразумевает, что у Него есть другие мотивы, но это не имеет значения.]»

«[В Четвёртой Эпохе была поговорка — нет смысла плакать над пролитым молоком. Раз уж всё началось, мы не можем медлить. Если мы будем медлить и дальше, Амон попытается повлиять на всю улицу. Когда это произойдёт, Он обязательно обнаружит аномалию Дуэйна Дантеса.]»

…

Клейн вернулся в реальный мир и вышел из ванной.

Он уже сделал соответствующие приготовления. На левой руке у него был Ползучий Голод, а на правой — эмблема, вырезанная из обсидиана.

Затем он заставил Энуни щёлкнуть пальцами и использовать Пламенный Прыжок, чтобы войти в дом 39 по улице Бёклунд — дом члена Парламента Мачта, в облике Германа Воробья.

Контроль над Нитями Духовного Тела мгновенно перешёл к Клейну, но тот, казалось, лишь погрузился в бескрайний океан без всякой реакции.

Он потерял контроль над своей марионеткой!

«Какого…» — Веко Клейна дёрнулось, когда он услышал, как дверь в спальню хозяина со скрипом открылась.

Это был Энуни.

Этот юноша, в котором текла кровь Лоэна и Балама, толкнул дверь и вошёл, совершенно не контролируемый Клейном.

Затем он достал из кармана хрустальный монокль и протёр его рукавом. Затем он неторопливо надел его на правый глаз.

Затем он посмотрел на Дуэйна Дантеса, уголки его рта скривились.

— Нашёл тебя.

Настроение в спальне замерло, когда Энуни, прищурив монокль, продолжил:

— В судьбе Флоры Якоб было слишком много аномалий, и в основном они происходили с этой улицы. Это заинтересовало меня, и я потратил некоторое время, чтобы определить и найти источник. Мне понадобилось много дней, чтобы найти вас.

— Я не незнаком с этим зеркалом и могу управлять им, но я никогда не видел, чтобы оно так сильно привязывалось к одному человеку. Это действительно интересный вопрос. Возможно, мне стоит украсть твою судьбу и посмотреть, почему так происходит? Ах, да. Вы, вероятно, не знаете о её происхождении. Это не просто…

Глава 1009 — Плата всегда взимается за то, что даровано

Леонард сразу почувствовал облегчение, когда услышал слова старика Паллеза.

Он вернул своё внимание к битве на уровне ангелов, которая произошла днём, и с любопытством спросил:

— К ангелам какого Пути принадлежит этот гигантский змеиный фантом?

Паллез Зороаст на мгновение замолчал, а затем со вздохом ответил:

«[Змей Судьбы. Советник Школы Мысли Жизни. Ангел 1-ой Последовательности.]»

«[Я не ожидал, что Он присоединится к ним…]»

«Советник Школы Жизни? Он также стал Благословенным Мистера Шута? Соответствующая карта — Колесо Фортуны?» — Глаза Леонарда расширились, когда он понял, что фракция Мистера Шута, похоже, сравнима с семью ортодоксальными церквями. Это было поистине непостижимо.

«Консул Смерти… Змей Судьбы… Неполноценный посланник… Под началом Мистера Шута три ангела… Неудивительно, что Клейн смог так быстро стать полубогом… Сколько времени прошло, а я уже ввязался в битву на уровне ангелов. Невозможно представить, как будут развиваться события в будущем…» — Леонард взял в руки письмо и сел на диван. Он снова почувствовал, что ему как можно скорее нужно переварить зелье Заверителя Душ и перейти на уровень Заклинателя Духов.

В последнее время он был занят успокоением душ в регионе Баклунда, но из-за многочисленных миссий он всё ещё был далёк от их завершения. Он не мог найти предлога или возможности посетить город Тинген, чтобы украсть силу из капли крови Вечного Пылающего Солнца. Кроме того, появление аватаров Амона оказалось быстрее, чем он ожидал.

…

К югу от моста, улица Роуз, Церковь Урожая.

Эмлин Уайт, переодевшийся в коричневую мантию священника, стоял перед длинным столом со свечами. Он наблюдал, как Эрнес Бояр усердно вытирает алтарь, затем поднял правую руку и небрежно указал.

— Сбоку. Левая сторона. Это место грязное.

Эрнес Бояр, который также носил облачение священнослужителя Матери-Земли, бросил на Эмлина сердитый взгляд, но всё же послушался его указаний и заново протёр то место, которое не протёр всерьёз.

— Я знаю, что ты очень зол. Именно так я себя чувствовал, когда узнал, что ты намеренно скрыл ключевую информацию из сведений о древнем замке, которые ты мне продал, — с улыбкой сказала Эмлин, совершенно не обращая внимания на его взгляд. — Кроме того, я забыл сообщить вам. Я тоже Виконт. Это случилось на прошлой неделе.

Виконты-Сангвины соответствовали Алому Учёному 5-ой Последовательности Пути Луны. Ритуал продвижения требовал освещения полной луны. Кроме того, нужно было собрать различные металлы, драгоценные камни и кровь Потусторонних существ, которые представляли различные фазы луны. Это было довольно сложно.

Однако Эмлин уже давно получил обещание от высших эшелонов Сангвинов, что для него будет проведён бесплатный ритуал продвижения. После наступления полнолуния он легко продвинулся по Пути.

Что касается усвоения Профессора Зелий, то он закончил его без особых усилий. Это было связано с тем, что он часто обучал простолюдинов, желающих учиться в Церкви Урожая, травам и лекарствам, и даже комбинациям некоторых особых зелий. И помимо обычного коллекционирования кукол, изучения истории и волонтёрской работы в соборе, ему нравилось думать о различных зельях и рассматривать, как их можно использовать в различных боевых ситуациях.

— Вы Виконт? — Эрнес Бояр резко выпрямился, напустив на себя изумлённый вид.

Среди Сангвинов, поскольку все они были долгожителями, у них было довольно большое население. Количество Потусторонних Черт было ограничено, поэтому продвижение было очень трудным делом. Нужно было встать в длинную очередь, чтобы получить возможность продвинуться. Однако Эмлин Уайт был Кровавым Бароном всего полгода!

Эрнес помнил, что ему потребовалось шесть лет, чтобы пройти путь от Кровавого Барона до Виконта. Это произошло потому, что его отец пострадал от нападения Искусственных Вампиров. Его смерть оставила ему наследство.

— Конечно. — Самодовольная улыбка Эмлина стала очевидной, но он сдержался. — Я получил Потустороннюю Черту 5-й Последовательности от Искусственных Вампиров.

Эрнес Бояр посмотрел на Эмлина, на мгновение потеряв дар речи. Он чувствовал, что ему был нанесён более тяжёлый удар, чем необходимость выполнять волонтёрскую работу в Церкви Урожая.

— Ваше выражение лица довольно интересно. — хмыкнул Эмлин, — Возможно, однажды вам придётся обращаться ко мне как к лорду, когда я стану Графом.

— Нелепость! Какое высокомерие! — воскликнул Эрнес.

«Я и так очень скромен. Я не говорил, что стану герцогом или даже Князем… Как же я стану мессией Сангвинов, не будучи ангелом? Кроме того, в нашем клубе Таро Мистер Мир уже стал полубогом. Мисс Отшельница не заставит себя долго ждать. Это определённо будет клуб, наполненный полубогами…» — Эмлин захихикал, не споря с Эрнесом, как он обычно делал. Он считал, что всё, что говорит Эрнес, ниже его достоинства.

Конечно, он также понимал, что преимущество, которое было у Сангвина после стадии Алого Учёного, больше не существовало. Стать Графом было ничуть не легче, чем Искусственному Вампиру продвинуться до Короля Шаманов.

«Переваривание зелья Алого Учёного всё ещё относительно просто. Всё, что нужно сделать, это искренне любить луну, поклоняться луне и изучать её. Именно так обычно поступает большинство Сангвинов… Однако соответствующий ритуал находится в руках полубогов. Без их одобрения, даже если я получу от Солнца Черту Короля-Шамана, я не смогу стать Графом…» — Эмлин мог быть высокомерным, но он чётко знал, что от него требуется в дальнейшем.

У Алого Учёного было две основные способности. Во-первых, это было создание выгодной для них обстановки. Когда противник не был хорош в духовности или вещах, связанных с миром духов, они могли создать эффект полнолуния. Напротив, при необходимости они могли заставить луну исчезнуть. Во-вторых, это было получение мгновенного мерцания и состояния спектральной формы под определённой областью освещения луны. Даже если враг разбивал их вдребезги, они всё равно могли восстановиться под лунным светом.

И сила этих способностей была получена от постижения и исследования домена луны Алым Учёным.

Что касается усиления заклинаний, связанных с тьмой, усиления эффектов зелий и сопротивления влиянию кошмаров, то они были лишь дополнительными.

Эрнес был разгневан отношением Эмлина. Как раз когда он собирался заговорить снова, он увидел, как из-за собора вышел полувеликан Утравский, похожий на гору.

Он поспешно согнул спину и склонил голову, продолжая чистить алтарь.

Эмлин Уайт также взял тряпку и подставку для свечей, тщательно вытирая её поверхность.

В наступившей тишине он задумался вот о чём: если он сейчас покинет Церковь Урожая, не заставят ли высшие эшелоны Сангвинов сдать мистические предметы и сверхъестественный реквизит, которые он получил от Эрнеса.

«Нехорошо… У меня действительно нет причин отклонять их просьбу, потому что некоторые предметы вообще не принадлежат Эрнесу…» — Эмлин серьёзно подумал об этом и решил вернуться в покои позже. Он устроит ритуал и принесёт полученные военные трофеи в жертву Мистеру Шуту. Когда придёт время, он сможет разделить их с другими членами, такими как Звезда и Справедливость.

«Клятва Розы не может быть принесена в жертву. Это только одна из составных частей пары. Тот, кто завладеет им, будет обнаружен и опознан обладателем другого кольца… Я буду рассматривать его как военный трофей. Я передам его маркизу Ниббсу сегодня вечером. Я смогу обменять его на какую-нибудь награду… Что касается остального, я не буду участвовать в дележе…» — Эмлин очень быстро придумал план.

Что касается того, не обидятся ли на него высшие эшелоны Сангвинов, он не слишком беспокоился. Потому что он также вскользь упомянет о сотрудничестве, о котором просила фракция умеренности Школы Мысли Розы, передавая Клятву Розы.

Это произошло на прошлой неделе. Он планировал проинформировать высший эшелон Сангвинов, но во время нескольких встреч Висельник посоветовал ему сделать это после операции по наказанию. Это подчеркнёт его значимость и смягчит любой гнев или недовольство.

«Бить кнутом и предлагать пряник?» — В этот момент Эмлин вдруг глубже понял смысл этого предложения.

…

Улица Бёклунд, 160. Внутри спальни Дуэйна Дантеса.

«Полученные военные трофеи весьма неплохи. Бриллиантовая брошь, способная поднять энергию и сохранить ясность ума, противостоя заклинаниям, действующим на Тело Сердца и Разума. Бумажная фигурка, которая может предотвратить любой смертельный урон и психический удар. Пояс, способный наносить урон Солнцем и Молнией. Кошелёк, вмещающий более 300 фунтов…» — Приняв жертву и вернувшись в реальный мир, Клейн тихо вздохнул, усаживаясь перед своим рабочим столом. Затем он достал прозрачную личинку.

Увидев эту личинку, он почувствовал, как у него болит голова, это была боль от повреждения Тела Души.

Это был Червь Духа, которого он сам разрушил. Он должен был стать платой Змею Судьбы Уиллу Осептину.

У него уже была идея, как воспроизвести этот предмет, который мог бы ненадолго восстановить силы. Он должен был использовать Червя Духа как сосуд и скопировать полный символ, чтобы получить ответ из таинственного пространства над серым туманом.

Результат его гадания показал, что оно будет довольно успешным.

«Истинная сущность этого предмета на самом деле является одной из способностей 3-й Последовательности Пути Провидца, Знаток Былого. Заимствовать часть своей силы у своего прошлого “я”… Ответная реакция с помощью личности Шута определённо сработает…» —

«Единственная проблема в том, что соответствующие размерность, тайна, сложность и опасность символов не могут быть непосредственно выгравированы на различных металлических пластинах… Согласно Уиллу Осептину, я должен использовать Когитацию и опираться на свою духовность, чтобы нарисовать это на Черве Духа…»

«Если это удастся, я сделаю себе такой. Я посмотрю на себя из прошлого и увижу, будет ли это детство Клейна Моретти или я сам, висящий в коконе над дверью света… Если это последнее, то будет лучше, если я смогу подтвердить, как долго я висел…» — Клейн вошёл в состояние Когитации, находясь в раздумье. Затем он продолжал строить символы своим разумом, позволяя своей духовности повторять этот процесс снаружи, когда он проникал в Червя Духа.

Это была сложная и трудная задача. Если он не будет осторожен, это может привести к неудаче.

Когда невидимые символы упали и усилили Червя Духа, Клейн внезапно задрожал. Червь Духа загорелся сам по себе и превратился в пепел.

Глядя на свою пустую ладонь, Клейн почувствовал головную боль. После долгого молчания он тихо пробормотал:

— Жизнь, конечно, трудна…

Глава 1010 — Плата за консультацию

Потерев лоб, Клейн как раз собирался расщепить ещё одного Червя Духа, когда вдруг увидел, как Рейнетт в своём тёмном, сложно выглядящем платье вышла из пустоты и встала рядом с письменным столом.

Во рту одной из голов мисс Посыльной лежало аккуратно сложенное письмо.

— От кого оно? — вкрадчиво спросил Клейн.

Оставшиеся три головы Рейнет Тинекерр ответили:

— Грибной… Король… От… Босса…

«Грибной король?» — Клейн был ошеломлён на целых две секунды, прежде чем понял, что это мог быть Фрэнк Ли.

А боссом Фрэнка Ли была Адмирал Звёзд Каттлея.

— Грибной король — это Фрэнк Ли? — подтвердил Клейн, протягивая руку, чтобы взять письмо.

Все четыре светловолосые красноглазые головы которые держали за волосы, заставляли покачиваться вверх-вниз, как будто они кивали.

«Мисс Мессенджер даже даёт другим прозвища… Это несовсем точно. Фрэнк специализируется не только на грибах. Его “домены” включают коров, солод, рыбу, Епископов Роз… Неужели Фрэнк совершил прорыв в своих экспериментах с грибами, так что Мисс Мессенджер увидела корабль, полный грибов?» — Клейн не мог удержаться от вздоха, поспешно разворачивая письмо.

Он боялся, что письмо было мольбой Мисс Отшельницы о помощи.

Конечно, он не слишком беспокоился, потому что в самый критический момент такой опытный пират, как Адмирал Звёзд, наверняка предпочтёт молиться Мистеру Шуту.

Это письмо действительно пришло от капитана Будущего, Каттлеи. на нём были аккуратно написаны слова:

… Королева уже подтвердила время и место. Среда, 11 часов вечера. То же место.
…Я понятия не имею, что вы сказали Фрэнку Ли, но могу сказать, что в последнее время он был очень взволнован. Он провёл много экспериментов с ремесленником. Он сказал, что через три-шесть месяцев сможет добиться новых результатов. Он также дал понять, что если он получит зелье друидов, то сможет сэкономить на изготовлении многих промежуточных предметов и напрямую производить конечный результат. Всё, что я могу сказать, это пожелать вам всего наилучшего.
…Я надеюсь, что всё закончится до того, как ремесленник полностью сломается. Он уже начал жалеть о своей вере в Изначальную Луну…

«Должен ли я радоваться тому, что обеспечение продовольствием Города Серебра продвинулось, или мне следует беспокоиться о несчастных случаях?» — Клейн потёр виски и решил отложить этот вопрос. В конце концов, Мисс Отшельница, которая вот-вот должна была стать полубогом, наблюдала за Фрэнком. Если бы действительно произошло какое-то непредвиденное развитие событий, она бы обязательно обратилась за помощью.

«Фух…» — Подтвердив наконец встречу с Королевой Мистик, он вздохнул с облегчением и взмахнул запястьем, сжигая письмо в ало-красном пламени.

Проследив за уходом Мисс Мессенджер, он продолжил расщеплять Червя Духа, как вдруг нахмурился. Он почувствовал, что стол и пепел письма в мусорном ведре были необычайно неприятными.

Подсознательно Клейн достал салфетку и протёр стол, а затем прикрыл мусорное ведро.

Сделав всё это, он посмотрел на свои грязные руки и встал. Он направился в туалет и включил кран.

Пока он мыл руки, краем глаза он заметил унитаз рядом с собой. Он снова нахмурился.

— Сегодняшняя уборка была проведена недостаточно хорошо… — тихо пробормотал Клейн и вдруг почувствовал, что с ним что-то не так.

Среди его мыслей его духовная интуиция быстро объяснила, почему он так себя чувствует.

Это был побочный эффект от использования Похоронного Звона!

Поскольку он уже стал полубогом, что позволило ему качественно изменить своё Тело Духа и достичь божественности, соответствующие негативные эффекты были уменьшены более чем на 90%. Ужасающая слабость в виде микробофобии в итоге превратилась в черту мании чистоты.

Аналогичным образом, период слабости сократился с шести часов до одного часа. А жажда, которую вызывал Похоронный Звон, больше не была такой явной.

«Отлично…» — облегчённо вздохнул Клейн, ловко вытаскивая сбоку ёршик для унитаза.

…

Одиннадцать часов вечера, над серым туманом, по просьбе Эмлина Уайта, все члены, участвовавшие в операции по наказанию — Справедливость, Звезда, Судья, Маг и Висельник — появились внутри древнего великолепного дворца.

— Это все военные трофеи. — Эмлин бросил 3 000 фунтов, которые он только что пожертвовал, на середину стола и объяснил:

— Одним из мистических предметов была Клятва Розы. Это парное кольцо, позволяющее владельцам обмениваться чувствами и мыслями друг с другом в пределах города нормального размера, независимо от расстояния. Оно очень ценное, но было добыто только одно кольцо. Оно будет представлять опасность для любого, кто его возьмёт. Поэтому я передал его высшим эшелонам Сангвинов и получил взамен 3 000 фунтов.

Изначально он думал оставить 3000 фунтов себе в качестве военного трофея, но решил, что лучше пожертвовать ими и сделать это одним из вариантов.

После паузы Эмлин представил остальные предметы, перечислив их применение и негативные побочные эффекты. Он даже добавил кое-что к описанию — знания, почерпнутые из его склонности к истории Сангвинов, и некоторые, которыми поделился Эрнес Бояр под присмотром отца Утравского.

«Он делает это с целью похвастаться… Иначе, с характером Мистера Луны, он не стал бы так много говорить… О, причина его расслабленности — отсутствие Мистера Шута…» — Одри наблюдала как сторонний наблюдатель, не говоря, какой предмет ей нужен.

Элджер взглянул на военные трофеи и обратился к Эмлину:

— Вы встречались с высшими эшелонами Сангвинов? Подтвердилась ли охота на ключевых членов Школы Мысли Розы?

— Вполне. Я также установил контакт с членом Фракции Воздержания. Однако он хочет провести операцию после сентября. — Эмлин не стал скрывать правду, полагая, что Мистер Висельник может дать полезные указания.

Действительно, Элджер кивнул и спросил:

— Это должно быть после сентября? Это значит, что они ждут чего-то, что кардинально изменит ситуацию…

Клейн, ожидавший окончания мини-собрания в другом месте древнего дворца, услышав это, заподозрил, что это как-то связано с продвижением мисс Шэррон.

«По словам мисс Шэррон, она должна была попытаться провести ритуал полубога в июле… Только не говорите мне, что этот ритуал будет длиться не меньше месяца? Если это так, то он сильно отличается от других Путей…» — У Клейна появилась теория, в которой он не был слишком уверен.

— Возможно. — Эмлин ненадолго задумался, прежде чем согласиться со словами Мистера Висельника.

После этого он осмотрел всез и сказал с улыбкой:

— Можете начинать выбирать.

У Одри был обещанный Мистером Миром амулет Поглотитель Судьбы, а Леонард получил соответствующие награды от Старика Паллеса. Они выглядели довольно спокойными по отношению к военным трофеям, “предложенным” Виконтом Сангвином. Никто из них не торопился говорить, вежливо ожидая, пока остальные выступят первыми.

Кроме того, они либо лично пережили битву на уровне ангелов, либо стали свидетелями ужаса, вызванного аватарами Амона. Кроме того, они подтвердили, что Клуб Таро содержит мощные силы, и страдали от некоторой степени умственной усталости.

Сио посмотрела направо, а затем вперёд. Видя, что все так скромны, она нарушила молчание.

— Я участвовала в очень простой части этого дела и не сильно рисковала. Кроме того, Мистер Луна уже заплатил 60 фунтов вперёд. Я просто возьму наличные в кошельке.

Пока она говорила, она взяла бумажник ручной работы, достала наличные и пересчитала их.

— 335 фунтов.

Эмлин осмотрел остальных и кивнул, когда никто не возразил.

— Хорошо.

Что касается бумажника ручной работы, Сио бросила его на середину стола и вернула Мистеру Луне, чтобы он сам с ним разобрался.

Когда Сио взяла на себя инициативу, Форс сказала:

— Я одолжила только Путешествия Леймано и не брала на себя никакого риска. Я возьму эту Лунную Бумажную Фигурку…

По сравнению с мистическими предметами, такие расходные Потусторонние предметы имели относительно меньшую ценность.

Однако для самого Мага она не выбрала бы мистический предмет, даже если бы была квалифицирована. Это объяснялось тем, что она могла нанять соответствующего члена для записи, если ей нужна была определённая сила мистического предмета. Что касается Лунную Бумажную Фигурку, расходного материала, который мог принять смертельный удар и психическое пронзание один раз, то его нельзя было записать. Это определённо был первый выбор для того, кто опасался за свою жизнь.

Сказав это, она подождала некоторое время. Только когда никто не возразил, она взяла Лунную Бумажную Фигурку.

Эмлин бросил взгляд на Мисс Справедливость. Леонард протянул руку и с улыбкой сказал:

— Сначала дамы.

Одри не отказалась от предложения, пройдясь взглядом по предметам на столе. Она указала на бриллиантовую брошь и с улыбкой сказала:

— Я возьму это.

Она слышала, как Мистер Луна упомянул, что брошь называется Алкоголь Немезиды. Она поддерживала в носителе энергию и ясность мыслей, давая ему устойчивость к воздействиям на Тело Сердца и Разум.

«К счастью, я сначала использовала подкупающие чары, чтобы подстраховаться, а так как Эрнес всё ещё находился в полубессознательном состоянии после пробуждения от сна, я бы не смогла его загипнотизировать… Этот предмет мне тоже пригодится. По крайней мере, он даст мне ещё один уровень защиты при встрече с более высокоуровневыми членами Алхимиков Психологии… Мне не нужно беспокоиться о негативных последствиях, если я не всегда буду носить его…» — с благодарностью подумала Одри, удовлетворённо отводя взгляд от бриллиантовой броши.

После выбора Эмлин не дал Леонарду возможности высказаться, прямо сказав:

— Этот Пояс Луны — ваш.

С его точки зрения, Пояс Луны стоил более 5 000 фунтов, что было гораздо ценнее, чем 3 000 фунтов наличными.

«Вообще-то, я склонялся к тому, чтобы взять 3000 фунтов… Мне нужно купить Слово Моря, а его цена после скидки Клейна составляет 10 000 фунтов… Потратив их, у меня останется всего 650 фунтов…» — Леонард не стал отказываться, кивнув.

— Хорошо.

Эмлин закончил распределять военные трофеи и забрал оставшиеся 3 000 фунтов наличными. Затем он разделил стопку и отодвинул её в сторону.

— Мистер Висельник, вот ваша плата. 1 000 фунтов.

— Вам следует называть это “платой за консультацию”. — Без присутствия Мистера Шута, Форс также была гораздо более расслабленной.

Элджер не стал церемониться, кивнул и протянул руку, чтобы взять пачку денег.

— Компенсацию за извозчика также возьму на себя я. — Эмлин осматривал всех в довольно хорошем настроении.

…

11 часов вечера в среду, у южного входа на мост Баклунда.

В ночном небе быстро возникла фигура, одна рука которой лежала на шляпе, а другая — на пуговицах.

У него были чёрные волосы, карие глаза и резкие черты лица. Этот сильнейший авантюрист с холодным выражением лица был не кто иной, как Герман Воробей.

Глава 1011 — Другое предупреждение Розеля

Была глубокая ночь, густые облака скрывали луну. На мосту Баклунда было темно.

Как только Клейн телепортировался сюда, он увидел, как с неба, словно ураган, спустились зелёные гороховые лианы, которые окутали всё вокруг, прежде чем он успел оглядеться.

Они переплелись между собой и быстро образовали лес. Они слоями поднимались вверх, не позволяя разглядеть вершину.

Клейн отпустил правую руку, державшую его шляпу, и привычно пошёл по тропинке, проложенной лианами.

Прошло совсем немного времени, прежде чем он увидел качели естественной формы, сделанные из зелёных растений. Он также увидел Королеву Мистик Бернадетт, которая стояла рядом с качелями.

У этой старшей дочери императора Розеля были длинные каштановые волосы. Она была одета в блузку с ажурными цветами, которые образовывали галстук-бабочку. Она сочетала её с серым платьем, которое доходило ей до колен, и парой кожаных сапог “Веллингтон”. Она также носила чепец со свисающей чёрной сеткой.

— Вы продвинулись быстрее, чем я могла себе представить. — Голубые глаза Бернадетт за чёрной сеткой отражали фигуру Германа Воробья.

Клейн ответил, не меняя выражения лица:

— Хвала Мистеру Шуту.

Говоря это, он внутренне сокрушался:

«Вот что значит стремиться быть сильнее, полагаясь на себя, а не на других!»

Королева Мистик слегка кивнула, сказав мягким, но безэмоциональным голосом:

— Я знаю, почему ты хочешь меня видеть.

Не дожидаясь, пока Клейн скажет хоть слово, она слегка наклонила голову и посмотрела на раскачивающиеся рядом с ней виноградные лозы. Она сказала спокойным тоном, как озеро с бесчисленными подводными течениями:

— Я чувствую, что он не совсем погиб.

«…Значит ли это, что вы верите в то, что император Розель не погиб окончательно? Он живёт где-то в этом мире, и у него есть шанс вернуться?» — Клейн не ожидал услышать столь откровенные и сенсационные слова в самом начале их разговора. Хотя он легко контролировал своё выражение лица, он был несколько растерян, не зная, что ответить.

В то же время он заметил, что Бернадетт обратилась к императору Розелю “он”, а не “Он”. Независимо от того, использовали ли они для разговора древний язык Фейсак или обычный повседневный язык Лоэна или Интиса, это были совершенно разные слова.

«Это значит, что в глубине души Королевы Мистик, Император Розель не ангел, а отец…» — Клейн успокоил свои эмоции и задумался, прежде чем спросить:

— Почему вы так думаете?

Бернадетт оторвала взгляд от виноградных качелей и сказала тем же мягким голосом:

— На последних этапах своей жизни, хотя он был сумасшедшим и радикальным, всё, что он делал, было подготовлено. Я считаю, что он должен был подготовить что-то для себя. Вы должны знать, что в последние годы своей жизни он пытался сменить Путь и претендовал на пустующий трон Тёмного Императора. Для этого ему пришлось построить девять тайных мавзолеев в виде пирамид. После его смерти во Дворце Белого Клёна Церкви Вечного Пылающего Солнца и Пара совместно нашли восемь мавзолеев и разрушили каждый из них. Однако девятый мавзолей до сих пор не обнаружен. Никто не знает, где он спрятан. Если он уже стал Тёмным Императором, то он определённо сможет пробудиться внутри этого мавзолея. Если ему это не удастся, я полагаю, что есть возможность использовать его для воскрешения…

Голос Бернадетт смягчался по мере того, как она говорила. Под конец её голос стал бесплотным и почти неразличимым.

«Ты тоже не слишком уверена… Это в основном надежда и упование…» — вздохнул Клейн.

Внезапно он вспомнил слова Короля Пяти Морей Наста.

Император Розель любил стоять перед определённым окном от пола до потолка и смотреть на запад.

Из дневника Розеля Клейн знал, что тот обнаружил вход в Бездну в Море Тумана к западу от Интиса. Там он нашёл первобытный остров и считал, что он полон странностей и достоин исследования.

«Может ли быть так, что… император Розель построил последний тайный мавзолей в Бездне или на том первобытном острове?» — Клейн на мгновение задумался, а затем улыбнулся.

— Похоже, вы очень хорошо понимаете Путь Тёмного Императора.

Он подозревал, что император Розель оставил карту Тёмного Императора в качестве закладки, а имя Бернадетты на древнем языке Фейсак использовал в качестве активирующего заклинания, потому что отчасти хотел сообщить своей дочери о соответствующем ритуале. В итоге Бернадетт, похоже, получила информацию другим способом.

Губы Королевы Мистик, скрытые под сетчатой вуалью, слегка скривились.

— Я расследовала этот вопрос уже более века. И чтобы выяснить детали, я получила знания от Скрытого Мудреца. Я могу сказать, что вы и Мистер Шут, который поддерживает вас, глубоко разбираетесь в этом… Мне всегда было любопытно, почему вы так интересуетесь его делами.

«С точки зрения нынешней ситуации и старшинства, вы могли бы называть меня дядей… Император и я вполне могли бы быть “соседями по комнате”, которые были в подвешенном состоянии в течение многих лет…» — Клейн пошутил, чтобы снять свои эмоциональные потрясения. Однако он ответил спокойным тоном:

— Вы можете задать этот вопрос Мистеру Шуту.

Он не собирался рассказывать Бернадетт о том, что девятый тайный мавзолей может находиться где-то в Море Тумана, весьма вероятно, на первобытном острове или в Бездне. Более уместно было ответить на этот вопрос от имени Шута.

Королева Мистик не удивилась ответу Германа Воробья. Она бросила взгляд на запад, вдаль, на определённое место.

Хотя он не мог видеть взгляд Бернадетт, Клейн смутно чувствовал, что эта дама смотрит на место, где прошло её детство. Она смотрела на свой духовный дом, дом, куда она уже не могла вернуться.

В этот момент, в зелёных лозах и глубокой темноте, в глубине сердца бродило множество тонких эмоций и мечтаний.

В считанные секунды Королева Мистик отвела взгляд и мягко сказала:

— После того, как я закончу свои дела в Баклунде, я передам несколько страниц Каттлее и попрошу её задать вопрос от моего имени.

— Почему бы вам не задать вопрос на следующей неделе? — Клейн не скрывал своего недоумения.

Бернадетт спокойно ответила:

— Я чувствую, что ответ повлияет на моё настроение, а плохое настроение приведёт к провалу.

«Провал из-за плохого настроения? Что за дело имеет такие строгие требования? Схватка с полубогом из области разума? Или, может быть, после того, как она разберётся с узлами в своём сердце, у неё хватит уверенности, чтобы попытаться стать ангелом?» — Клейн мысленно кивнул, не откладывая.

Это был её секрет, о котором лучше не спрашивать, если нет необходимости.

Затем Королева Мистик сказала:

— Когда он писал те несколько страниц дневника, я сидела напротив него. Я хотела, чтобы он научил меня толковать и писать эти символы. Он не согласился и только взъерошил мне волосы. Тогда я уже была совершеннолетней… Я могу сказать, что он волновался, опасался и находился в трудном положении, когда писал эти страницы. Наконец, он сказал мне, что если я действительно смогу стать важной фигурой таинственного мира, как предсказывал Заратул, я должна обязательно помнить — быть осторожно со Зрителем.

«Осторожнее со Зрителем…» — Клейн не мог не повторить внутренне предупреждение Розеля.

Он полагал, что Император не имел в виду в широком смысле слова Потусторонних Пути Зрителя. Он определённо указывал на конкретное особое существование, какую-то особую материю или и то, и другое.

«Император Розель был членом той древней тайной организации… Основатель и лидер этой древней тайной организации…» — Веки Клейна дёрнулись, и он не решился думать дальше, боясь, что кто-то “услышит” его мысли.

— Возможно, на той странице дневника есть подробное описание, — сказал он, надеясь как можно скорее увидеть эту страницу дневника.

— Я знаю. — Бернадетт кивнула.

Она не стала продолжать эту тему. После двух секунд молчания она сказала:

— Я должна поблагодарить Мистера Шута и вас от имени Каттлеи. Получение крови Змея Судьбы очень поможет ей в будущем. Хотя ритуал продвижения Пути Мистика не предъявляет никаких требований к Пути Мифического Существа, лучшим выбором всё же является Путь Судьбы. Это значительно облегчит ей задачу, когда она перейдёт к 3-й Последовательности».

— Почему? — спросил Клейн с мыслью о получении новых знаний.

В конце концов, невозможно, чтобы Благословенный знал всё. Даже истинный бог был неспособен на это!

Глаза Бернадетт стали немного пустыми.

— По-другому “проникновение в тайны судьбы” можно назвать “ясновидением”. 3-я Последовательность Жреца Тайн называется Ясновидящий. Поэтому я и нахожусь в Баклунде.

«Из-за какого-то конкретного предсказания будущего?» — Клейн размышлял, догадываясь и немного просвещаясь:

— Похоже, многие пути обладают способностью к ясновидению.

Уголки рта Королевы Мистик слегка изогнулись, когда она вздохнула и сказала:

— В древние времена многие Потусторонние существа верили, что сбор подобных способностей приведёт к качественному изменению и прорыву, но все они без исключения сходили с ума или теряли контроль. Только после появления первой Богохульной Скрижали все существа поняли, что баланс — такой баланс, который необходим, чтобы идти по краю пропасти — является ключом к Пути к Потустороннему.

«Следовательно, силы домена могут быть рассеяны по многим путям, концентрируясь на нескольких основных путях, в то время как другие Пути делятся остатками? Хм, отрицательный пример — Король Севера из Путешествий Гросселя, Улиссан…» — Клейн погрузился в глубокую задумчивость.

Через некоторое время Королева Мистик нарушила молчание.

— Если у вас больше ничего нет, давайте закончим на этом сегодня.

Клейн на мгновение задумался, а затем сказал:

— Хорошо, если вам понадобится помощь, вы можете найти меня через Адмирала Звёзд.

Бернадетт осторожно кивнула, её фигура внезапно стала прозрачной, а затем превратилась в скопление пузырьков.

Пузырьки рассыпались и разлетелись, а затем мгновенно исчезли. Тёмно-зелёные гороховые лианы втянулись и исчезли в ночи.

Клейна словно держала невидимая рука, когда он мягко приземлился на мост Баклунда.

Он протянул руку, чтобы поправить свою шляпу, и осмотрел окрестности. Вдоль берега стояли ряды домов, излучавших слабый жёлтый свет. На фоне грохота несущейся реки и темноты ночи всё казалось безмятежным, тихим, тёплым и мирным.

«Надеюсь, ничего из этого не будет разрушено…» — вздохнул Клейн, когда его фигура быстро стала прозрачной и исчезла.

Глава 1015 — Марш войны

Баклунд, в резиденции торговца мебелью Хампреса.

Одри вновь встретилась с советником Алхимиков Психологии Хвином Рамбисом.

Этот пожилой джентльмен оставался радушным и элегантным, его белые, но пышные волосы были аккуратно расчёсаны. Его голубые, глубокие глаза, казалось, содержали бесконечные знания.

Когда Одри увидела его, в её глазах появилось пустое выражение, прежде чем она осознала это. Как будто она наконец-то пробудилась от долгого сна и восстановила утраченные воспоминания.

Её это нисколько не удивило и не озадачило, она приняла этот факт без всякого сопротивления, словно это было чём-то совершенно нормальным.

— Добрый день, мистер Рамбис, — поприветствовала Одри с безупречным этикетом.

Рамбис слегка кивнул и ответил с улыбкой:

— Добрый день, наша девочка.

За последний месяц или около того он постепенно утвердился в мысли, что она — “гордость Алхимиков Психологии” и “самая важная девушка”.

Одри взглянула на бриллиантовую брошь у себя на груди и с улыбкой села, ожидая, пока Хвин Рамбис заговорит.

Что касается реплики и указаний, то благодаря своей подготовке она ничуть не пострадала. В тот момент, когда она услышала, что Хвин Рамбис назвал её так, она хотела проигнорировать весь этикет и прочее, закатив глаза, не боясь быть разоблачённой. Однако, в конце концов, она сдержалась, не выдав себя.

Хвин Рамбис несколько секунд смотрел на Одри, прежде чем сказать с той же улыбкой:

— Вы хорошо поработали за это время. В качестве награды мы решили дать вам формулу зелья Сновидец.

Пока он говорил, он достал из кармана рубашки сложенный лист бумаги и положил его на журнальный столик. Затем он подтолкнул его к благородной даме.

Одри надавила на юбку и слегка приподнялась. Она взяла лист бумаги и развернула его перед Хвином Рамбисом.

Её взгляд сначала упал на основные ингредиенты, затем она быстро прочитала ритуал.

Основные ингредиенты: Одно сердце Ловца Снов, один кристалл иллюзии разума или полный мозг зрелого дракона.
Дополнительные ингридиенты: …
Ритуал: найдите гарпию в мире духов и заключите с ней контракт. Затем, держа одно хвостовое перо, выпейте зелье во время сильного чувства радости или гнева.
:

Словно почувствовав недоумение Одри, Хвин Рамбис с улыбкой пояснил:

— Гарпия способна вызывать кошмары. Она может пробуждать людей от их снов, поэтому суть ритуала заключается в том, чтобы погрузиться в сон и не желать от него пробуждаться. Вытащить себя из сна с помощью внешней силы, иначе можно уснуть навсегда или потерять контроль и превратиться в монстра.

Одри задумчиво кивнула.

— Требование употреблять зелье на фоне сильных переживаний — это чтобы не дать себе заснуть слишком крепко и глубоко?

— Да, вы уже поняли суть вопроса, — с улыбкой сказал Хвин Рамбис. — Если вы мало знаете о мире духов и не можете найти гарпию, мы можем оказать вам некоторую помощь.

«Если суть ритуала в том, чтобы я проснулась ото сна, значит, гарпия не нужна. Благословение ангела Мистера Шута может позволить мне оставаться ясной во сне. Я могу просыпаться, когда захочу…» — Зелёные глаза Одри забегали и она с предвкушением сказала:

— Сначала я могу попробовать сама.

— Хорошо, — Хвин не стал возражать против желания девушки рискнуть.

Он сделал паузу и сказал:

— У меня есть для вас ещё одно дело. Если вы всё сделаете хорошо, мы предоставим вам все ингредиенты для зелья Сновидца.

— Что это за дело? — Одри спросила без всякого сопротивления, как и раньше.

Хвин Рамбис сказал со слегка торжественным выражением лица:

— Выясните отношение вашего отца, графа Холла, нынешнего герцога Негана, адмирала Амириуса и других дворян к относительно крупной войне.

— Война… — Одри повторила слово, которое часто слышала, но которое показалось ей несколько незнакомым. У неё возникло смутное ощущение, что под поверхностью спокойного на первый взгляд озера вдруг образовалась рябь.

…

«Война…» — Над серым туманом Клейн слушал молитву Мисс Справедливость и погрузился в глубокую задумчивость.

Он не мог определить, приветствуют или возражают против войны Алхимики Психологи, Гермес или, может быть, даже Адам, притаившийся за их спинами.

Что касается того, хотят ли войны король Лоэна, премьер-министр, ряд дворян и члены парламента, ответ был относительно ясен.

В прошлом году Висельник уже задавал подобный вопрос Мисс Справедливости. Она ответила, что король и премьер-министр были склонны к войне, но они решили сначала сосредоточиться на внутренних реформах и уладить разногласия по различным вопросам.

Сейчас прошло уже около года, и вся проводимая политика идёт по плану.

Другими словами, настало время начать войну, чтобы вернуть интересы, которые Лоэн потерял в Восточном Баламе!

«Это революционная эпоха. Раздоры между странами сильны, и если война начнётся, вряд ли её можно будет контролировать… Кроме того, Адам, Амон и другие Короли Ангелов появлялись один за другим, уже извлекли ключевые предметы или ищут прорывы. На таинственный мир вот-вот обрушится буря, и там таится опасность…» — Клейн вздохнул и вернулся в реальный мир.

На следующий день он сначала отправился в собор Святого Самуила, чтобы помолиться в соответствии со своим расписанием, и пожертвовал десятки фунтов. После этого он отправился на Фелпс-стрит, 22, планируя принять участие в некоторых делах Благотворительного стипендиального фонда Лоэна.

Едва переступив порог дома, Клейн увидел мисс Одри Холл и нескольких сотрудников фонда, спускающихся по лестнице и идущих к двери.

Эта знатная дама была одета сегодня очень просто. Её волосы были завязаны в простой пучок, и она не носила никаких других аксессуаров. Её платье было светло-зелёного цвета, а рукава украшали оборки. Не было ни шнурков, ни кисточек.

— Доброе утро, мисс Одри. — Клейн, как обычно, снял шляпу и поклонился. Затем он кивнул сотрудникам и поприветствовал их.

После того как Одри ответила, Клейн небрежно спросил:

— Куда вы идёте?

Он знал, что основная роль Мисс Справедливость в фонде заключалась в поиске пожертвований от различных дам и джентльменов из высшего общества.

Одри ответила со слабой улыбкой:

— Посетить различные университеты и проявить заботу о студентах, которым мы помогали раньше.

Сказав это, она моргнула глазами, когда её улыбка расширилась.

— Мистер Дантес, не хотите ли вы поехать вместе? Посмотрите на детей, которые получили шанс изменить свою судьбу благодаря вашим идеям и доброте. О, некоторые из них уже стали взрослыми.

Хотя Клейн никогда не думал о том, чтобы получить что-то взамен от Благотворительного стипендиального фонда Лоэна, он искренне желал, чтобы эти действия помогли целевой группе. Поэтому он был весьма обеспокоен ходом работы и реальным положением дел. После некоторого колебания он с улыбкой кивнул.

— Я не могу отказаться от такого приглашения.

Группа вышла за дверь, и, по предложению мисс Одри, они выбрали общественную карету без маршрута.

Войдя в карету, Клейн в джентльменской манере позволил мисс Одри сесть первой. Затем он сел напротив неё и с улыбкой спросил:

— Похоже, вы уже привыкли к этому?

Одри посмотрела на сотрудников фонда рядом с ней и с улыбкой ответила:

— Это не в первый раз. Для нас невозможно брать мою собственную карету каждый раз, когда мы отправляемся в путь. Приходится пользоваться общественным транспортом.

Сказав это, она покраснела от смущения и сказала:

— В первый раз, когда я ехала в общественной карете, я достала купюры номиналом в один фунт. Дама, которая собирала деньги, заставила меня купить несколько экземпляров газет, прежде чем вернуться к ней. О, здесь чище, чем я себе представляла. Запах воздуха тоже не такой уж невыносимый.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Это потому, что по-настоящему бедные люди не могут ездить на таком общественном транспорте. Они предпочитают ходить пешком. При нормальных обстоятельствах им не нужно выходить из дома, и они не идут куда-то слишком далеко.

— Господин Дантес, вы, кажется, разбираетесь в таких вопросах? — Хотя Одри догадалась о причине, она всё равно спросила об этом в присутствии других.

Клейн улыбнулся.

— Хотя я никогда не сталкивался с этим напрямую, я всё же видел слишком многе.

Одри не стала продолжать эту тему. Вместо этого она упомянула о том, что бенефициары посещают их, чтобы убедиться в их образовании и условиях жизни.

За пустой болтовнёй они добрались до первого пункта назначения — Технологического университета Баклунда.

Основываясь на личности Одри и социальных связях Дуэйна Дантеса, они напрямую познакомились с ректором недавно созданного университета. Им оказался житель улицы Бёклунд, 100, мистер Портленд Момент.

У этого старца было крупное телосложение, румяный цвет лица и громкий голос. Разговаривая со своим соседом Дуэйном Дантесом и уважаемой мисс Одри о создании университета, он время от времени жаловался на Комиссию по высшему образованию.

Одри и Клейн слушали с благопристойной улыбкой и время от времени повторяли его слова.

Наконец, они нашли возможность поднять вопрос о необходимости начать работу.

Портленд как раз собирался позвать своего секретаря, когда вдруг услышал, как кто-то постучал в дверь его кабинета.

— Пожалуйста, войдите, — громко сказал канцлер.

Дверь открылась без единого звука. Вошла черноволосая, кареглазая девушка. Она не была накрашена и была довольно худой. У неё были приятные черты лица, и на вид ей было семнадцать или восемнадцать лет.

Взгляд Клейна внезапно стал более глубоким, но он успел отвести его.

Девушка не ожидала, что в кабинете ректора будут гости. В волнении она поспешно опустила голову и сказала:

— Простите.

— Всё в порядке. Они всё равно собирались уходить, — сказал Портленд, не обращая на это внимания. — Ты закончила изделие, которое я поручил тебе сделать на прошлой неделе?

— Да. — Девушка вошла в дверь и встала сбоку.

Затем Портленд Момент улыбнулся Дуэйну Дантесу и Одри.

— Её зовут Мелисса Моретти. Она очень талантлива в обращении с техникой. Я случайно наткнулся на неё и попросил помочь в моей лаборатории. Конечно, пока она может делать только простую работу.

— Неплохо. — Уголки рта Клейна изогнулись, когда он похвалил её с явной улыбкой.

Одри посмотрела на него и улыбнулась.

— Всегда найдутся высокомерные люди, которые скажут, что у женщин нет таланта в машинах, и эта леди доказала, что они ошибаются.

Портленд рассмеялся и покачал головой.

— Не стоит беспокоиться о подобных комментариях. Хорошо, я попрошу своего секретаря помочь вам разобраться в условиях этих бенефициаров.

Одри и Клейн не стали задерживаться, покинув офис.

Как только они вышли за дверь, Одри бросила взгляд на Дуэйна Дантеса, но не сказала ни слова.

Глава 1019 — Терпение

— Ну как? Ты всё хорошо рассмотрела? — Как только Форс вышла на улицу, где находился особняк виконта Стратфорда, она увидела Сио, выходящую на улицу с опущенным и отсутствующим выражением лица.

Сио нерешительно кивнула.

— Да…

Сказав это, она, казалось, пришла в себя и потрясённо произнесла:

— Я знаю её… точнее, его!

— Его? — Форс была в замешательстве.

Сио привычно осмотрела своё окружение, прежде чем сказать:

— Он — Шерман! Шерман, о котором я тебе рассказывала! Он действительно стал женщиной!

Форс была ошеломлена, подсознательно спрашивая:

— Может ты ошиблась? Может это была сестра Шермана?

Сио решительно покачала головой.

— Нет, она сама призналась в этом и даже попросила меня не беспокоить её. Она хочет распрощаться со своим прошлым!

— Но… как он стал женщиной…

Глаза Форс забегали по сторонам, когда она вдруг что-то вспомнила. Она сказала в раздумье:

— Это не невозможно… Существует Потусторонний Путь, который позволяет мужчине стать женщиной на определённом этапе.

Она вспомнила, что Мисс Справедливость упоминала что-то подобное во время сеанса свободного обмена.

— Что? Правда? — с недоверием спросила Сио.

— Да! — Форс уже вспомнила точные условия, так как ответила довольно уверенно.

— Это… — Сио на мгновение не смогла с этим согласиться, но не нашла, что возразить. Всё, что она могла сделать, это спросить:

— Какой это путь?

— Демонесса! — ответила Форс.

«Это Путь Ассасина.»

«Демонесса… Шерман действительно стала Демонессой…» — повторяла про себя Сио.

Внезапно её голос стал громче.

— Может ли быть, что ею пользуются? Нет, я должна предупредить её!

Сказав это, Сио развернулась и побежала большими шагами, пытаясь снова догнать арендованную карету.

Однако, попытавшись преследовать её на протяжении нескольких кварталов, она не смогла найти цель. Шерман и карета словно растворились в воздухе.

Сио постепенно сбавила скорость и наконец остановилась. Она смотрела на шумные улицы перед собой со сложным выражением лица.

Позади неё Форс преодолела несколько стен и, наконец, догнала её.

— Ушла… — прошептала Сио.

Форс тоже бросила взгляд вперёд и задумчиво ответила:

— Нас обнаружили…

Не дожидаясь ответа Сио, она повернулась и вздохнула.

— Давай вернёмся и найдём другую возможность.

Сио не сделала ни шагу вперёд, продолжая стоять на месте.

Через несколько секунд она сказала под озадаченным взглядом Форс:

— Поскольку они обнаружили проблему, ускорят ли они свои планы?

— Это возможно! Если они не хотят, чтобы их планы были сорваны, они могут попытаться нанести последний удар сегодня ночью, прежде чем мы будем готовы! — Форс немедленно согласилась с Сио. — Давай вернёмся к виконту Стратфорду и спрячемся в более укромном месте. Мы продолжим наблюдение!

Сио немедленно кивнула и без колебаний ответила:

— Хорошо.

…

В районе доков, внутри склада с большим количеством товаров.

Шерман сидела на грязном деревянном ящике. Её руки были скрещены за спиной, а вокруг тела вилась тонкая, но прочная паутина.

Казалось, что она заключена в прозрачный кокон и не может издать ни звука.

— Это не плохо для тебя. — Трисси стояла перед Шерман, на её ладони горело чёрное пламя, похожее на чернила. — По крайней мере, ты сможешь определить, действительно ли он любит тебя или обманывает.

Шерман была зла и напугана. Она отчаянно заскулила, чтобы выразить своё нежелание, но Трисси была невозмутима. Она развернула свою огненную ладонь и прижала её к животу Шерман.

Казалось, что пламя обладает разумом, поскольку оно рассеялось, как текущая вода. Вслед за этим оно пронзили её кожу и плоть, пытаясь проникнуть внутрь.

Гладкие чёрные волосы Трисси вспыхнули вопреки законам природы. Невидимые руки тянули их во все стороны. Они окрасили окружающий воздух в специфический запах.

Пряди волос утолщались, рассыпаясь на отдельные прядки.

Под ними вспыхивали тёмные лучи света, порождая проклятия и слова. Они быстро перетекали друг в друга, сливаясь в чёрное пламя. Попав в желудок Шерман, они быстро исчезли.

Лицо Шерман неконтролируемо дёргалось, но она не чувствовала боли. Казалось, это было чисто рефлекторно.

Вскоре она успокоилась, увидев, как фигура Трисси стала тускнеть и постепенно становиться прозрачной, пока не исчезла.

Зрачки Шерман расширились, она снова начала бороться, но ей никак не удавалось освободиться от оков.

Она пыталась снова и снова, словно потоп поднимался сантиметр за сантиметром внутри безмолвного склада.

Через неизвестный промежуток времени дверь в склад с грохотом распахнулась и врезалась в стену с двух сторон.

Внутрь, пошатываясь, вошла фигура — это был виконт Стратфорд средних лет.

Он не надел свой белый парик, как всегда делал на улице. Это открыло его довольно высокую покатую линию волос и довольно беспорядочные чёрные волосы. Последние были слипшимися, как будто их вымочило грозой и высушило на воздухе. Но в последние несколько часов облака были тонкими, а багровая луна находилась высоко в небе. Дождя не было совсем.

Капли пота стекали по изрезанным чертам лица виконта Стратфорда, под кожей проступали бесчисленные чёрные нити.

Его тело слегка сгорбилось, а мышцы лица были несколько искривлены. Его глаза были наполнены болью и беспокойством.

Он осмотрел местность и обрадовался, когда обнаружил Шерман. Однако он встревожился, так как шёл без особой уверенности.

Когда Шерман увидела, что он вошёл в склад, её лицо засветилось, словно покрылось ореолом.

Затем на её лице появилось обеспокоенное и испуганное выражение, и она попыталась судорожно замотать головой. Однако её шею крепко держали паутины, которые мешали ей двигаться.

От волнения у неё потекли слезы из глаз, капля за каплей, хрустальные и хрупкие.

Как раз в тот момент, когда виконт Стратфорд уже собирался до неё добраться, между ними вдруг раздался громкий удар.

Словно невидимая стена отделяла его от Шерман, которую невозможно было преодолеть.

— Если ты хочешь снять проклятие и забрать её, ты должен ответить на мой вопрос, ничего не скрывая. — В этот момент в проёме склада быстро появилась фигура.

Черты её лица были очаровательны и складывались в необычайно милый образ. Она напоминала возлюбленную, о которой мечтал каждый молодой парень в юности. Это была не кто иная, как Демонесса Трисси.

Не дожидаясь ответа виконта Стратфорда, она подняла правую руку и наколдовала тёмно-чёрное пламя.

Лицо, руки, шея и открытые участки кожи виконта Стратфорда мгновенно стали прозрачными, из них выступили кровеносные сосуды.

И в каждом кровеносном сосуде беззвучно горело чёрное пламя.

Боль в глазах виконта Стратфорда мгновенно достигла пика, но в следующее мгновение исчезла.

Его выражение лица стало крайне холодным, а в глазах появился насмешливый взгляд. Казалось, что проклинают не его, а Трисси, которая находилась в отдалении.

Трисси, которая находилась в углу склада, внезапно вспыхнула чёрным пламенем. Появились густые, бесчисленные паутины, но они не могли загореться.

В мгновение ока Трисси, подобно Шерман, оказалась запечатанной внутри прозрачного кокона. Она не могла ни двигаться, ни выбраться.

В вентиляционном отверстии высоко над складом появилась фигура. Это была женщина, возраст которой не был очевиден. Она была одета в простой и священный белый халат. У неё были чёрные волосы и голубые глаза, она выглядела милой и красивой, излучая неописуемое очарование.

— Катарина Пелле… — Трисси, казалось, потратила все свои силы, прежде чем выкрикнула имя.

В этот момент виконт Стратфорд схватился за своё тело, вытаскивая иллюзорную куклу, покрытую густым чёрным пламенем.

Он взглянул на Шерман и улыбнулся Трисси.

— Когда дело касается вопросов, связанных с жизнью, я никогда не буду беспечным. После смерти Сайкса я знал, что однажды настанет и мой черёд. Раз ты охотишься на меня, значит, есть и другие, кто хочет охотиться на тебя. Мы очень терпеливы, боимся спугнуть вас. Мы ничего не делали и ждали до сегодняшнего дня. Кроме того, ваш подарок был очень хорош.

Услышав слова виконта Стратфорда, Шерман, которая всё ещё боролась по привычке, мгновенно перестала двигаться. Выражение её лица стало пустым.

Её глаза расширились, но в них не было никакой сосредоточенности. Взгляд её глаз, казалось, погружался всё глубже и глубже.

— Любовь… — Трисси внезапно рассмеялась, казалось, издеваясь над собой.

Она совсем не нервничала.

…

Поместье Мейгур. Наступила ночь.

После размещения более двадцати гостей и подготовки к охоте на следующий день Клейн проснулся вскоре после того, как заснул.

Его интуиция сработала, когда в его сознании возникла сцена.

Бригадный генерал Конас Килгор, одетый в рубашку и брюки, тайно вылетел из окна комнаты для гостей. Он приземлился снаружи, полностью нарушив законы природы.

«Блин… Я даже не предпринял никаких действий… Он пришёл сюда ради своих целей…» — Мысленно Клейн управлял тараканом снаружи превратил его в свою марионетку. Затем он использовал его “глаза”, чтобы наблюдать за окружающей обстановкой.

Почти в то же время появился Конас Килгор.

После того как этот полубог покинул поместье Майгур, он сразу же исказил “расстояние” и быстро оказался на берегу реки Тассок. Он приготовился к переправе через неё.

Таракан спокойно наблюдал за ним, никак не реагируя.

«Он направляется к южному берегу реки Тассок… Что он хочет сделать… Предпочитает ли он охотиться в пригороде, чтобы попытаться скрыть такие действия? Он также представил мне поместье Майгур по этой причине?» — Клейн лежал в постели и серьёзно анализировал действия Конаса.

После того как полубог из МИ-9 ступил на южный берег реки Тассок, Клейн вдруг вспомнил один случай:

Когда он сбежал из подземных руин, где находились Инс Зангвилл и компания, он появился где-то на северо-западе Баклунда. Это был южный берег реки Тассок, то есть довольно близко к тому месту, где находилось поместье Мейгур.

Глава 1020 — Средства Демонессы

Пока его мысли мчались, Клейн внезапно поменялся местами со своим камердинером Энуни, который находился в противоположной комнате.

А под виноградной лозой в 150 метрах от главного здания поместья медленно ползущая сороконожка вдруг напряглась, а затем расслабилась.

Почти одновременно с этим её тело исчезло с того места, где она находилась. Появился Дуэйн Дантес в сине-белой клетчатой пижаме.

Клейн снова поменялся местами со своей марионеткой!

Он решил использовать этот метод, чтобы тайно проследить за Конасом Килгором и выяснить, куда тот направляется или что собирается делать.

Хотя он мог “перемещаться” только на 150 метров за раз, а между “перемещениями” проходило две-три секунды из-за процесса превращения цели в марионетку, это было более скрытно, чем Пламенный Прыжок или Телепорт. Из-за этого Конасу Килгору было сложно его обнаружить.

В конце концов, он имел дело с полубогом. Даже в тех областях, где духовная интуиция была не самой лучшей, полубога нельзя было недооценивать!

По той же логике, Клейн не стал полагаться на Ползучий Голод, чтобы спрятаться в тени. Это было потому, что он был относительно медленным, хотя и скрывал его довольно хорошо. Догнать полубога было невозможно.

Под тёмным ночным небом, от поместья Майгур до южного берега реки Тассок, крысы, змеи, пауки, рыбы, которые были активны на этом участке земли, застывали и становились вялыми.

Один за другим они превращались в марионеток. С их помощью Клейн постоянно “перемещался”, не создавая шума. Вскоре он добрался до южного берега реки Тассок и, догнав Конаса Килгора, сохранил дистанцию в один километр.

Для Эксцентричного Колдуна, даже если бы марионетка вышла за пределы его контроля, она бы не сразу вышла из контролируемого состояния и не умерла. Без сознания Эксцентричного Колдуна в качестве катализатора этот процесс был довольно медленным и занимал около десяти минут. Поэтому Клейн не беспокоился, что потеряет Энуни, лежавшего в постели, пока он занимался своими перемещениями. Если он вернётся в течение десяти минут, то сможет продолжать управлять своей марионеткой.

Молча, Клейн последовал за Конасом Килгором, пока они шли вверх по течению. Пройдя через густой лес, они поднялись на гору у берега.

В этот момент Конас Килгор, на котором не было ни жилета, ни плаща, внезапно остановился. Он проверил своё окружение и расширил диапазон поиска, как будто пытался отвоевать свою территорию.

Увидев это, Клейн не посмел больше задерживаться. Он тут же поменялся местами со своими марионетками и стал многократно отступать, удаляясь от заместителя директора МИ-9 на расстояние почти трёх километров.

В этот момент он отказался от контроля над идущими впереди него марионетками. Смерть нескольких жуков не вызвала бы никаких подозрений.

На окраинах и в лесах это было обычным делом!

«Король Пяти Морей Наст может создать благоприятную для него боевую обстановку. Разве Конас Килгор, который к тому же является полубогом Пути Тёмного Императора, сможет разграничить такой регион. Он может изменить, усилить, использовать определённые правила и заставить того, кто идёт за ним хвостом, раскрыть себя, не имея возможности спрятаться? Это очень возможно!» — Клейн с опаской достал золотую монету, которую положил в карман пижамы. Он прокрутил её в пальцах и подбросил.

На этот раз он сознательно контролировал свою силу и не издал ни звука. Золотая монета бесшумно взлетела вверх и упала ему на ладонь.

Не нужно было смотреть вниз, лицо золотой монеты само собой отразилось в его сознании.

Это был Орёл!

Это означало, что аномалия впереди содержала чрезвычайную опасность!

«Как и ожидалось от полубога. Таким способностям можно позавидовать… Однако, как ты думаешь, сможешь ли ты избежать моего “хвоста”?» — Клейн внутренне усмехнулся, нашёл необычайно уединённое место и заставил себя превратиться в Германа Воробья.

После этого он сцепил руки и прижал их ко рту, прошептав:

— Благословенный мира моря и духов, хранитель архипелага Рорстед, владыка подводных существ, повелитель цунами и штормов, великий Кальветуа…

Помолившись, Клейн тут же сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался над серым туманом. Он сел на место Шута и достал костяной скипетр с синими драгоценными камнями на острие.

Затем, с помощью молитвы, он использовал Скипетр Морского Бога, отвечающий верующим, и увидел местность вокруг Германа Воробья.

Затем он увеличил поле зрения и осмотрел окрестности. Взяв это за основу, он расширил своё видение до пяти морских миль. Это был предел того, что Скипетр Морского Бога мог наблюдать с помощью своих верующих.

Таким образом, в поле зрения Клейна появилась зона, которую обозначил Конас, так что ни один объект не мог ускользнуть от его внимания.

…

В районе дока, внутри склада с большим количеством товаров.

— Любовь… — После того, как Трисси захихикала, её фигура стала тусклой, словно она купалась в блеске ночного озера.

В мгновение ока Трисси, крепко связанная слоями шелка Демонессой Вечной Молодости Катариной Пелле, превратилась в иллюзорное зеркало.

Это было зеркало во весь рост человека. Внутри мерцал водянистый свет, из него вырастал призрачный ореол, словно это была дверь, ведущая в другой мир.

В этот момент оно не отражало происходящее перед ним. Вместо этого оно отражало пустую комнату.

Комната была тускло освещена. Кровать и мебель были разбиты на бесчисленные мелкие кусочки, которые были разбросаны повсюду. Только в центральной части всё было в порядке.

Там стояла Трисси, одетая в тёмное чёрное платье. Её волосы плавно ниспадали каскадом, развеваясь на ветру, подчёркивая ненормальную чистоту лица. Она была похожа на женщину-призрака, о которых рассказывают в народных сказках.

На самом деле её не было, и она использовала иллюзорное зеркало для дистанционной проекции своей фигуры и силы. Как будто всё было на самом деле.

Поэтому она ничуть не волновалась, когда её контролировали и охотились за ней.

Увидев эту сцену, Катарина Пелле, одетая в простые и священные белые одежды, без колебаний издала пронзительный крик.

Невидимые волны быстро распространились по её волосам, каждая прядь которых была чёткой и ясной. Они были густыми и окрашены в серовато-белый цвет.

Иллюзорное зеркало во весь рост внезапно завибрировало и задрожало, как будто оно было на грани разрыва.

А в комнате, в которой оно отражало беспорядок, осколки кровати, стола и стульев стали серовато-белыми, потеряв свой блеск, словно камни.

Коричневато-жёлтый пол перед Трисси превратился в серовато-белые камни, быстро распространяясь в сторону единственного человека в комнате, словно приливная волна.

Трисси не пыталась сопротивляться, она развернулась и махнула рукой назад, прыгая к открытому окну.

В воздухе возникли невидимые паутины, принадлежавшие ей. Они потемнели, распространяясь в сторону серовато-белых цветов.

В то же время, тёмное и глубокое зеркало во весь рост давало одну трещину за другой. Среди иллюзорных звуков, похожих на треск, оно распалось и исчезло.

Однако, прежде чем зеркало полностью исчезло, серовато-белые цвета странным образом исчезли внутри окаменевшей комнаты, материализовавшись в фигуру.

Фигура была одета в простой священный белый халат и имела роскошные вороново-чёрные волосы. Она выглядела одновременно зрелой и невинной, как будто у неё была пара глубоких и по-детски синих глаз. Это была Демонесса Вечной Молодости Катарина, которая мгновение назад была внутри склада.

Виконт Стратфорд больше не мог видеть обстановку в “противоположной” комнате, как только призрачное свечение рассеялось.

Он отвёл взгляд и перевёл его на Шерман. В его глазах мелькнуло недоумение, прежде чем он пришёл в себя.

— Трисси действительно была терпелива. Чтобы справиться со мной, она потратила месяцы на воспитание новой Демонессы. — Виконт Стратфорд с усмешкой покачал головой. — Что она хотела, чтобы ты получила от меня?

В этот момент, когда связь с Трисси прервалась, паутина вокруг Шерман ослабла. Они не смогли связать её и ограничить её свободу.

Эта прекрасная девушка с пустым выражением лица ответила:

— Она хотела, чтобы я узнала, кому ты действительно предан.

Не дожидаясь, пока виконт Стратфорд скажет хоть слово, она нерешительно спросила, по её глазам было видно, что она с трудом подбирает слова:

— Сколько из тех обещаний, которые вы мне дали, были реальными?

Виконт Стратфорд был ошеломлён, но потом усмехнулся.

— Ты, наверное, самая глупая и наивная Демонесса, которую я когда-либо встречал…

Выражение лица Шерман застыло на её лице, а блеск в глазах, который ей так трудно было вернуть, понемногу угасал.

За пределами склада Сио и Форс прятались в тени, наблюдая за безмолвной целью.

Они проследили за виконтом Стратфордом!

Их терпение окупилось: они обнаружили, что капитан королевской гвардии тайно покинул свой особняк глубокой ночью и поспешил к причалу у моста Баклунда.

Сио, использовала свою силу Шерифа, чтобы проследить за ним до самого конца, они держали между ними огромную дистанцию. Они также убедились, что он вошёл на склад прямо перед ними.

Кроме того, они почувствовали, что состояние виконта Стратфорда ухудшилось, как будто он был ранен.

— На самом деле, у нас была возможность принять меры, пока мы шли сюда… — Форс посмотрела на вход в склад и пробормотала.

Сио ответила, не глядя на неё:

— Но ты сама сказала, что у тебя есть ноющее чувство, что всё не так просто, и ты хотела подождать.

— Это может быть интуиция Астролога. Это также может быть актом промедления… — ответила Форс в ироничной манере.

Они больше ничего не сказали, так как снова воцарилась тишина. Они продолжали терпеливо ждать.

В этот момент на утрамбованной земле перед ними вспыхнуло чёрное пламя.

Странное пламя быстро рассеялось и, взметнувшись вверх, приблизилось к земле. Затем оно вычертило строку Лоэнского текста: “Это шанс, которого вы так долго ждали”.

Зрачки Сио и Форс одновременно расширились. Затем они посмотрели друг на друга, не находя слов. Через несколько секунд Форс, наконец, не удержавшись, спросила:

— Что нам делать?

Глава 1021 — Крест

Услышав вопрос Форс, Сио заколебалась.

— Нас обнаружили…

Они и раньше говорили что-то подобное, но теперь повторяли снова. Однако это не имело того же значения. Раньше это относилось к тому, что её обнаружил хранитель или наблюдатель, когда она узнала Шерман. Теперь суть дела заключалась в том, что их выбор и соответствующие действия были ожидаемы и организованы человеком за кулисами. У них не было секретов, о которых стоило бы говорить.

Это означало, что шанс, о котором так мечтала Сио, действительно появился, но то, что скрывалось за этим вопросом, было непостижимо.

— Если следовать намерению, стоящему за этим “посланием”. Конечный результат будет зависеть от того, есть ли у неё добрые намерения, но это не то, что мы контролируем, — добавил Сио с рациональной точки зрения.

Причина, по которой она использовала “она” представляла человека за кулисами, потому что вспомнила аромат, который почувствовала, когда потеряла Шерман в прошлый раз.

Форс молча выслушала её и кивнула в знак согласия.

— Да, мы слишком пассивны в этом вопросе. Лучший вариант-покинуть это место…

Закончив говорить, она посмотрела на склад. Она открыла рот, но больше ничего не сказала.

Ей напомнили о возможной ситуации, в которой оказался Шерман, и она заподозрила, что он был в смертельной опасности. Однако, в конце концов, она намеренно проигнорировала его и не упомянула об этом.

Для неё Шерман был человеком, который существовал в описаниях Сио. Он ничем не отличался от героя романа. Если бы у неё были силы и возможность спасти его мимоходом, она была бы готова сделать это, но нести риск из-за этого и позволить своему другу быть опрометчивым, подвергая свою жизнь опасности, определённо не входило в её планы.

Сио кивнула и сказала:

— Ладно, мы уходим. Однако человек, который оставил этот “комментарий”, определённо не был бы счастлив видеть, как мы это делаем. Она определённо будет нам мешать. Давай сделаем так: Мы убежим в разные стороны и заставим этого человека выбрать одну из нас. Та, кто успешно покинет этот район, сразу же вызовет переполох и привлечёт официальных Потусторонних.

— Почему бы нам прямо не устроить переполох здесь? — Форс подсознательно задала вопрос.

— Это определённо будет остановлено или сорвано! — оправдывалась Сио.

Форс задумчиво кивнулf.

— Имеет смысл.

— Ладно, не будем больше откладывать. Приступим.

Сио не произнесла больше ни слова, вынимая свой прозрачный, почти невидимый треугольный клинок. Согнув спину, она выскочила из своего укрытия и выбежала из гавани в тень.

Треугольный клинок был мистическим предметом, на который она потратила 500 фунтов через Мисс Отшельницу, чтобы заставить ремесленника выковать из порошка древнего призрака и остатков духовности. Он назывался Зимний Клинок.

Любой, кто был бы поражён этим оружием, даже если бы это было нежное прикосновение-был бы заморожен. Они даже теряли контроль над своими мыслями, как будто были одержимы Призраком. В то же время, как только битва продолжалась, мысли врагов поражённых Зимним Клинком постепенно становились вялыми, а действия — жёсткими и тупыми, даже если они не касались треугольного клинка.

Кроме того у Зимнего Клинка был всего один негативный эффект, который был не так уж страшен. Владелец медленно терял температуру тела и превращался в нежить. Как только определённый срок будет превышен, этот процесс станет необратимым.

Поэтому Сио в последнее время больше любила бегать трусцой или ездить на велосипеде с молниеносной скоростью, чтобы генерировать тепло, чтобы противостоять потере температуры.

Но даже в этом случае ей удалось лишь продлить время, необходимое для того, чтобы держать Зимний Клинок подальше от своего тела, от трёх до четырёх часов.

Пробежав некоторое расстояние, Сио обернулась и увидела, что Форс уже прошла сквозь стену и ушла. Она исчезла с того места, где они прятались.

Потупив пару секунд, Сио прикусила губу и вдруг резко повернулась и сменила направление.

Она направилась прямо к складу!

Вскоре она добралась до места назначения, но не спешила туда входить. Она посмотрела вверх и осмотрела пространство над собой, пытаясь найти другой проход, который был бы менее заметен для людей внутри.

В этот момент её обострённые чувства заставили её повернуть голову и увидеть фигуру, появившуюся из-за угла стены.

Фигура была одета в чёрное платье с копной каштановых вьющихся волос. У неё были светло-голубые глаза. Это была не кто иная, как Форс Уолл.

— Разве ты не ушла? — Несмотря на удивление, Сио не забыла понизить голос.

Форс скривила губы и сказала:

— Разве ты не собиралась тоже бежать?

Сио на мгновение потеряла дар речи. Через несколько секунд она спросила:

— Как ты это заметила?

— Ты даже не упомянула о Шерман. Это совсем на тебя не похоже! Я уже приготовила повод, чтобы убедить тебя! — быстро ответила Форс:

Сио была застигнута врасплох, когда она сказала со сложным выражением лица:

— Тебе не нужно было возвращаться.

Форс не обращая на неё внимания надавила на стену склада и сказала:

— Если мы продолжим говорить, то, возможно, нам больше не придётся стоять в тупике, потому что всё уже будет кончено.

— Блин, я вообще-то не думала сейчас о такой хорошей идее. Я должна была немедленно настоять на том, чтобы пойти с тобой и спасти её. Ты определённо убедила бы меня в обратном и подумала бы о том, чтобы сделать это самостоятельно. Если бы мы повторили этот разговор несколько раз, всё закончилось бы само собой.

Сио взглянула на подругу и, не колеблясь, встала рядом с ней с Зимним Клинком в руке.

Форс немедленно перевернула Путешествия Леймано и увеличила её подругу Потусторонними силами. Затем она убрала книгу заклинаний и схватила Сио за плечо одной рукой, снова прижимая другую к стене.

Пока Сио ждала, когда откроется Дверь, она поняла, что Форс не сразу использовала её силу.

Эта автор бестселлеров глубоко вздохнула и быстро сказала:

— Войдя, мы спрячемся и будем наблюдать. Убедившись, что есть шанс что-то сделать, мы примем меры. Если нам не предоставится шанса или же мы не можем воспользоваться случаем наверняка, мы уйдёт как можно скорее. Таким образом, мы сможем хотя бы отомстить за Шерман и не быть похороненными заживо вместе с ней! Только будучи живыми, мы откроем для себя всевозможные возможности…

Сио тут же кивнула и сурово ответила:

— Хорошо.

Форс хотела сказать ещё несколько слов, но, учитывая то, что она потратила впустую некоторое время и не могла позволить себе тратить ещё больше времени, она прошла в открывшуюся иллюзорную дверь сквозь стену вместе с Сио, зайдя за ряд деревянных ящиков.

Поскольку она больше не была новичком в таких операциях, то инстинктивно присела на корточки, вытащила Путешествия Леймано и пролистала до нужной страницы.

Сио точно так же не ворвалась внутрь. Она наклонилась и перевела взгляд на щель между ящиками, наблюдая за пустой областью.

Похожий на женщину Шерман сидел на деревянном ящике без каких-либо признаков гнева. Её каштановые волосы мягко развевались на ветру.

А перед ней стоял Виконт Стратфорд. Этот капитан королевской гвардии подтянул воротник и осматривал местность, не понимая, что именно он ищет.

— К сожалению, ты всего лишь Демонесса. Не беспокойся. Я позволю тебе умереть без всякой боли. Ты будешь полностью очищена.

Говоря это, он достал из внутреннего кармана какой-то предмет.

Сио использовала своё улучшенное зрение от зелья Дознавателя, и она чётко идентифицировала предмет.

Это был крест, покрытый бронзой. Там было несколько острых, зазубренных выступов, выглядевших так, как будто они когда-то пронзили кого-то.

Его стиль и особенности были вещами, которыми не обладали различные народы на северном континенте Пятой Эпохи. Он источал древние вибрации.

— Отлично. Ты же знаешь, что сопротивление бесполезно, — сказал Виконт Стратфорд, сжимая один из пальцев, которыми он держал бронзовый крест за острие.

Его ярко-красная кровь тут же вытекла наружу и была поглощена шипом, просачиваясь в предмет.

Пятнистая бронза на поверхности креста распалась, открыв телесную форму, под которой был сгусток света.

Всего за одну-две секунды предмет, который держал Виконт Стратфорд, превратился в сверкающий крест!

Он испускал чистое и безупречное свечение, освещая окрестности неестественно ярким светом.

Тени от деревянного ящика быстро отступили, а тёмные пятна на стене испарились, как вода.

Рядом с Шерман бесчисленные паутины, которые первоначально принадлежали Трисси, всплывали и боролись в огне, тая в считанные секунды.

Свет стал ярче, но он не ослеплял. Чёрное пламя вырвалось из тела Шерман вместе с кристаллическим льдом. Оно стало тусклым, прозрачным и в конце концов исчезло под светом.

В пределах досягаемости блистательного креста не было никаких следов зла или аномалий. Ни одного дюйма темноты не осталось!

Заметив, как медленно исказилось лицо Шерман, Сио не удержалась и бросила на Форс быстрый взгляд.

Она ясно ощущала ужас перед сверкающим крестом и уже начала сомневаться, стоит ли спасать её.

Форс тоже заметила, что происходит, и указал на Путешествия Леймано. Она подняла указательный палец левой руки и прошептала на ухо Сио:

— Будет только один шанс. Я приложу все усилия, чтобы создать его для тебя. Если это не удастся, или если ты не сможешь воспользоваться им наверняка — мы отступим.

Сио, не колеблясь, торжественно кивнула.

Форс немедленно выпрямилась и перевернула Путешествия Леймано на обугленную жёлтую страницу.

Эта страница была заполнена сложными, запутанными, неописуемыми символами и надписями. Это создавало ощущение сильного порыва ветра.

Ураган — сила полубога Пути Моряка!

Ещё раз окинув взглядом склад и убедившись, что других врагов нет, Форс посмотрела сквозь щель между деревянными ящиками и сфокусировалась на Виконте Стратфорде. Затем она осторожно провела пальцем по обугленной жёлтой странице.

С громким свистом видимый ураган взмыл вверх под ногами виконта Стратфорда и устремился вверх.

Капитан королевской гвардии не смог удержать равновесие от этого внезапного нападения. Ураган поднял его и швырнул в потолок склада.

С шумом потолок склада был разорван ураганом, когда часть его обрушилась. Некоторые из осколков кружились на ветру, поднимаясь всё выше и выше.

Виконт Стратфорд чуть не упал в обморок от удара, и ему не удалось удержать сверкающий крест, позволив ему вылететь из ладони.

Когда острие с капелькой крови покинуло его палец, пятнистая бронза снова покрыла поверхность Креста.

Безупречный свет в свою очередь исчез.

Увидев это, Сио без колебаний выскочила из своего укрытия. В её глазах сначала отразилась фигура виконта Стратфорда, а потом вспыхнули две ослепительные молнии.

Экстрасенсорный Пирсинг!

Глава 1022 — Ответ

Среди яростного урагана Виконт Стратфорд походил на беспомощный лист, который жалко колыхался, словно его в любой момент могли разорвать на куски.

В таком состоянии он вообще не мог реагировать, не говоря уже о том, чтобы говорить. Всё, что он мог сделать, это положиться на мощное тело Дисциплинарного Паладина, чтобы едва удержаться, надеясь, что он не потеряет конечность или голову в этом ужасном урагане.

Поначалу он полагал, что охота удалась и Трисси поймали. Более того, он был абсолютно уверен, что у его жертвы нет помощников, поэтому всё его внимание было сосредоточено на Шерман. К его удивлению, он внезапно стал добычей и попал в ловушку без всякого предварительного предупреждения.

Поняв, что ураган начинает ослабевать, что он только немного пострадал от удара и не получил смертельных ран, Виконт Стратфорд поспешно попытался восстановить контроль над своим телом, готовясь к предстоящей битве.

В этот момент он почувствовал пронзительную боль в голове, как будто в неё вонзили острый кинжал и несколько раз повернули.

Это чувство показалось виконту Стратфорду одновременно знакомым и незнакомым. Это было потому, что, хотя он никогда не испытывал этого непосредственно, он попыталась “поразить” ею несколько мишеней, чтобы понаблюдать за их реакцией.

Это была одна из Потусторонних сил, которыми он владел лучше всего!

Экстрасенсорный Пирсинг!

Виконт Стратфорд, не сумевший привести себя в порядок, когда на него напали, тяжело рухнул на землю, а бронзовый крест с грохотом упал в нескольких метрах от него.

Сио схватила Зимний Клинок и сделала огромный шаг, направляясь прямо к виконту Стратфорду, который изо всех сил пытался встать.

Что же касается Форс, то она уже пролистала книгу Путешествия Леймано и открыла её на странице, похожей на пергамент из козьей кожи.

Когда её пальцы скользнули по странице, тени виконта Стратфорда, которые снова всплыли на поверхность, ожили, сгустившись в чёрные цепи, которые обернулись вокруг его цели, крепко связывая его.

Виконт Стратфорд, который только что отдышался и насторожился, всё ещё не имел возможности выбрать цель для своего Наказания и применять определённые ограничения, когда он в очередной раз лишится свободы. Даже его рот был скован теневой цепью.

Цепи Бездны!

Это были цепи бездны из средней Последовательности Сангвина или Потустороннего Пути Луны!

Форс когда-то пользовалась ей и очень любила эту Потустороннюю силу. Она нашла её очень полезной и потратила золотые фунты, чтобы Мистер Луна, ставший Виконтом, записал её.

В этот момент Виконт Стратфорд внезапно высвободил силу, которая превзошла его прежнюю силу, разрывая .

В качестве цели для Наказания он избрал окружающие его цепи теней!

Но в этот момент Сио уже оказалась перед ним, вонзая прозрачное треугольное лезвие.

Среди брызгающего звука Зимний Клинок вонзилось в живот мишени.

Тело виконта Стратфорда снова напряглось, а глаза остекленели, словно он превратился в ледяную скульптуру.

Сио отпустила её руку и позволила Зимнему Клинку остаться вонзённым в живот капитана королевской стражи, по-видимому, надеясь, что Призрак, который мог существовать на оружии, продолжит “Овладеть” своей целью и насильно взять её под контроль.

Вслед за этим она взмахнула рукой и нанесла удар прямо под ухом виконта Стратфорда.

После двух тяжёлых ударов Виконт Стратфорд потерял сознание, даже не издав ни звука. Его окоченевшее тело снова рухнуло.

Завершив этот удар, Сио повернулась спиной к Форс и сразу же прошла мимо пошатывающегося виконта Стратфорда, у которого в животе был вонзён Зимний Клинок, и бросилась к Шерман, которая осталась сидеть на деревянном ящике.

Форс ещё раз просмотрела Путешествия Леймано, используя другие сверхъестественные способности, чтобы добавить ещё один слой ограничений на тело виконта Стратфорда. Затем она вышла из ряда деревянных ящиков, за которыми пряталась, и подошла к бронзовому древнему кресту.

Сцена, которую она увидела, заставила её заподозрить, что это был предмет на уровне полубогов. На языке официальных Потусторонних это был запечатанный артефакт 1-го класса.

А поскольку Виконт Стрэтфорд носил его и пользовался им, она полагала, что отрицательные последствия креста не столь уж страшны. Она могла бы попытаться поднять его.

Конечно, как бывший Астролог, Форс достала чистый хрустальный шар, когда она шла, быстро делая гадание.

«Никаких проблем нет…» — Форс взглянула на результат и ускорила шаг.

В этот момент Сио уже бросилась к Шерман. Глядя на эту подругу, ставшую довольно красивой, она на мгновение растерялась.

Для неё состояние Шерман было ужасным.

Волосы этой Демонессы взлетали вверх с каждой прядью, становясь густыми, как будто они были крошечными змеями.

На концах некоторых крошечных змей были глаза или рты. Они казались чрезвычайно странными и пугающими.

На лице Шерман появился таинственный чёрный узор, похожий на краску, который быстро растекался по её телу.

Её слегка рассеянные глаза быстро отразили Сио, когда она постепенно восстановила свой дух, и вместе с этим пришло немного замешательства и боли.

Она открыла рот и заикаясь сказала:

— Сио… Мне так больно…

Зрение Сио мгновенно затуманилось.

Хотя ей всё ещё не хватало многих деталей относительно общего знания таинственного мира — поскольку дискуссии в клубе Таро были просто выше её понимания, а информация, которую она получила от МИ-9, была в основном о секретных организациях. Она всё ещё знала довольно много о потере контроля. Среди неаффилированных Потусторонних это было то, чего нельзя было избежать.

Поэтому Сио знала, что Шерман начинает терять контроль. Это было необратимо, и ситуация будет только ухудшаться.

Шерман, казалось, почувствовал её состояние, когда она задыхалась, показывая слабую улыбку, она с трудом проговорила:

— Убей меня… Я совершила… слишком много невыразимых грехов… Я также получила… то, что я хотел…

По щекам Сио потекли слезы. Не колеблясь, она взмахнула рукой, доставая запасной пистолет — обычный револьвер. Затем она приставила револьвер ко лбу Шерман.

Шерман улыбнулась, и в её глазах снова появилось завораживающее очарование.

— Зови… Зови меня Шерман…

— Шерман, — Сио не могла не нахмуриться, так как её глаза наполнились слезами.

Она несколько раз нажала на курок и выпустила пули.

Тут же расцвели свежие цветы, красные и красивые.

Увидев это, Форс непроизвольно поджала губы.

Через две секунды она глубоко вздохнула. Она наклонилась и потянулась к бронзовому кресту.

Как только её пальцы коснулись предмета, ей показалось, что она прикоснулась к огню. Он был горячим и обжигающим, достаточно горячим, чтобы обжечь душу.

Форс инстинктивно отдёрнула руку, чувствуя тревогу и недоумение.

Она вспомнила, что Виконт Стрэтфорд никогда прежде не вёл себя подобным образом.

Пока её мысли метались, Форс взглянула на виконта Стратфорда и пнула бронзовый крест в сторону Сио.

— Попробуй взять это. Кроме того, мы должны немедленно уходить. Переполох, поднявшийся ранее, определённо привлечёт официальных Потусторонних! Кроме того, кто знает, что сделает человек, оставивший “сообщение”!

Сио с покрасневшими глазами не произнесла ни слова. Она наклонилась и подняла бронзовый крест. Всё это время она не чувствовала никакого дискомфорта.

«Хм…» — Форс не стал спрашивать почему, когда она подошла к окоченевшему телу виконта Стратфорда и осторожно огляделась.

После того как Сио убрала бронзовый крест, она подняла труп Шерман и вернулась к виконту Стратфорду.

— Этот предмет очень ценен. Его статус тоже очень важен. Мы определённо станем мишенью для преследования королевской семьи. Нам нужно сделать некоторые помехи… — пробормотала Форс взглянув на виконта Стратфорда.

Она быстро приняла решение. Она подняла руки, опустила голову и начала благочестиво повторять почётное имя Мистера Шута.

Она не верила, что отказ от бронзового Креста помешает королевской семье преследовать их из-за того, что они считаются менее приоритетными. Поэтому, не колеблясь, она обратилась за помощью к Мистеру Шуту.

Для неё пожертвовать вещью Мистеру Шуту было лучше, чем оставить здесь.

Почти одновременно она увидела Святого Ангела с двенадцатью парами огненных крыльев.

Из ангела возник призрак, когда он спустился с неба, окутав её и Сио слоями пылающих крыльев.

Когда всё закончилось, Форс уже собралась что-то сказать, когда почувствовала, как её тело задрожало. Она почувствовала, как из пустоты в неё проникает особое чувство ужаса и зла.

Она не колеблясь присела на корточки, протянула руки и схватила Сио и виконта Стратфорда за икры.

В то же время последний тёмно-зелёный камень со следами ожогов на её браслете излучал синий и иллюзорный свет.

В мгновение ока тела Форс, Сио, виконта Стратфорда и Шерман стали прозрачными и исчезли с места преступления.

Через несколько секунд они покинули район доков и оказались на окраине Сент-Джорджа.

Во время этого процесса Форс даже использовала свою Потустороннюю силу Писца, чтобы Записать Путешествие.

Осмотрев окрестности и убедившись, что вокруг никого нет, Форс отпустила Сио и виконта Стратфорда и выпрямилась.

«С благословения Ангела Мистера Шута особой опасности быть не должно. Человек, который оставил “сообщение” не сможет зафиксировать нас.» — Форс вздохнула с облегчением и сказала с затаённым чувством страха:

— Человек, который снизошёл на нас ближе к концу, определённо был святым. К счастью, мы быстро сбежали…

Сио осторожно опустила труп Шерман и сказал в раздумье:

— Если человек, который оставил “сообщение”, следил за Шерман, то она, возможно, уже выяснила, где мы живём. Мы не можем туда вернуться.

— Да, нам нужно сменить место жительства, — сказала Форс с большим опытом. Затем она перевела взгляд на лежащего без сознания виконта Стратфорда, — Ты можешь допросить его прямо сейчас. На счету каждая секунда.

Говоря это, она передала Путешествия Леймано Сио и сказала:

— В них есть Телепатия, и она используется при свечах. Кроме того, начни с простых и незначительных вопросов, чтобы снизить его сопротивление.

Сио приняла книгу с торжественным выражением лица. Однако её запястье дрожало, не в силах удержать Путешествия Леймано.

Бронзовая тетрадь упала на землю, когда Сио сказала, нахмурившись:

— Она как огонь…

У Форс уже был подобный опыт, поэтому после некоторого раздумья она сказала:

— Выбрось этот крест и попробуй ещё раз.

Сио последовал её совету и успешно взяла Путешествия Леймано.

— Его нельзя держать с другими мистическими предметами… — Сказала Форс с кивком, когда она увидела это.

Сио не стала развивать эту тему, быстро приготовив зажжённую свечу.

Затем она вытащила Зимний Клинок и освободила виконта Стратфорда от оцепенения.

После того, как капитан королевской гвардии постепенно проснулся, она вызвала соответствующую страницу в блокноте. Виконт Стратфорд мгновенно пришёл в замешательство, и только слабый свет свечи остался в его глазах.

— Почему Шерман пыталась сблизиться с тобой? — Сио задала вопрос, который только что пришёл ей в голову.

— Она выясняла, кому я верен. — безучастно ответил виконт Стратфорд

Сио была застигнута врасплох, когда она инстинктивно спросила:

— Кому ты на самом деле верен?

Виконт Стратфорд медленно произнёс:

— Его Величество, разумеется.

Глава 1023 — Смерть Мейсона Дёра

«Его Величество…» — Услышав ответ виконта Стратфорда, Сио немного смутилась и растерялась.

Она находила необъяснимым, что Шерман намеренно сблизилась с этим капитаном королевской гвардии только для того, чтобы выяснить, кому принадлежит его преданность. Это не казалось чем-то очень важным или ценным.

Что же касается ответа виконта Стратфорда, то он был вполне нормальным и безошибочным.

«Шерман заплатила жизнью за такой ответ?» — Первоначально Сио хотела выяснить причину, по которой Шерман расследует столь тривиальный вопрос, но тут же подумала — не слишком ли быстро это коснется основной информации, в результате чего виконт Стратфорд, который еще не полностью вошел в нужное “состояние” чтобы оказать сопротивление. Так что она постепенно сдерживала своё инстинктивное желание.

Она на мгновение задумалась и спросила:

— Вы знакомы с Мейсоном Диром?

— Да, — безучастно ответил Виконт Стратфорд.

Сио Дереча продолжала задавать довольно простые и неважные вопросы.

— Кто он такой?

— Он бывший капитан королевской гвардии. — просто ответил Виконт Стратфорд, не вдаваясь в подробности.

В этот момент Форс прислушивавшаяся телепатии лишь на поверхностном уровне, достала чистый хрустальный шар и положила его в карман Сио.

Переложив вещи, она снова наклонилась и осторожно попыталась поднять бронзовый крест.

На этот раз, несмотря на её дрожащие пальцы, обжигающее душу чувство не возникло и она легко подняла колючий предмет.

«Как и следовало ожидать, этот крест не может сосуществовать с другими мистическими предметами… Э-э, У меня всё ещё есть бумажная фигурка Луны и остатки духовности древних призраков, но она никак не отреагировала… Это означает, что он может сосуществовать с предметами, которые не содержат Потусторонних Черт, но не будут сопротивляться духовности и силе? Если это так, будет ли он также отвергать Потустороннюю Черту в моём теле? Но это не кажется очевидным… Это ещё один его негативный побочный эффект, и требуется некоторое время, прежде чем он проявит признаки?» — Форс составила общее представление об этом древнем бронзовом кресте. Затем она осторожно убрала его в сумку, в которой хранились всевозможные ритуальные принадлежности.

Сделав это, Форс посмотрела на серебряный браслет на её запястье. Она подтвердила, что он был совершенно пуст и без каких-либо аксессуаров, висящих на нём.

Она использовала все пять камней, которые позволяли ей использовать телепортацию.

Однако Форс уже не чувствовал такой тревоги, как раньше. Хотя она считала, что бред в полнолуние становился все яснее и страшнее с использованием каждого камня, она также знала, что с помощью Мистера Шута это не было проблемой. За прошедший год, если бы не её потребность проводить некоторое время над серым туманом во время каждого полнолуния или Кровавой Луны, она бы почти забыла, что страдает от мучений из-за бреда в полнолуние.

«Надеюсь, однажды это проклятие будет снято…» — Оторвав взгляд от тусклого серебряного браслета, Форс невольно вздохнула.

Затем она искренне поблагодарила Мистера Шута в своём сердце.

«Независимо от того, какова его настоящая цель, по крайней мере, он снова и снова спасал меня, не только во время бреда в полнолуние.»

«Уровень этого креста не кажется низким. Интересно, заинтересуется ли Мистер Шут и согласится ли принять мою жертву… У меня не было никаких хороших вещей или новостей, чтобы отплатить Ему за его великодушие. Наконец-то я вижу возможность…»

«Хм… Это обычный военный трофей. Мне принадлежит только половина. Интересно, готов ли Мистер Шут принять жертву, на которую у меня есть только половина прав? Нет, Сио тоже была спасена Мистером Шутом ранее…»

«Хе-хе, может быть, это доставит удовольствие Мистеру Шуту… если Он удовлетворён, он мог бы произвести несколько сверхъестественных сил и позволить мне записать их в Путешествиях Леймано. Нет, Путешествия Леймано, возможно, не смогут зафиксировать силы божества. Он не сможет противостоять силам Мистера Шута… Хм, силы Его ангелов тоже подойдут. Нет, нет, я не могу быть слишком жадной. Я буду удовлетворена, если Мистер Мир продемонстрирует мне некоторые из своих способностей для записи…»

Мысли Форс блуждали, как будто она ожидала чего-то похожего на сон.

Это был инстинкт автора бестселлеров.

Что же касается того, почему она не ожидала ничего другого, кроме записи сверхъестественных сил, то это было потому, что сегодня она поняла, насколько важны и ужасны сверхъестественные силы на уровне полубогов.

Если бы в Путешествиях Леймано не было записано Урагана, они с Сио, возможно, не смогли бы захватить виконта Стратфорда. Возможно, им даже не удалось бы сбежать.

Даже если исключить бронзовый крест, Виконт Стратфорд сам был довольно могущественным человеком. Если бы он не был ранен Ураганом в самом начале и у него не закружилась голова после падения, их тайные атаки, возможно, не достигли бы такого успеха. Велика вероятность, что они могли подвергнуться контратаке.

Конечно, то что виконт Стратфорд выронил блистательный Крест было ключом к победе в этой короткой битве сегодня вечером. И опять же, всё это благодаря Урагану.

«Если хорошенько подумать, если мы перейдём к менее насущной ситуации, и если исключить бронзовый крест и силы полубога в записной книжке, у нас с Сио может и могли появиться шансы победить виконта Стратфорда вместе.»

«Потусторонние силы, записанные в блокноте, разнообразны, и когда они собраны вместе, они действительно могущественны. Вместе с Психическим Пирсингом Сио и эффектами Зимнего Клинка, в лобовом бою Виконт Стратфорд вполне мог потерпеть поражение, если у него небыло никаких особых мистических предметов.»

«Живой Писец с богатым опытом на самом деле является очень мощным…» — Чем больше Форс думал, тем более странной она себя чувствовала.

Она поняла, что стала довольно грозной!

Ещё тогда, когда они имели дело с древним призраком, она уже пришла к такому же выводу.

И на этот раз их врагом был виконт Стратфорд, капитан королевской гвардии королевской семьи Лоэн. Он был, по крайней мере, 6-ой Последовательности, а может даже 5-ой Последовательности. Кроме того, он владел предметом уровня полубогов. Уровень его силы был ясен, так что это сразу же позволило Форс оценить её “уровень” в мире Потусторонних. Хотя их победа в основном проистекала из скрытной атаки, успешная атака также была проявлением их силы.

«Я уже Писец. С хорошей комбинацией способностей, вместе с Путешествиями Леймано, я уже довольно сильная Последовательность 5… Единственная проблема в том что мне не хватает опыта…» — Пока Форс мучительно размышляла, она перевела взгляд на Сио и виконта Стратфорда, продолжая слушать их вопросы и ответы.

В этот момент вопросы Сио уже достигли довольно ключевой темы, которая могла легко привести к сопротивлению.

— Как умер Мейсон Дир?

После этого вопроса выражение лица Сио внезапно стало сложным и выжидательным. Она тоже оказалась в затруднительном положении, испытывая приступы возбуждения и страха.

Этот вопрос она хотела задать восемь лет назад. В течение этих почти 3000 дней она постоянно искала ответ, но она также боялась, что ответ не был тем, что она ожидала. Она боялась, что её отец действительно участвовал в мятеже и поэтому был казнён, что нанесло ущерб его репутации.

Виконт Стратфорд не сразу ответил на вопрос Сио. Он, казалось, боролся, прежде чем сказать:

— Он раскрыл тайну Его Величества и попытался поставить в известность все три церкви, но потерпел неудачу. Он был казнён на месте.

Сио на несколько секунд впала в оцепенение, прежде чем окончательно подтвердить полученный ответ.

Хотя этот ответ шокировал её, она заставила себя успокоить своё участившееся сердцебиение.

— Секрет… Тайна Его Величества… — тихо пробормотала она себе под нос и настойчиво спросила, — Какой секрет?

Форс, стоявшая рядом с ней, тоже была потрясеня до такой степени, что остолбенела. Она никогда не ожидала, что всё дойдёт до такой стадии.

В этот момент мышцы лица виконта Стратфорда заметно напряглись. Ему стоило немалых усилий произнести несколько слов:

— Эта тайна и есть…

Внезапно его тело сильно дёрнулось. Его растерянные глаза вновь заблестели.

Вслед за этим его тело рухнуло, мгновенно превратившись в клубок пыли испустив “фейерверк”.

Кроваво-красный “фейерверк” взмыл в небо и взорвался, осветив ночное небо, отражаясь в глазах Форс и Сио.

«Это…» — Испытав это раньше, Форс не стала терять времени после того, как её глаза на мгновение погасли. Она тут же присела на корточки и схватила труп Шерман и Сио за голень.

Их фигуры быстро стали прозрачными, когда они исчезли с места, телепортируясь в южную часть моста.

Над серым туманом Клейн, державший в руках Скипетр Морского Бога, увидел “фейерверк”, окрасивший небо в красный цвет.»

Когда Форс молился ему, он случайно оказался внутри великолепного дворца и наблюдал за действиями Конаса Килгора. Он удобно взял Карту Красного Священника и использовал бумажную фигурку, которую вырезал, расшевелил силы таинственного пространства и дал ответ.

Во время этого процесса он обнаружил, что человек, лежащий рядом с Мисс Маг и Мисс Судья, был Виконт Стратфорд.

Это была одна из целей, которым он придавал большое значение. Хотя он не исследовал его лично, он знал, что с ним что-то не так. Он знал, что Демонесса Трисси нацелилась на него, поэтому он помнил свою внешность и характеристики.

Клейн не знал, что задумали два члена Клуба Таро, но поскольку речь шла о Виконте Стратфорде, он определённо не списывал её важность со счетов. Он непосредственно наблюдал за тем, что впоследствии произошло с Мисс Маг и Мисс Суд через багровые звезды.

После продвижения к полубогу и получения ещё большего количества авторитета, ему не нужно было, чтобы члены клуба Таро молились, чтобы непосредственно наблюдать их окрестности через багровую звезду. Это было похоже на особое выделение верующих, но Клейн всегда держался очень сдержанно и никогда не пытался этого сделать.

Это заставило его услышать разговор Сио и виконта Стратфорда.

И поскольку он знал основную истину, он очень хорошо знал, что такое истинный смысл и важность “кому он был верен”.

В сочетании с открытием тайны короля бывшим капитаном Королевской гвардии Мейсоном Диром и тем, что его попытка проинформировать три церкви провалилась, у Клейна уже была догадка.

Он подозревал, что главным виновником Великого Смога Баклунда был король Королевства Лоэн Георг III!

Глава 1024 — Традиционные Навыки

Внутри дворца, над серым туманом, Клейн, который держал Скипетр Морского Бога, с тяжёлым взглядом посмотрел на Карту Тёмного Императора и Карту Тирана на столе перед ним.

Хотя ответ виконта Стратфорда мог доказать только то, что король Георг III который скрывал великую тайну, играл решающую роль в Великом Смоге Баклунда и, вероятно, был массовым убийцей, нельзя было сказать, что он возглавлял всё это и был истинным вдохновителем. В конце концов, он всего лишь марионетка. Но для Клейна этого было уже достаточно. Цель была ясна, и у него были ключи, чтобы выяснить, что они задумали.

Видя, что Мисс Маг и Мисс Судья покинули зону, где произошла аномалия, и были практически в безопасности, Клейн отвёл взгляд и продолжил наблюдать за действиями заместителя директора МИ-9, Квонаса Килгора, через молитвенное зрение.

Через некоторое время, после “закрепления”, убедившись, что за ним никто не следит, Конас Килгор подошёл к горной стене и достал оттуда какой-то предмет.

Всё его тело окрасилось призрачно-голубым сиянием, и он постепенно становился туманным и расплывчатым.

Затем он растворился в воздухе, и его местонахождение осталось неизвестным.

«Довольно особая форма путешествия с помощью телесного ритуала или предмета, который позволяет ему телепортироваться из точки в точку на очень короткое расстояние… Ещё когда я вышел из подземных развалин, где находился Инс Зангвилл, я тоже прошёл через похожую “дверь” — Да, это место недалеко от горы, где Мистер А преследовал меня…»

«Эта установка нуждается в очень подходящей и скрытной области. Без какого-либо разрешения из внутренних помещений простое удержание активирующего элемента может не иметь никакого эффекта. И как только что-то произойдёт, уничтожение соответствующего ритуала может помешать врагам войти и помешать им найти точное местоположение…» — Клейн понимающе кивнул.

Объединив информацию, которую только что сообщил Виконт Стратфорд, он пришёл к первоначальному выводу, что секрет короля и логово трёх группировок скрыты глубоко под землёй. Если он найдёт способ войти туда и тщательно расследовать, он, вероятно, мог бы получить правду об этом деле.

Однако чём больше он думал об этом, тем очевиднее становилась трудность расследования — сначала он должен был получить соответствующий предмет, затем использовать свою трансформацию Безликого, чтобы одурачить охранников. и Телепороваться внутрь. Ни один из этих шагов не был лёгким.

Согласно Арродесу, Конас Килгор был не просто полубогом Пути Тёмного Императора, он также обладал довольно мощным запечатанным артефактом.

Даже если Клейн подготовился, его шансы победить бригадного генерала МИ-9 были не слишком высоки, если он не обратится за помощью к ангелам, не говоря уже о том, чтобы прикончить его скрытно, так, чтобы никто этого не заметил. а ангелы, которых он может пригласить, имеют свои собственные трудности, каждый со своими проблемами, и они могут не согласиться.

«Даже если я уничтожу Конаса Килгора, не привлекая ничьего внимания, я должен учитывать опасность, которая исходит от входа… Основываясь на том, что произошло ранее, для них невозможно не быть настороже против Безликого… Сотрудничество между королём, Алхимиками Психологии и Сектой Демонессы гарантирует, что их уловка имеет большое значение. Вполне возможно, что в подземных развалинах находится ангел…» — Клейн нахмурился, не зная, под каким углом следует вести расследование.

Он постучал по краю длинного пёстрого стола и решил вырваться из рамок своих первоначальных мыслей и рассмотреть это под другим углом.

Через несколько секунд на него снизошло озарение.

«Почему я хочу выполнить все эти шаги самостоятельно?»

«Тайна и планы короля, вероятно, вредны для трёх церквей: Бурь, Вечной Ночи и Пара; в противном случае бывший капитан королевской гвардии, Мэйсон Дир, не попытался бы сообщить об этом трём церквям. Как Благословенный Богини Вечной Ночи, по крайней мере сейчас, разве не ясно, что я должен сделать?»

«Это также может считаться моим вкладом в обмен на формулу зелья Знактока Прошлого!»

В одно мгновение мысли Клейна стали предельно ясными. Он без колебаний покинул мир над серым туманом и вернулся в реальный мир.

Одетый в бело-голубую клетчатую пижаму, Герман Воробей снова поднял руки и сделал молитвенный жест, он пропел на древнем Гермесе:

— Богиня Вечной Ночи, которая стоит выше космоса и вечнее вечности. Ты также госпожа багрянца, мать сокрытия, императрица несчастья и ужаса, госпожа покоя и тишины…

На этот раз Клейн не проводил ритуала, потому что не молился о даровании или ответе. Всё, что он хотел — это просто описать то, что сказал Виконт Стратфорд, а также свои наблюдения относительно Конаса Килгора. Поэтому достаточно было прямой молитвы.

Помолившись, Клейн выдохнул и встал в отдалённой части леса, терпеливо ожидая возможного развития событий.

Не прошло и минуты, как перед ним внезапно возникла фигура, похожая на быстро набросанный портрет.

Прибывшая была одета в простой халат. На талии у фигуры висел пояс из древесной коры. Длинные волосы ниспадали каскадом, фигура была босиком. У неё была пара тёмных и спокойных глаз, и она была не кем иным, как самым высокопоставленным архиепископом и лидером аскетов, Служительницей Сокрытия, Арианной.

— Добрый вечер, Леди Арианна, — Клейн поклонился без малейшего намёка на удивление.

Арианна взглянула на него и ответила на приветствие.

— Добрый вечер.

Без любезностей она прямо спросила:

— Конас Килгор где-то поблизости?

— Да, меньше чем в десяти километрах отсюда. — Клейн указал направление. — Он уже использовал предмет, чтобы исчезнуть со своего места. Что будем делать дальше?

Арианна слегка кивнула и сказала:

— Дождитесь, когда он выйдет, и найдите возможность схватить его.

«Я… разве это не слишком прямолинейно? Вы выглядите спокойно и некрасиво, культурный человек, нет, ангел. Почему ты такая агрессивная? Если Квонас Килгор не направился к подземным развалинам, а отправился на какую-то другую секретную базу, или если он не был слишком глубоко вовлечён в королевские уловки, то приказ архиепископа Церкви принять меры против высшего руководства МИ-9 определённо был бы сенсацией. Разрушение королевства будет только усугубляться!» — Клейн на мгновение растерялся, не зная, как ему реагировать на Арианну.

Хотя он определённо напал бы на Конаса Килгора, если бы тот взялся за это дело сам, поскольку участие последнего в работорговле и затыкание рта другим было достаточной причиной, проблема заключалась в том, что полубог секретной организации, нападающий на военную верхушку, и архиепископ Ортодоксальной Церкви, нападающий на военную верхушку — это две совершенно разные вещи.

Словно прочитав мысли Клейна, Арианна спокойно объяснила:

— Это вы будете действовать, а не я.

Клейну был немного непривычен Её стиль.

Арианна продолжила:

— Я создам для вас скрытый мир и окажу вам необходимую помощь.

«Сражение в скрытом состоянии? Сражаться с помощью Ангела?» — Клейн задумчиво кивнул.

— Тогда где устроим засаду?

— В вашем имении Майгур. — Коротко ответила Арианна.

«…Я разделяю те же мысли… Но я не хотел говорить это сам…» — Клейн глубоко вздохнул и выдохнул.

Выбор места для засады вытекал из очень простой логики — это было сделано, когда Конас Килгор был в своём самом расслабленном и беззащитном состоянии.

Без сомнения, как только Конас закончит свою секретную миссию и вернётся в поместье Мэйгур, он поверит, что самые рискованные дела этой ночи позади. Он не будет держать себя в руках!

По той же причине, если королевская тайна и логово имели первостепенное значение, ангел мог быть наблюдать за ним, пока он возвращался из подземных развалин. Как только он подвергнется нападению, ангел сможет немедленно отреагировать. И только когда Конас вернётся к своему обычному распорядку дня, мониторинг будет отменён. В конце концов, ангелов было очень мало, так что они не могли следить за всем и всегда.

«К счастью, я использовал самый скрытный метод слежки за ним, и расстояние было достаточно большим… Судя по всему, Леди Арианна возложила ответственность за битву не на меня, чтобы избежать риска и уменьшить негативные последствия, а поскольку поддержание скрытого состояния и предотвращение того, чтобы существование внутри подземных руин заметило битву, истощит большую часть Её энергии…» — Среди своих лихорадочных мыслей Клейн лучше представлял, как ему действовать дальше.

В этот момент Арианна добавила:

— Битва в скрытом мире не повредит реальному.

— Это очень хорошо… — Клейн тихо пробормотал и после некоторого раздумья сказал, — Тогда мне нужно немедленно сделать кое-какие приготовления.

— Хорошо, — Спокойно ответила Арианна.

«Она даже не спросила, какие мне нужны приготовления. Я даже готов был сказать, что мне нужно переодеться…» — Пока Клейн насмехался над собой, он посмотрел на свою бело-голубую клетчатую пижаму.

Его левая ладонь быстро стала прозрачной, когда он исчез с этого места.

Внутри поместья Мейгур возникла фигура Клейна. Сохраняя внешность Германа воробья, он быстро переоделся и надел цилиндр.

После этого он достал листок бумаги и стал писать пальцем.

Кончик его пальца извергал алое пламя, оставляя обугленные следы, но не сжигая клочок бумаги.

Обуглившиеся знаки быстро образовали сложный символ, который был смесью сокрытия и любопытства тайны.

С образованием этого символа зеркало в полный рост в комнате стало тёмным, как рябь водного света.

Появился серебристый контур, образующий одно слово за другим.:

— Возвышенный Великий Мастер, ваш верный и покорный слуга Арродес, здесь, чтобы ответить на ваш призыв! У вас есть что-то, что вы хотели бы спросить у меня?

— Да. — Клейн кивнул и посмотрел в окно. — Какими силами полубогов и мощными запечатанными артефактами обладает Конас Килгор?

Это было что-то, что он смутно знал раньше. После подтверждения того, что целью был Конас Килгор, он собрал больше информации и теперь хотел узнать больше, чтобы подготовить стратегию, предназначенную для поражения Конаса.

Серебряные слова зеркала в полный рост искривлялись и извивались, быстро формируя новые слова:

— Великий Мастер, Конас Килгор — Граф Падших. Чтобы скрыть свою силу, он владеет запечатанным артефактом, который также принадлежит Пути Адвоката. Однако он имеет некоторые смешенные Черты Пути Арбитра, называемые Концерт Света и Тени.

Глава 1025 — Случайные Аномалии

Серебряные слова зеркала в полный рост, казалось, жили своей собственной жизнью, когда они исчезали и преобразовывались:

— Концерт Света и Тени — это карманные часы. Он может ограничивать определённые действия в определённой области, а также лишать цель определённых сверхспособностей. Когда эти два типа объединены, ограничения, которые создаются, намного превосходят эти два типа. Концерт Света и Тени также способен “подарить” мишени определённые негативные побочные эффекты, делая её вялой, нетерпеливой, алчной или теряющей свой боевой дух, способной лишь сосредоточить своё внимание на деньгах. Помимо этих эффектов, обладатель запечатанного артефакта будет обладать способностью искажать речь, действия, намерения и атаки объекта. Он может превратить смертельный удар в серьёзную травму или отразить атаку, превратив прогрессию в регрессию, а бегство в руководство атакой. Негативные последствия Концерта Света и Тени весьма серьёзны. Среди них главный негативный эффект, на который следует обратить внимание, заключается в том, что, как только он будет введён в бой, все Потусторонние эффекты, производимые в определённом регионе, будут периодически испытывать случайные аномалии. Он не может отличить врага от друга, что делает его трудноуправляемым и непредсказуемым. Это также означает, что Удар Молнии всё ещё может вызвать вспышку молнии, но он может забрызгать цель струёй холодной воды или вызвать неизвестных существ из мира духов. По этой причине Квонас Килгор намеренно искал мистический предмет, который мог бы сделать его достаточно удачливым в критические моменты, надеясь, что случайные прерывистые эффекты принесут ему пользу. Это определённо полезно в определённой степени, но это не так уж здорово. У Конаса Килгора тоже есть странный револьвер. Он возник из аномалии во время жертвоприношения злого бога. Он называется Крик Отчаяния Ревера… Он может стрелять без пуль, и каждый выстрел обладает огромной силой… Он может стрелять в быстром темпе, как миниатюрный пулемёт… Цели, поражённые им, будут страдать от крика отчаяния Ревера, прежде чем он умрёт. Они будут страдать от различных уровней боли, головокружения и путаницы… Самая большая проблема с револьвером заключается в том, что его владелец также услышит крик отчаяния. Просто это будет не слишком часто. Как Граф Падших, Конас Килгор, несомненно, имеет качественное изменение, когда речь заходит о “искажении” и неразумном “посвящении”. Кроме того, он может также “эксплуатировать” законы и “увеличивать” эффекты, а также использовать “беспорядок” для нарушения порядка. Эксплойт может продлевать определённые состояния на более длительные периоды времени или заканчивать их раньше времени. Это сделает правила более выгодными для него самого. Например, после прыжка в воздух состояние отрыва от земли можно продлить, добившись эффекта парения. Увеличение может усилить эффекты или влияние его действий. Он может превратить обычную атаку в казнь. Это может превратить объятие на расстоянии в ограничение. Беспорядок будет влиять на структуру объектов, стандарты измерения и точность атак. Это заставит, казалось бы, массивное здание рухнуть, заставляя то, что кажется огромным расстоянием, сократиться до нескольких шагов, а также позволит атакам, которые направлены на него, промахнуться. Через увеличение, использование и искажение, Потусторонние Пути Адвоката могут достичь определённых вещей, которые могут достичь только Потусторонние Пути Арбитра. Конечно, силы низких и средних Последовательностей Потустороннего Пути Адвоката, такие как взятка, столь же эффективно используются Графом Падших и даже сильнее. Великий Мастер, я закончил отвечать на ваш вопрос. Вас устроил мой ответ?

«Твой ответ подобен путеводителю. Ты, должно быть, собирал информацию из мира духов, доставляя её… Кроме того, должно ли тебе искать похвалы даже в таких вопросах, как этот?» — Клейн насупился и слегка кивнул.

— Неплохо.

Ответив на вопрос Арродеса, он быстро начал анализировать силу и свойства мощного запечатанного артефакта, которым обладал полубог Конас Килгор.

«Граф Падших — это действительно Последовательность полубога. Происходят качественные изменения в различных аспектах. Будь то “Подкуп”, “Искажение”, “Эксплойт” “Увеличение” и т.д. ни с одним из них не легко иметь дело. Я могу пострадать, если буду неосторожен…»

«Беспорядок не особо страшен. Это в основном улучшенная версия Последовательности 5 Гуру Смятения…»

«Концерт Света и Тени действительно имеет черты области Арбитра. И самое неприятное это негативные побочные эффекты… Для Потустороннего Пути Провидца мой боевой стиль определённо ближе к стилю подготовки, точности и контроля. Как только начнётся сражение, ходы будут цепляться один за другим. Во время этого процесса, если произойдёт случайное отклонение, весь план может быть легко испорчен и не выполнен… Это очень опасно…»

Размышляя, Клейн обнаружил, что главная проблема связана с запечатанным артефактом под названием Концерт Света и Тени.

Как Потусторонний, которому нравилось расставлять ловушки для своего врага, Клейн не хотел, чтобы после того, как он бросится в опасную ситуацию через своё кропотливое планирование и тяжёлую работу, он понял, что предмет вызовет кролика точно так же, как он использовал амулет Сифон Судьбы, чтобы поменяться судьбой со своей целью, чтобы перевернуть столы и прикончить своего противника. Или, возможно, он превратится в фейерверк, чтобы отпраздновать смерть пользователя.

«Конас Килгор может уменьшить эффект, подняв свою удачу, но я не могу этого сделать. Удача или несчастье, которые не на уровне ангела, не будут действовать на меня… Однако у меня есть марионетка, победительница Энуни…» — Подумал Клейн, задавая Арродесу второй вопрос:

— Как можно избежать прерывистых случайных аномалий этого запечатанного артефакта?

Серебряные слова появились из ряби глубокого зеркала, образуя новое предложение:

— Нет никакой необходимости избегать этого! Конас Килгор просто должен стать невезучим, и в этом этого полубоги Пути Вечной Ночи являются экспертами.

«Имеет смысл… Согласно теории относительности, пока Квонасу Килгору не повезёт больше, чем мне, я буду счастливчиком. Леди Арианна сказала, что Она может оказать мне помощь… Тайно подсунуть какое-то несчастье Квонасу Килгору, прежде чем создать скрытый мир, должно быть очень просто и легко…» — Клейн тут же весело кивнул.

— Отлично. На сегодня все. Я позову тебя снова, если будет что-нибудь ещё.

— Да, Господин! Никаких проблем, хозяин! До свидания, мастер. — на поверхности зеркала в полный рост был нанесён простой рисунок, за которым последовали серебряные слова.

Увидев, что зеркало мгновенно вернулось в нормальное состояние, Клейн отвёл взгляд и быстро смоделировал в своём сознании сражение, которое должно было произойти.

Постепенно ему пришла в голову идея, и, ухватившись за эту вспышку вдохновения, он продолжил её детализировать.

После нескольких предварительных планов Клейн вышел на балкон и, глядя на сад в ночном небе, прошептал:

— Можете ли вы наложить невезение на Конаса Килгора перед битвой?

После недолгого молчания в его ушах зазвенел спокойный и обычный женский голос:

— Да.

— Тогда с моей стороны всё готово, — немедленно ответил Клейн.

Спокойствие быстро вернулось к нему.

Подул довольно холодный ветерок, и Клейн несколько секунд без всякого выражения смотрел на особняк. Затем он надавил на свою шёлковую шляпу, натянул на левую руку перчатку из человеческой кожи и извлёк из подмышечной кобуры Похоронный Звон.

Вслед за этим он щёлкнул большим пальцем и заставил вращаться железно-чёрный цилиндр револьвера.

Ночь становилась все темнее, и багровая луна время от времени пробивалась сквозь облака. Поместье Мейгур было полностью погружено в состояние глубокого сна.

В этот момент с южного берега реки Тассок крадучись вышла какая-то фигура и, сделав два-три шага, вернулась в свою комнату.

Это был не кто иной, как заместитель директора МИ-9 Конас Килгор, одетый в белую рубашку и чёрные брюки.

Этот полубог с упрямым видом осмотрел местность и не заметил никаких отклонений. Постепенно он расплылся в улыбке и подошёл к стойке бара в гостевой комнате. Взяв чашку, он взял бутылку Майгурского красного вина и приготовился налить немного себе, чтобы отпраздновать чудесную ночь.

В этот момент его духовное восприятие включилось, и он резко поднял голову.

Он увидел, как здания с несколькими серовато-белыми трубами внезапно покрылись тенями, словно их выкрасили чернилами.

Сбоку от дымоходов, на одном из шпилей главного здания поместья Майгур, было так же темно. Ярко-красная луна безмолвно висела за трубой.

Облака и звёзды высоко в небе исчезли. Если не считать гигантской багровой луны, вокруг царила кромешная тьма.

Под ночным небом цветы и деревья были ясно видны перед ним, но они не подавали никаких признаков жизни. Они были тусклыми, как будто находились очень далеко.

Чёрное и красное, тени и здания, тишина и растения предстали перед Конасом Килгором в таком странном состоянии.

«Какого…» — Зрачки полубога расширились.

Без промедления он сунул левую руку под одежду, а правую под мышку и вытащил оттуда два предмета.

Среди них он держал в правой руке странный револьвер. Он был совершенно серого цвета, больше, чем обычный револьвер. Он выглядел так, словно был вполовину меньше кувалды, которая использовалась в классических битвах.

Этот пистолет был необычен ещё и тем, что имеел в общей сложности шесть стволов, каждый из которых довольно толстый и глубокий, а его полозь была инкрустирована десятком уродливых заклёпок, что придавало ему довольно грубую красоту.

В левой руке Конас Килгор держал карманные часы из железной кожи. На циферблате половина часов была заполнена аккуратно расположенными символами, которые следовали порядку времени, в то время как другая половина представляла собой хаотичный беспорядок. Они вторгались даже в соседние регионы. С обеих сторон, казалось, невозможно было разглядеть механизмы позади них, когда они складывались в структуру, которая выглядела ещё более сложной и вызывала головную боль.

Почти в тот же миг из огромной багровой луны появилась фигура. Она скользила на очень большой скорости.

Она становился всё больше и отчётливее. Это был молодой человек с чёрными волосами, карими глазами и резкими чертами лица.

Молодой человек был одет в шёлковый цилиндр и чёрный плащ. В одной руке он держал уникальный револьвер, а в другой — прозрачную перчатку из человеческой кожи. При ярком освещении окрестностей он казался отягощённым тяжестью гигантской багровой луны.

Герман Воробей.

Глава 1027 — Обман

После того, как Конас Килгор понял, к какому из Потусторонних Путей принадлежит его враг, все фигуры Германа Воробья в саду, винограднике и главном здании подняли левую руку. Они сгибали средний палец, безымянный палец и Мизинец, вытягивали указательный и большой пальцы, придавая им простую форму пистолета.

Указательные пальцы, изображавшие стволы и дула, нацеленные на Конаса Килгора в воздухе, прежде чем их руки дёрнулись вверх, по-видимому, из-за отдачи.

Среди оглушительного шума рядом с Графом Падшим, одетым в белую рубашку и чёрные брюки, появились призрачные голуби. Они летели на него со всех сторон, являя собой зрелище невероятной красоты.

Это была случайная аномалия, возникшая из-за карманных часов с железной кожей — Концерта Света и Тени. Это заставляло воздушные пушки, которые могли пробивать дома, превращаться в голубей, которые не представляли никакой угрозы!

Использовав “хаос” Чтобы сорвать коллективный залп противника, Конас Килгор не удивился, увидев, как голуби взлетели и рассеялись в воздухе.

Он уже был морально подготовлен.

Он уже много лет терпел негативные последствия запечатанного артефакта!

Воспользовавшись этой возможностью, он без колебаний поднял руки, в которых держал железные карманные часы и револьвер, делая это так, чтобы они столкнулись.

Это было так Искажение нацеленное на всех Германов Воробьёв под ним.

Конаса Килгора больше всего расстраивало, когда он сражался с Экцентричным Колдуном, то, что он не мог сказать, был ли враг, с которым он столкнулся, марионеткой или реальным человеком, если только марионетка не была очень грубого уровня.

Таким образом, у него было много сверхъестественных сил, которые он не осмеливался использовать, потому что они были неэффективны против марионеток.

Крупномасштабный Запрет всё ещё был в порядке, но Запрет направленный на одну цель был бессмысленным в реальном бою. Независимо от того, сколько сверхъестественных сил марионетка была лишена, это не влияло на реальное тело. Когда это происходило, его противнику просто нужно было поменять марионеток, чтобы решить проблему.

В связи с аналогичными причинами, используя Увеличение на мистические предметы на марионетках было временно списано Конасом Килгором в стратегических целях.

Точно так же и “Отдача” Графа Падших была бесполезна. Она был даже хуже, чем Запрет, поскольку это может привести к тому, что марионетка Эксцентричного Колдуна потеряет свои соответствующие Потусторонние силы. Однако негативным последствиям Дарованния марионетка вообще не могла помешать. Будь то вялость, потеря воли к борьбе, беспокойство или сосредоточенность только на деньгах — всё это было бессмысленно для марионетки, которая, по сути, умерла, не имея ни способности мыслить, ни склонности к действию.

Поэтому Конас Килгор решил сначала решить проблему идентификации марионеток и самого тела.

В этом аспекте у других, возможно, и не было решения, но у высокоуровневого Потустороннего Пути Адвоката определённо не было таких забот.

Во всём были свои правила, и всё подчинялось определённым законам. Полубоги Пути Адвоката, умели находить любые лазейки, чтобы использовать их в своих интересах.

Вместе с его боевым опытом борьбы с другими Эксцентричными Колдунами, и тем, как он серьёзно обдумывал решения для борьбы с ними в течение последующего периода, Конас Килгор был совершенно уверен, что Искажение могло подавить его врага.

Он знал, что Экцентричный Колдун может легко переключаться между своим настоящим телом и марионетки. Он планировал Исказить это, делая Эксцентричного Колдуна только способным переключиться на двух-трёх марионеток!

Таким образом, трудность идентификации реального тела и марионетки будет сведена к минимуму.

Конечно, если бы не тот факт, что искажения не могли превышать определённых пределов, и не были ориентированы на область эффект Запрета достиг своего предела, Конас Килгор определённо использовал бы более простой метод, чтобы справиться со своим противником, например, заставить Эксцентричного Колдуна иметь возможность поменяться только с одной марионеткой, или он мог Запретить “обмен с марионетками”.

Конас Килгор соединил Крик Отчаяния Ревера и Концерт Света и Тени вместе, как будто он сжимал большую область в маленькую область.

Граф Падших — Искажение!

Он молча выпустил красное свечение с глубокой тенью в руке. Казалось, он предлагал его фигурам Германа Воробья в саду, винограднике и главном здании. Что же касается толстых и худых, нормальных или ужасающих сумасшедших авантюристов, то ни один из них не испытывал никаких отклонений.

Конас Килгор также страдал случайной аномалией, вызванной Концертом Света и Тени!

Он изменил эффект искажения, вызвав цветок из сада внизу.

И в этот момент воздушные пушки, превратившиеся в призрачных голубей, продолжали стрелять!

В этот момент битва между двумя полубогами стала нелепой, смешной и забавной.

Конечно, будь то Герман Воробей или Конас Килгор, никто из них не думал, что это так, особенно последний. Он снова ощутил знакомое чувство беспомощности.

Он не колебался, когда снова хлопнул ладонями, завершая Искажение. Он хотел полагаться на количество, чтобы противостоять случайному эффекту аномалии.

Однако Гирман Воробей не был мертвецом, который соблюдал бы этикет пошагового боя. Большая группа безумных искателей приключений либо поднимала руки в боевом положении, либо использовала Похоронный Звон, целясь в Графа Падших в воздухе.

Тем временем сердце Конаса Килгора зашевелилось. Он слегка повернул голову, чтобы посмотреть вверх, и увидел, что внутри гигантской багровой луны, висевшей над чёрным шпилем, снова появилась фигура.

Фигура была одета в шёлковый цилиндр, чёрный плащ, перчатку из человеческой кожи и железно-чёрный револьвер. У него было холодное выражение лица и глубокие очертания. Это был ещё один Герман Воробей!

Алая Луна, казалось, давила ему на плечи, когда он скользил вниз, его тело расширялось и становилось всё яснее. Что же касается чёрного, как железо, длинноствольного револьвера в его руке, то он уже поднял его и направил на Конаса Килгора.

Пуля с прозрачными и полупрозрачными срезами вылетела из дула, направляясь прямо к Конасу Килгору.

Это была Пуля Лишения, созданная с помощью Червя Времени, оставленного аватаром Амона!

Он отличался от “Лишения” Пути Арбитра. По сути, это было воровство. Он мог украсть последние три Потусторонние силы, которые использовала цель, и получить возможность использовать их.

Однако до тех пор, пока Лишение Пути Арбитра выбирало мишень, после чего они могли напрямую лишить их своих способностей. Хотя эта пуля… с эффект Лишения не требовала контакта, чтобы быть эффективной, цель должна была находиться в пределах определённого диапазона и не иметь возможности покинуть зону. Короче говоря, один из них был неизбежен, и противостоять ему или ослаблять его можно было только благодаря уровню или Потусторонним Чертам, в то время как от другого можно было эффективно уклониться, если выстрел был обнаружен заранее.

Клейн отказался от скрытной атаки и тянул время, потому что, с одной стороны, хотел, чтобы Конас Килгор израсходовал все свои силы Запрета и Лишения. Потусторонними силами, которые казались ему важными. С другой стороны, он также ждал появления первой случайной аномалии. Затем он воспользуется промежутком между двумя аномалиями, чтобы украсть три самые могущественные силы Конаса Килгора с помощью Пули Лишения.

Ради этих двух целей он даже вручил Победителю Энуни Похоронный Звон и Ползучий Голод, и сделал его похожим на настоящего Германа Воробья, а не на марионетку.

Судя по текущим событиям, Конас Килгор был близок к проигрышу Искажения, Беспорядка и Увеличения.

Фигуры Германа Воробья под ними коллективно стреляли.

Внезапно взорвались воздушные пушки и пуля, превратившись в красный, фиолетовый, жёлтый или зелёный фейерверк. Однако они не могли осветить глубокое тёмное небо.

Концерт Света и Тени снова создал случайную аномалию!

Он производил свои эффекты несколько раз подряд без каких-либо пауз или задержек.

Конас Килгор тут же улыбнулся и снова хлопнул в ладоши.

Внезапно молодые люди, одетые в шёлковые цилиндры и чёрные плащи под светом гигантской багровой луны, помрачнели. Только двое сохранили свои прежние состояния.

Искажение Графа Падших вступило в силу!

Это означало, что Герман Воробей мог поменяться местами только с этими двумя обычными марионетками!

Вслед за этим Конас Килгор не колебался ни секунды. Он взмахнул рукой и выбросил цветок, который держал вместе с карманными часами.

Цветок ускорился и, казалось, набирал вес изниоткуда. Словно стрела, он метнулся к одной из обычных марионеток.

Это нападение было Увеличено и также пришло с эффектами Взятки-Ослабления!

Цветок был похож на пушку, которая тяжело врезалась в землю, вызвав сильное землетрясение.

Вздымающиеся волны, которые он поднимал, выбрасывали обычных и необычных фигур в окрестности, разрывая или серьёзно раня их. Две марионетки, с которыми мог поменяться Гермен Воробей, превратились в куски мяса.

Квонас Килгор сохранял спокойствие. Как он сам Исказил свою траекторию в воздухе и облетел местность. В полёте, он поднял Крик Отчаяния Ревера и направил его на Германа Воробья, спустившегося с багровой луны.»

В то же время он молча приготовил Подкуп.

Он хотел дать своей цели отрицательное состояние “не хватает воли к борьбе”!

Но в этот момент мысли Конаса Килгора внезапно улетучились, а мысли стали вялыми.

«Это… Превращение в марионетку…» — Ментальное состояние Конаса Килгора напряглось, когда он осознал своё нынешнее положение.

Затем он увидел, что Герман Воробей, спустившийся с багровой луны, уже не так далеко от него, как раньше. Расстояние между ними было всего около ста метров.

Он неосознанно вошёл в диапазон, где можно было контролировать Нити Духовного Тела. Он оставался там по меньшей мере три секунды, не осознавая этого!

Обман!

Обманная пуля, сделанная из Аватара Амона!

Когда Клейн, который на самом деле был Победителем Энуни, нажал на курок, он не только выпустил лишающую пулю, но и выстрелил дважды!

Это было сделано для того, чтобы предотвратить любые случайные аномалии.

С аномалией, случившейся однажды, даже если бы другая аномалия должна была произойти, только одна из двух пуль, выпущенных с интервалами, которые были немного удалены друг от друга, будет затронута. В конце концов, это была временная случайная аномалия. Это могло произойти два-три раза подряд, но четыре или пять последовательных случаев были редкостью. Поэтому, атакуя много раз, будет по крайней мере один или несколько экземпляров, которые не пострадают от аномалии!

Только что выстрел второй обманчивой пули был скрыт коллективным залпом марионеток.

Вот почему Клейн заставил Победителя Энуни использовать Похоронный Звон — полагаться на свою удачу!

Наконец, он успешно обманул Конаса Килгора и позволил Победителю Энуни тайно войти на безопасное расстояние в 150 метров от него и начать контролировать Нити Духовного Тела, получив первоначальный контроль.

В тот момент, когда это началось, это означало, что Потусторонняя сила начала действовать. Поскольку никаких аномалий не было, это означало, что их больше не будет!

Глава 1028 — Спасение Самого Себя

Это плохо… Нити Моего Духовного Тела… под его контролем… Встречаясь с Безликим, Марионеточником или Эксцентричным Колдуном, и даже сражаясь с высшими Последовательностями и полубогами, Конас Килгор не был незнаком с затруднительным положением, в котором он оказался. Он даже был довольно хорошо знаком с ним и знал довольно много.

Поэтому он прекрасно понимал, что попал в смертельную ловушку. Время, которое ему оставалось, чтобы спастись, не превышало пятнадцати секунд!

И за эти пятнадцать секунд его мысли становились всё более и более вялыми, а скорость, с которой он мог найти решение, замедлялась. В конце концов, одна только мысль о решении отнимет у него несколько секунд. Тем не менее, его одеревеневшее и тупое тело потребует много времени, чтобы привести в действие свои мысли. Иными словами у него было около десяти секунд, чтобы спасти себя!

Конечно, он обдумывал соответствующий ответ в течение последних нескольких секунд. Он должен был освободиться от контроля своего тела и раскрыть свою Мифическую Форму существа. Благодаря этому он мог оттянуть время, необходимое, чтобы стать марионеткой, а затем использовать своё существование, чтобы разрушить врага, нанося удар в определённой степени.

Тем не менее, даже если бы он избежал участи стать марионеткой и даже смог победить своего врага, у Конаса Килгора не было большой уверенности в том, что он продолжит жить.

Он не был полубогом, который мог свободно переключаться между своей человеческой формой и формой Мифического Существа. У него не было уверенности в том, что он сможет сохранить свой рассудок в форме Мифического Существа.

Другими словами, исход избавления от судьбы стать марионеткой, освободив свою Мифическую Форму существа, вероятно, означал, что человек, Конас Килгор, умрёт, в то время как монстр с тем же именем займёт его тело.

Из-за такого исхода Конас Килгор не сделал бы такой попытки, если бы это не было необходимо.

Хотя его мысли не были слишком вялыми, и с тем, как он мог слышать Крик Отчаяния Ревера в своих ушах, этот полубог военных быстро придумал свой первый план, чтобы спасти себя.

Он двигал большим пальцем правой руки со скоростью, которую нельзя было назвать медленной.

Граф Падших — Увеличение!

Конас Килгор не хотел использовать Увеличени на его особое состояние или нападение на конкретный запечатанный артефакт; вместо этого он был использован для Увеличения Побочных эффектов Крика Отчаяния Ревера!

Этот специальный револьвер позволял владельцу время от времени слышать рёв отчаяния, довольно серьёзный удар по существам без божественности, легко толкающий их на грань потери контроля, безумия, психического срыва или потери сознания. И в Последовательности 4 эффект Рёва был значительно смягчён, как только его тело приобрело характеристики Мифического Существа.

Для Конаса Килгора этого рёва было достаточно, чтобы отвлечь его мысли и вызвать резкие перепады настроения. Это не произвело на него особого впечатления, и он уже привык к этому.

И в этот момент ему захотелось… Увеличить Рёв Отчаяния до такой степени, что даже полубог не смог бы этого вынести. Он хотел использовать боль, которая исходила от этого психического давления в его сознании, чтобы избежать контроля Нитей его Духовного Тела!

Увеличение не нуждалось в каких-либо очевидных действиях, оно моментально проявляло свои эффекты.

Напротив него Гермен Воробей, который держал в руках Похоронный Звон и носил цилиндр, парил в воздухе, а вокруг него кружились сильные порывы ветра. Он не успел вовремя остановить Графа Падших от успешного использования этой Потусторонней силы.

Но в следующую секунду Конас Килгор услышал в ответ не страшный рёв, а молчание.

Обычный рёв, который был изначально, исчез!

Это была случайная аномалия, вызванная Концертом Света и Тени!

«Серьёзно… Как же не повезло…» — Мысли Конаса Килгора медленно проносились в его голове. У него не было времени впасть в уныние, и он тут же предпринял вторую попытку.

Он неуверенно поднял правую руку, целясь Криком Отчаяния Ревера в Германа Воробья, который стоял в ста пятидесяти метрах от него и уже собирался спустить курок.

В то же мгновение сильные ветры, дувшие справа от него, внезапно рассеялись, превратившись в рассеянные вихри.

Граф Падших — Беспорядок!

Конас использовал его, чтобы противостоять вмешательству Германа Воробья.

Вслед за этим раздалась серия глухих ударов. Как пулемёт, Крик Отчаяния Ревера извергал опасные пули, не останавливаясь.

Покрытое чёрным плащом тело Германа Воробья несколько раз дёрнулось, но он не пострадал.

Пули задели его контур и улетели вдаль, разбив окна и стены, заставив одно из зданий рухнуть в тишине.

Последовавшая за этим буря пуль продолжила свой шквальный огонь, и, наконец, Герман Воробей был поражён несколько раз!

Разбрызгивая кровь, Гермен Воробей бился и трясся под сильным порывом ветра, словно бумажная фигурка, готовая в любой момент разорваться на части.

Странный револьвер наконец прекратил действие своего “рёва”. И кроме головы, Герман Воробей был изрешечён отвратительными зияющими дырами.

Вообще говоря, это определённо было состояние, которое было только у мёртвых. Однако Герман Воробей продолжал контролировать нити духовного тела, как будто он не был затронут.

Нелепые раны на его теле медленно, но решительно заживали.

Это был эффект цветка крови.

Этот Герман Воробей на самом деле был Энуни!

Причина, по которой он не погиб в этой штормовой атаке, заключалась в том, что он освободил всю свою накопленную удачу. А ещё потому, что Конасу Килгору не повезло!

И Рёв Отчаяния, и пули что были выпущены, для марионетки было сущим пустяком.

Видя, что яростная атака не принесла желаемого результата и что время, оставшееся ему на спасение, сократилось, Конас Килгор последовал своему продуманному плану и медленно, без всякой мысли расслабил пять левых пальцев.

Железные карманные часы соскользнули с его ладони и упали на землю.

В такой критический момент Конас Килгор решительно отказался от Концерта Света и Тени и выкинул его подальше от поля боя, чтобы избежать последствий его случайных аномалий.

Далее, у него может быть только один или два шанса спастись. Если случится ещё одна аномалия, результат будет необратим!

Запечатанный артефакт, представлявший собой смесь полуупорядоченности и беспорядка, быстро рухнул на землю. Конас Килгор с большим трудом пошевелил пальцами, глядя на Германа Воробья, чьи раны быстро заживали.

Первоначально у него было два варианта. Один из них состоял в том, чтобы использовать третий метод, который он первоначально придумал, чтобы спасти себя, действие, которое требовало только простой мысли. Другой был в том, чтобы Увеличить раны его врага и заставить его умереть на месте.

Однако, когда Конас Килгор всё ещё был в состоянии думать относительно быстро, он не ожидал, что Герман Воробей не умрёт после стольких выстрелов, даже его контроль над нитями духовного тела не пострадал. Никакого последующего осуществления этого плана не последовало.

И в этот момент его мозг уже был похож на вялое месиво. Он не мог думать слишком много. Он не хотел больше терять времени, следуя своим планам.

Вокруг Германа Воробья, который носил прозрачную перчатку и железно-чёрный револьвер, сильные порывы ветра, которые поддерживали его, внезапно усилились и заставили его взлететь высоко.

С помощью сильного ветра Герман Воробей мчался к чёрному как смоль небу под наблюдением гигантской багровой луны.

Граф Падших — Увеличение!

Сильные ветры, которые помогали Герману Воробью летать, были Увеличены до урагана!

Таким образом, расстояние между ним и Квонасом Килгором превысит 150 метров. Это положило бы конец процессу превращения последнего в марионетку!

Видя, что его цель достигнута, Конас Килгор, которому ещё предстояло обрести свободу, постепенно усложнял выражение своего лица.

Ураган быстро разрастался и нёсся к нему, поглощая его и подбрасывая высоко в небо. Из-за этого расстояние между ним и Германом Воробьём не могло увеличиться.

Ему действительно не повезло.

Под ночным небом, в лунном свете, две фигуры стали меньше.

Вскоре ураган вернулся в нормальное состояние, так как их инерция медленно уменьшалась.

Ухватившись за эту возможность, почти замороженный разум Конаса Килгора пришёл к другой идее.

«Остановка…»

Он перестал поддерживать свою способность к полёту и использовал гравитацию, чтобы падать вниз, как метеор, делая это для того, чтобы быстро увеличить расстояние от Германа Воробья.

Затем он проигнорировал способность Германа Воробья управлять ветром и преследовать его. Он медленно вытянул левую руку вперёд, как будто она была заполнена ржавчиной.

Это было действие “закрываю дверь”.

Он хотел использовать Искажение Графа Падших и создать в воздухе подобие стены, воздвигнуть преграду между Германом Воробьём и ним, чтобы он не смог осуществить свою погоню.

В этот момент марионетки, Германа Воробья, которые всё ещё были живы под ним, подняли свои левые руки и сделали жест стрельбы из пистолета.

Вылетели пули, окутав Конаса Килгора в воздухе.

После того, как ударные волны рассеялись, Конас Килгор был покрыт несколькими кровавыми дырами.

Из-за боли и тряски его тела от первых нескольких пуль, попавших в него, он, наконец, вышел из состояния, когда нити его духовного тела контролируются. Скорость его мыслей быстро восстановилась.

Затем, в критический момент, он “Перепутал” последующую стрельбу, “Скрутил” полученные раны, и в итоге не умер, а был тяжело ранен.

А Герману Воробью, у которого было много мистических предметов и который пикировал сверху, преградила путь невидимая стена. Догнать его ему не удалось.

С другим Искажением, скорость падения Конаса Килгора замедлилась, и он мягко приземлился на землю.

Прежде чем он успел сделать что-то ещё, его тело снова замерло, и он застыл на месте.

Он чувствовал, что его руки и ноги сопротивляются ему и не слушаются его команд. Он чувствовал, что в его теле прячется какой-то незнакомый предмет!

Затем он увидел фигуру, вышедшую из главной спальни поместья Майгур под гигантским багровым светом луны и стоявшую на балконе.

У него были чёрные волосы и карие глаза, он носил шёлковый цилиндр и чёрный плащ. Черты его лица были отчётливы, и он был ещё одним Германом Воробьем.

Правая рука этого Германа Воробья имела жест выстрела из пистолета. Затем он отдёрнул руку и подул на неё.

Это был сам Клейн.

То, что он выпустил, было не воздушной пулей, а пулей паразита, выпущенной с мощью воздушной пули!

Это была паразитная пуля, созданная из Червя Времени, оставленного аватаром Амона!

Он мог бы создать Червя Времени, который не мог бы жить слишком долго, позволяя ему “Паразитировать” цель и контролируется пользователем.

Клейн намеренно вынул пулю и держал её в руке, специально для того, чтобы дождаться этой возможности. Он ждал, что Конас Килгор выбросит Концерт Света и Тени и не будет иметь возможности уклоняться или использовать искажение.

Первое было предсказуемо, когда Нити Духовного Тела Графа Падших достигли состояния первоначального контроля. Это было потому, что он не мог позволить случайным аномалиям влиять на его попытки спасти себя, и последнее было связано с терпением.

Всего несколько мгновений назад его терпение окупилось. Появился шанс. Клейн первым поднял руку и выстрелил.

Без случайных аномалий, влияющих на результат, он выстрелил пулей паразита точно в тело Конаса Килгора!

Если бы то, что ранее действовало, было не пулей обмана, а пулей лишения, тогда стратегия была бы другой.

На мгновение потеряв контроль над своим телом, Конас Килгор посмотрел на Германа Воробья на балконе, который снял цилиндр, прижал руку к груди и слегка поклонился ему под гигантской багровой луной.

Когда плащ Германа Воробья затрепетал, его мысли стали вялыми.

Глава 1029 — Руины №1

Нет… Конас Килгор замер на месте, когда в его сердце возникло сильное чувство отчаяния.

Как полубог военных, который пережил много опасностей, он ясно понимал своё нынешнее положение. Он уже слышал приближающиеся шаги смерти.

Он хотел бороться и рисковать, открывая свою форму Мифического Существа, но его приказы ничего не делали с его вялым умом.

Его тело было… Паразитировано и больше не было под его контролем!

В этот момент Конас Килгор был не в состоянии даже пролить слезу.

Под светом гигантской багровой луны прошла секунда за секундой. Внезапно Конас Килгор поднял левую руку и коснулся своей короткой стрижки.

Он уже стал марионеткой Клейна.

На самом деле, у него всё ещё был шанс в последний момент. Как то эффект паразита не продержался достаточно долго, чтобы он стал марионеткой, у него было две-три секунды, чтобы раскрыть свою форму Мифического Существа.

Но проблема была в том, что его тело также имело последствия от Искажения с течением времени его мысли становились всё более вялыми, и он не смог ухватиться за эту короткую возможность.

Клейн посмотрел на свою новую марионетку и тихо выдохнул. Он посмотрел на ясную и яркую красную луну и сказал:

— Дело сделано.

Среди гигантской багровой луны мгновенно появилась и опустилась с неба чёрная точка. Это была не кто иная, как архиепископ Церкви Богини Вечной Ночи, Служительница Сокрытия, Арианна, одетая в простую рясу с поясом из древесной коры.

В этом скрытом мире эта аскет не использовала никаких сверхъестественных сил, чтобы парить в воздухе. Она бросила взгляд на Графа Падших внизу.

Она осторожно подняла правую руку, когда слегка расплывчатая душа Конаса Килгора появилась из головы военного полубога. В результате Клейн потерял контроль над своей марионеткой.

Он не был слишком удивлён этим, потому что он не послал Червя Духа через Нити Духовного Тела. Его контроль над марионеткой, по существу, всё ещё находился в состоянии Последовательности 5, а не на уровне полубога.

— Куда ты только что ходил? — Спокойно спросила Арианна, глядя на душу Конаса Килгора.

Прежде чем ответить, лицо Конаса Килгора слегка исказилось.

— Развалины №1.

«Это договорное обещание или психологический сигнал?» — Клейн, наблюдавший за ченнелингом Духа со стороны, почувствовал что-то в реакции Графа Падших.

Однако это ни на что не повлияло, потому что они находились в скрытом мире, о котором никто не знал и не мог почувствовать.

— Где же эти руины? Кому они когда-то принадлежали? Для чего они используются? — Будучи архиепископом Богини Вечной Ночи и ангелом соответствующего Пути, Арианна разделяла определённую долю власти в Сокрытии. Следовательно, Она начала не с самых простых вопросов, а сразу перешла к делу. Она не боялась никаких случайностей.

Душа Конаса Килгора слегка задрожала, когда он почувствовал, что вот-вот взорвётся, но в конечном счёте ничего не произошло.

Он нерешительно ответил:

— Эти руины находятся глубоко под землёй на Стерлевенском участке реки Тассок. У него есть установка, которая мешает силам предсказания и пророчества.

«Сегмент стерлевен… Это довольно далеко от горы, где был Мистер А и откуда вы исчезли. Судя по всему, вы были очень осторожны. Эффект телепорта точка-точка больше, чем я ожидал…» — Клейн быстро представил себе ландшафт северо-западных окраин Баклунда.

Конас Килгор продолжал отвечать:

— Эти руины когда-то принадлежали кровавому императору Алисте Тюдор. Я не уверен, для чего они используется в настоящее время. Я не могу проникнуть в глубины руин и отвечаю только за отправку людей и материалов, приобретённых различными способами.

Имя кровавого императора Алисты Тюдор заставило Арианну замолчать. Примерно через три секунды она спросила:

— Какие материалы вы приобрели?

На этот раз Конас Килгор не оказал особого сопротивления. Он перечислил их, включая большое количество ртути, железной руды и ритуальных материалов различных областей. Клейн не смог получить никакой эффективной информации из этого, потому что они были слишком распространёнными. С их помощью можно было сделать всё, что угодно.

«Они действительно очень осторожны. Используя большое количество всякой всячины, чтобы скрыть то, что они действительно ищут. Даже полубог отвечающий за эти вопросы не знает причины… Это очень похоже на то, как работает Потусторонний Путь Зрителя. Он был разработан Алхимиками Психологии?» — Клейн незаметно кивнул, догадываясь о чём-то.

Арианна, казалось, ничего не заметила, когда спросила:

— У вас есть какие-нибудь догадки о том, что они делают? Если да, то что?

— Да, я подозреваю, что они что-то выкапывают и пытаются принести жертвы, — высказал своё суждение Конас Килгор.

Арианна молча посмотрела на него сверху вниз и сказала:

— Кто втянул тебя в подземные руины? Кто те люди, которые могут проникнуть в глубины руин?

Конас Килгор снова попытался сопротивляться, но аномалий не возникло.

Нерешительно он произнёс:

— Я получил приказ Его Величества. Я смог стать полубогом, потому что он дал мне формулы, ингредиенты и возможность. Он даже одарил меня Концертом Света и Тени, позволив мне действовать как Потусторонний Последовательности 5 даже в ситуациях, когда я не могу скрыть свою силу. Кроме Его Величества, входящего в глубь руин, могут войти только два других полубога царской семьи. Один из них — Принц Гроув, а другой — герцогиня Джорджина.

«У них обоих фамилия Август… Но в царской семье есть не только два полубога… Мисс Справедливость мало знает этих двоих и упомянула, что они редко участвуют в светских мероприятиях. Даже их места в Палате Лордов и парламентах достаются их детям… Да, на уровне полубогов, даже если им не хватает Потусторонних Черт не умирать и не стареть, это не будет проблемой, живя более ста лет. Это действительно не подходит для них, чтобы занимать официальные посты и неоднократно появляться на публике…» — Клейн изо всех сил пытался, но больше ничего не смог вспомнить.

Арианна несколько секунд молчала а потом вдруг спросила:

— Вы встречали Корренса в подземных развалинах?

— Кто это? — растерянно спросил Конас Килгор.

Арианна не ответила и продолжала спрашивать:

— Кроме них, кого ещё вы встретили в подземных развалинах?

Конас Килгор сохранял своё вялое состояние, характерное для духовного ченнелинга.

— Люди из Секты Демонессы и Алхимиков Психологии. Первая первоначально была представлена Демонессой Отчаянья Панатией, но была заменена на Святую Катарину Пелл. Последний — Хвин Рамбис.

— Проникли ли они в глубины подземных развалин? — Скрупулёзно спросила Арианна.

— Я не знаю. Я не следил за ними всё время. — Квонас Килгор покачал головой. — По крайней мере, когда я их встретил, они все были на периферии.

Арианна задавала другие вопросы, пытаясь обрисовать ситуацию в общих чертах. Однако было очевидно, что Георг Илль был безупречен. Даже такой полубог, как Конас Килгор, знал только о своей миссии и мог передвигаться только в определённых местах. Он не мог узнать больше.

Немного подумав, Арианна подняла правую руку и мягко надавила на неё, возвращая душу Конаса Килгора в его тело. Контроль Клейна над своей марионеткой был восстановлен.

Это заставило Клейна внутренне вздохнуть.

«Авторитет Сокрытия действительно впечатляет! Если Леди Арианна когда-нибудь спросит мою марионетку, я даже не узнаю…»

В этот момент Арианна повернулась и заговорила с Германом Воробьём на балконе:

— Проблема с Георгом III в основном была подтверждена, так же как и то, где находятся подземные руины. Я немедленно встречусь с архиепископами Церкви Бурь и Церкви Пара, убедив их принять меры сегодня вечером и открыть руины. До тех пор пока я не сообщу вам, контролируйте Конаса Килгора и притворитесь, что всё в порядке, прежде чем заставить его исчезнуть.

«Вы беспокоитесь, что враг заметит проблему с Конасом Килгором во время переговоров с Церковью Бурь и Церковью Пара, чтобы они могли запечатать подземные руины или активировать другие аварийные планы?» — Клейн в общих чертах понял суть дела и кивнул.

— Без проблем.

Арианна, у которой не было причёски, больше ничего не сказала. Небрежно взмахнув рукой, карманные часы с железной кожей полетели вниз.

— Этот запечатанный артефакт был пожалован Георгом III. Возможно, нам удастся найти какие-то ключи к его происхождению.

«Значит ли это, что вы забираете его?» — Клейн ответил без возражений:

— Я оставляю это на ваше усмотрение.

У него действительно не было никаких претензий по этому поводу, и он даже считал, что это правильно. В конце концов, половина успеха битвы была связана с вкладом Арианны в создании скрытого мира и “благословляя” его на несчастье. Клейн не возражал против того чтобы Она забрала Концерт Света и Тени. Когда дело касалось подобных дел, он всегда был справедлив.

А Концерт Света и Тени был военной добычей, которую он не хотел больше всего. Это было потому, что это полностью противоречило его стилю боя как Эксцентричного Колдуна. Случайные аномалии повлияли бы на него, и ослабляющий эффект был чем-то хуже, чем у врага.

Если бы военной добычей Клейна в этом деле были карманные часы, то он подумывал о том, чтобы обменять, нет, передать их Змею Судьбы Уиллу Осептину. Только полубог Школы Мысли Жизни, который полагался на удачу, чтобы выжить, мог владеть Концертом Света и Тени. И когда это происходит, с такой огромной секретной организацией и Последовательностью 1, у них определённо есть мощные запечатанные артефакты, которые можно использовать для торговли за неё.

Получив ответ, Арианна мягко кивнула. Затем она швырнула карманные часы с железной кожей обратно в Конаса Килгора, отчего Граф Падших ничуть не изменился в лице.

Её фигура исчезла, как будто её стёрли ластиком. Даже чёрный как смоль мир с гигантской багровой луной, висящей в небе, колокольней и трубами был быстро стёрт с лица земли.

В мгновение ока всё вернулось на круги своя. Клейн находился в главной спальне, а Квонас Килгор — в комнате для гостей в нескольких десятках метров от него. Его рука крепко сжимала Крик Отчаяния Ревера.

Затем этот бригадный генерал МИ-9 использовал Беспорядок, чтобы положить револьвер обратно в подмышечную кобуру и взять Майгурское вино, которое он ранее налил, и сделать глоток.

Глава 1034 — Добыча

Бескрайний и величественный дворец погруженный в серый туман, словно вскипел и повсюду пылал огонь.

Пылающее пламя сгустилось в огненный шар, словно ослепительное солнце взошло из этого таинственного пространства.

Воющий ураган перевернул длинный пёстрый стол, сломав толстые каменные колонны и обрушив половину дворца.

Мозг Клейна, сидящего на месте Шута, кипел и в его теле начали появляться дыры, из которых начали вылезать обугленные личинки.

Он не умер и даже очень спокойно протянул правую ладонь и постучал по подлокотнику кресла.

Таинственное пространство над серым туманом заметно завибрировало, и сила полилась слой за слоем, сглаживая ураган, гася пламя и заставляя пылающее солнце быстро рассеиваться.

Толстые каменные колонны снова встали на свои места, а длинный пятнистый стол вернулся в свое первоначальное состояние. Великолепный и священный дворец выглядел так, как будто он никогда не рушился и не страдал.

Голова Клейна мгновенно пришла в себя, а высверленные обугленные личинки стали прозрачными, прежде чем снова заползти внутрь.

«Это действительно сильнее, чем Дракон Воображения Анквельт…» — пробормотал Кляйн про себя, выражение его лица неудержимо исказилось, он не мог не поднять руку и потереть лоб.

«Больно… эта боль также явно сильнее…»

Шепча, он постучал по краю пестрого длинного стола, отчего загадочное пространство над серым туманом снова завибрировало.

Среди вибрации на земле дворца внезапно появилась темная и густая тень.

Тень извивалась, боролась и, наконец, была сметена силой серого тумана, не оставив после себя ничего.

Спустя десятки секунд Клейн действительно успокоился, вспомнив только что увиденную сцену:

«Этот человек должен быть древним богом Солнца, создателем Города Серебра, отцом Амона и Адама…»

«Судя по крестовым украшениям, которые Он носит, и фразе “Да будет свет”, велика вероятность, что Он первый путешественник во времени, возможно, европеец или американец, и, вероятно, имеет церковное прошлое…»

«Он использует язык, который может мобилизовать природную силу. Он похож на язык Гигантов, но он другой, и он не принадлежит эльфийскому языку, языку дракона, древнему Гермесу… ну, он похож на древний язык Фусак, язык Северного континента. Между китайским языком и дутанским языком Южного континента есть сходство, так что, хотя я и не овладел этим языком, я едва понимаю, что он говорит… Это язык, который Он выучил из того странного гигантского здания?»

«Он переселился туда и унаследовал богатое наследство?»

«Вторая сцена — это до того, как Он был предан и съеден Королями Ангелов: Белый, Мудрость и Ветер?»

«Для божества, претендующего на звание Творца, такая телесная боль и такое искажение могут появиться только в такой ситуации…»

«Ну, божественная кровь капнула перед Его падением, слившись с серебряным крестом, изменив форму последнего, сделав его запечатанным предметом высокого уровня.»

«Судя по всему, Незатененное Распятие было получено одним из трех Королей Ангелов или попало в руки Амона или Адама. Для них это важный предмет, оставленный Их отцом.»

«Возможность предыдущего не слишком высока. Положительные и отрицательные эффекты этого креста очень полезны, а его происхождение — тайна, которую нужно скрыть. кажется, что это действительно было устроено Адамом?»

«Почему Он намерянно отдал Незатененное Распятие Мисс Маг и Мисс Суд?»

«Он обнаружил, что две дамы верят в Шута, понаблюдав за ними какое-то время?»

«Этот крест предназначался для Шута, не принадлежащего к этой эпохе?»

«Он желает знать, откуда взялся Его отец, тоже не принадлежащий к той эпохе? Но проблема в том, как Он планирует поставить этот вопрос и получить ответ?»

«Уровень Создателя Города Серебра чрезвычайно высок. Он смог ощутить мое любопытство, несмотря на долгую историю между нами, не только открыто вызывав разрушения, но и тайно вторгся в это место, создавая особую тень.»

«Не означает ли это, что, получив власть над несколькими доменами, уровень божества также претерпит качественные изменения?»

«Что означает произнесение слова “Тайна”, указывает ли оно на меня или на первоначального владельца этого таинственного пространства?»

Вопросы мелькали в голове Кляйна один за другим, давая ему массу догадок, но получить окончательный ответ было трудно.

Из-за своего страха перед Адамом он считал, что лучшим исходом было бы разрушить Незатененное Распятие, этот богоподобный Запечатанный Артефакт Города Серебра и преобразовать в чистую Потустороннию Черту.

Обуздав свои мысли и подавляя свои вопросы, Клейн наколдовал новую ручку и бумагу и записал знания, которое он только что получил, глядя прямо на Творца Города Серебра.

Последовательность 4: Незатенённый
Основные ингредиенты: одна капля крови бога Солнца или три хвостовых пера взрослой Божественной Солнечной Птицы и кусок камня Святого Сияния.
Дополнительные ингредиенты: 60 мл крови Божественной Солнечной Птицы, 30 мл сопутствующей жидкости камня Святого Сияния, 7 капель сока Мутировавшего Пальчатого Цитрона, 10 граммов порошка Сердцевины Магмы.
Ритуал: перед употреблением зелья извлеките самые сильные эмоции, от которых не хочется отказываться. Во время этого процесса снова введите эти эмоции.
Последовательность 3: Наставник Правосудия
…
Последовательность 4: Тёмный Рыцарь
…
Последовательность 3: Троицкий Тамплиер
…

Записав всё это, Клейн снова взял бронзовый крест и с тяжелым выражением лица посмотрел на него.

Затем он бросил Незатененное Распятие в кучу мусора и взбудоражил силы таинственного пространства над серым туманом, чтобы подавить его. Он не хотел, чтобы бумажные фигурки, которые он вырезал, начали восхвалять Солнце в следующий раз, когда он придёт.

…

Район Червуд. Перед обычным домом.

Почтальон на велосипеде затормозил и остановился у двери.

Он достал письмо из почтового мешка на заднем сиденье и проверил правильность адреса.

— Это здесь… Для Сио… — Почтальон быстро подошел к почтовому ящику и бросил письмо. После этого он не стал медлить, сел на велосипед и тронулся дальше.

Через некоторое время из выходного отверстия почтового ящика вдруг поднялся слой черного как смоль пламени.

Это пламя тихо горело и быстро исчезало.

…

Район Императрицы. Роскошная вилла Эрла Холла.

Одри, которая привела Сьюзи в сад на прогулку, только что вернулась в фойе, когда увидела, что ее отец, Эрл Холл, вошёл снаружи, нахмурив брови, по-видимому, в глубоком раздумье.

— Отец, что-то случилось? — обеспокоенно спросила Одри.

Это было самое обычное наблюдение, которое ей вовсе не нужно было скрывать.

Эрл Холл сдержал обеспокоенное выражение лица, улыбнулся и сказал:

— Это не так важно, но я не ожидал, что Хвин Рамбис окажется членом секты.

— Он что, член секты? — подобающим образом выразила удивление Одри.

Она знала, что Хвин Рэмбис действительно был высокопоставленным членом тайной организации Алхимиков Психологии, но не понимала, как это дело могло внезапно раскрыться.

Эрл Холл торжественно кивнул и сказал:

— Да, его разыскивают три основные церкви. Я не знаю, о каком культе идет речь.

— Его поймали? — “любопытно” спросила Одри, слегка отводя глаза.

— Нет, он исчез до того, как его разыскали, — вздохнул Эрл Холл, — действительно трудно представить, что он культист, он очень представительный, знающий, рациональный и уместен во всех аспектах, полон мудрости.

«Это как раз та сторона, которую он хочет, чтобы все видели…» — Одри что-то пробормотала, а затем, как обычно, перед обедом вошла в маленькую молитвенную комнату дома, повернулась лицом к Священной Эмблеме Богини Вечной Ночи и сделала молитвенный жест.

Однако то, что она пропела тихим голосом, было:

— Шут, не принадлежащий к этой эпохе…

Повторив почетное имя, Одри лаконично сообщила:

— Хвин Рамбис пропал. Он был идентифицирован как культист и разыскивается всеми тремя церквями…

Сказав это, Одри собиралась торжественно помолиться Богине, когда перед её взором возник бескрайний серый туман.

Посреди серого тумана на стуле сидела смутная фигура, снисходительно кивая:

— Я знаю.

Как только это скрытое существо закончило говорить, сцена перед Одри внезапно изменилась, показывая фигуру, сосредоточенную на молитве:

«[Почтенный Мистер Шут, Церковь Вечной Ночи получила разведданные от Конаса Килгора и подтвердила, что король Георг III скрывает чрезвычайно важную тайну. Для получения руин Кровавого Императора в Стерлевенском сегменте реки Тассок он вступил в сговор с Демонессой. Секта и Алхимики Психологии участвуют в торговле людьми, подстраивая случаи исчезновения людей, которые в конечном итоге привели к Великому Смогу Баклунда…]»

«[Представителем Секты Демонессы на ранних стадиях являлась Демонесса Отчаяния Паннатия, Катарина Белая Святая на поздних стадиях и Хвин Рамбис из Общества Алхимиков Психологии…]»

«[Пожалуйста, напомните Мисс Справедливость, чтобы она была осторожна, когда снова встретится с Хвином Рамбисом, и всегда была готова обратиться за помощью.]»

«Его Величество…» — Глаза Одри расширились, когда в ее сердце пронеслись потрясения, она с трудом сдерживала себя.

С одной стороны, это потому, что новость слишком шокировала её как дворянку, а с другой стороны, потому что аксессуар Ложь, который она носит, усиливал эмоции.

Почти одновременно в голове Одри промелькнуло сообщение, которое произвело на нее глубокое впечатление:

«…По предварительной статистике, всего непосредственно в смоге погибло более 21 000 человек, а последующая чума унесла почти 40 000 человек. Много малолетних детей, здоровых юношей и девушек…»

«Так выходит… Что замышляет король… У трех церквей, вероятно, нет никаких фактических доказательств, иначе отец не был бы разочарован до такой степени…» — Одри почувствовала необъяснимое чувство гнева. и грусть… Было ощущение, что определенные принципы, которые она отстаивала в прошлом, были безжалостно попраны, или что ценности, выдержавшие испытание временем, тихо рушились.

Она неосознанно опустила голову и закрыла глаза.

Затем она выдохнула и прошептала:

— Спасибо, Мистер Шут. Пожалуйста, передайте мою благодарность Мистеру Миру.

После молитвы Одри сидела в спокойной темноте и долго не шевелилась.

Глава 1036 — “Ожидаемое” Развитие

…
По словам Мистера Дура, основное различие между второй Богохульной Скрижалью и первой заключается не в том, что последняя имеет много уникальных наименований Последовательностей, а в том, что первая имела много дополнений. Это была тайна, которую древний бог солнца уловил в “своих” более поздних годах. Хорошо, для истинного бога, нет такой вещи, как более поздние годы. Я просто использую человеческую концепцию периода от его рождения до падения, так что это будет считаться его более поздними годами.
Другими словами, создателем второй Богохульной Скрижали был древний бог солнца?
На этот вопрос Мистер Дур ответил почти уверенно. Он сказал мне, что падение древнего бога Солнца привело к появлению Богохульной Скрижали.
Значит ли это, что она считается ключевой реликвией древнего бога солнца?
Тогда кто же был тем, кто создал первую Богохульную Скрижаль? Изначальный Творец, который действительно создал всё? И что это были за дополнительные фрагменты знания, появившиеся на второй Богохульной Скрижали?
Мистер Дур ничего не ответил, только сказал, что тут слишком много секретов. Это невозможно объяснить в нескольких словах. Если он вернётся в реальный мир, то сможет рассказать мне всё подробно.
Неужели он думает, что я на это куплюсь?
При упоминании о Богохульной Скрижали я вспомнил два вопроса, которые беспокоили меня с давних пор. Что значит быть трендом времени? Кто определяет тенденцию времени?
Реакция Мистера Дура была очень странной. Он смеялся почти двадцать секунд, прежде чем сказать мне: “Будь осторожен со Зрителем”.
Какое это имеет отношение к моему вопросу?
С его напоминанием я тщательно вспомнил содержание второй Богохульной Скрижали и обнаружил необычную проблему. Как Потусторонний Пути Учёного, я могу гордиться своей памятью благодаря своей эйдетической памяти. Однако я только вспомнил, что 0-ой Последовательностью Пути Зрителя является Визионер, но я ничего не помню о её ритуале становления богом!
Я отчётливо помню все ритуалы для остальных двадцати одного Пути, но это единственный, где у меня не только отсутствуют воспоминания, но я даже подсознательно пренебрегаю им.
Я попытался спросить Мистера Дура, что это за ритуал для того, чтобы стать богом для Пути Зрителя.
Мистер Дур рассмеялся и произнёс дразнящим и неторопливым тоном:
Этот… Ритуал превращения Зрителя в Бога состоит в том, чтобы сделать так, чтобы развитие времени соответствовало его ожиданиям. Затем потреблять зелье для их продвижения, когда оно находится в определённом временном узле в этой тенденции?
Я верю, что это правда!
По сравнению с объяснением “эпоха является частью изначального создателя, только когда эпоха развивается в соответствии с ожиданиями, он может черпать из нее силу и воскресать”, это более прямое и интуитивно понятное, да, к слову о древней тайной организации, среди основателей, кроме фанатиков, должен быть кто-то, кто планирует сам!
Если хорошенько подумать, то это действительно довольно страшное дело. Всё впорядке, пока вы находитесь на низких и средних Последовательностях, но как только кто-то занимает высокую Последовательность, он может пострадать от неизвестного и внезапного разрушения просто потому, что его конкретные мысли, идеи или вопросы, которые он хотел бы продвигать, не согласуются с ожиданиями конкретного существования…
“Будьте осторожны со Зрителем!”
Мне очень любопытно, откуда Мистеру Дуру известно, что написано на второй Богохульной Скрижали, а также различные ритуалы, необходимые для того, чтобы стать богом. Его ответом было то, что он видел вторую Богохульную Скрижаль полностью, и с ним были Соломон, Заратул, Тюдор, Трунсест, Август, Эйнхорн, Саурон, Кастия, Зороаст, Стиано, Константин и другие… Это были семьи, которые правили всеми Потусторонними в Четвёртую Эпоху!

Тайны, содержащиеся на этой странице дневника, заставляли Клейна чувствовать себя так, словно он столкнулся лицом к лицу с формой Мифического Существа, вовлекающего его разум в бурю знаний.

«Ритуал Зрителя, чтобы стать богом, состоит в том, чтобы заставить время развиваться в соответствии с вашим воображением? Если это так, то Адам подсознательно готовился к этому с начала Четвёртой Эпохи… Таким образом, тайна, которую скрывает король Георг III, и возможные события соответствуют Его ожидания, вплоть до того, что Он протягивает руку помощи? Однажды прилив времени нахлынет, и вещи не смогут измениться за короткий промежуток времени, сможет ли Он стать богом?»

«В этом случае заниматься глубоким исследованием Великого Смога ненормально опасно. Даже если я в настоящее время благословлён Богиней, являюсь официальным Потусторонним и могу сотрудничать с ангелами в любое время, моя безопасность не может быть гарантирована. В конце концов, Богиня не может спуститься в течение довольно долгого времени…» — Среди своих мыслей Клейн внезапно почувствовал желание отпрянуть назад.

Если бы это было в прошлом, он мог бы расслабиться, сообщив об этом в Церковь Вечной Ночи, и даже уехать из Баклунда на каникулы. Но теперь, как Благословенный Богини, он уже пообещал найти Хвин Рамбис и Святую Белую Катарину, что очень затруднило ему побег.

Это действительно был случай “кто-то выигрывает, кто-то проигрывает”.

Кроме того, Клейн не знал, как Адам хотел бы, чтобы времена развивались. Если бы снова случился сильный смог Баклунда, у него действительно не было бы никакой возможности выбраться. Были люди, о которых он заботился, и он жаждал мира.

«По крайней мере, я должен узнать, в чём секрет короля, прежде чем решить, что делать… Какие ещё секреты есть на второй Богохульной Скрижали, кроме Потусторонних Путей и формул зелий?» — Клейн отвёл взгляд и заставил страницу дневника Розелле исчезнуть.

Затем он огляделся вокруг со спокойным выражением лица и сказал с улыбкой:

— Можете начинать.

В этот момент Одри не скрывала своего любопытства. Она слегка подняла руку и спросила:

— Достопочтенный Мистер Шут, есть ли какой-то особый смысл в кресте рядом с вашей рукой? Если ответ требует эквивалентного обмена, вы можете напрямую сделать запрос.

Клейн положил Незатенённое Распятие на стол именно потому, что хотел, чтобы члены Клуба Таро спросили об этом. Тогда он мог бы воспользоваться этой возможностью, чтобы сообщить о случившемся Мистеру Солнце и Висельнику, у которого был бы шанс воспользоваться крестом. В конце концов, Мистеру Шуту не положено поднимать такие вопросы.

Поэтому он улыбнулся Мисс Справедливость.

— Этот вопрос — пустяк. Это нечто, оставленное богом Солнца в древние времена.

«Бог Солнца древних времён… Древний бог солнца? Создатель, в которого верит Город Серебра? Этот крест действительно имеет такое происхождение? Капитан королевской гвардии, который всего лишь Последовательность 5 или 6, на самом деле имел при себе реликвию древнего бога солнца? Не слишком ли это совпадение?» — Услышав ответ Мистера Шута, Форс не поверила своим ушам.

В этот момент Шут Клейн мимоходом упомянул:

— Его уровень не слишком высок, что соответствует Незатенённому. Его наибольшая польза заключается в том, чтобы устранить ментальное осквернение Потусторонних Черт и помочь людям, которые потребляли чрезмерные зелья, изгнать избыточные Черты. Он может позволить тем, кто не желает оставаться в таинственном мире, вернуться к нормальной жизни.

«Эта сила довольно увлекательна… Неудивительно, что Мистер Мир однажды спросил меня, если бы мне дали шанс, буду ли я готова полностью покинуть таинственный мир…» — Одри почувствовала, что её любопытство удовлетворено.

«Странно… Это действительно предмет, который заставляет меня чувствовать себя некомфортно…» — Эмлин сделал вывод, когда он посмотрел в сторону, на Солнце.

Деррик был удивлён и обрадован, чувствуя, что его мечта осуществилась.

Его мечтой было освободить всех жителей Города Серебра от проклятия и вернуться под солнце, а не постоянно страдать от безумия, боли и пыток.

И если бы такая мечта могла осуществиться с помощью реликвии, унаследованной от древнего бога солнца — Творца, в которого верил Город Серебра. Это действительно было бы судьбой и неизбежностью.

В этот момент Висельник подал голос:

— Достопочтенный Мистер Шут, могу ли я найти способ обменять этот предмет?

— При условии, что вы заплатите достаточную цену, — сказал Клейн, слегка кивнув.

«… Мистер Шут действительно лучший, величайший!» — От всего сердца похвалил Деррик.

«До тех пор, пока будет уплачена достаточная цена…» — Элджер почерпнул вдохновение из взятого напрокат Блокнота Мисс Маг и поспешно спросил:

— Достопочтенный Мистер Шут, можно ли арендовать крест на день или на несколько часов за фиксированную цену?

В настоящее время у него не было никаких планов по его аренде. Поскольку его зелье Благословлённого Ветром переварилось относительно быстро, он планировал рассмотреть проблему очистки избыточных Черт после того, как он выпьет дополнительное зелье Певца Морей.

— Да, — просто ответил Шут Клейн.

«Его можно взять напрокат?» — Звезда Леонард извлёк немалую выгоду, позаимствовав ранее Путешествия Леймано. Услышав ответ Мистера Шута, он сосредоточился, серьёзно подумав, не нужна ли ему реликвия древнего бога солнца.

Через несколько секунд он понял, что у него нет такой потребности.

Путь Солнца был хорош против призраков и духов, однако Путь Вечной Ночи тоже был хорош в этом!

Кроме того, когда он вернулся из Тингена в Баклунд, он уже получил четыре амулета Пылающего Солнца, планируя отдать половину из них Клейну, который предоставил ему информацию, а другую половину оставить себе.

Что же касается очищения от чрезмерных Потусторонних Черт и ухода из таинственного мира, то он в этом не нуждался. Он собирался провести ритуал, чтобы стать Заклинателем Духов!

В этот момент Форс взглянула на Сио и почувствовала укол сожаления.

Она не сожалела о том, что они принесли крест в жертву Мистеру Шуту, а скорее о том, что она не пыталась использовать свои силы или Путешествия Леймано, чтобы Записать соответствующие силы, прежде чем пожертвовать им.

Конечно, это было главным образом потому, что она была довольно робкой. Не имея возможности воспользоваться средствами Астролога, чтобы определить назначение и действие креста, она не осмеливалась делать опрометчивые попытки.

«В конце концов, я всё ещё могу арендовать его у Мистера Шута в будущем…» — Она изо всех сил старалась приободриться.

Не замечая дальнейших просьб, Шут Клейн отозвал свою милость, жестом приглашая членов Клуба Таро приступить к сделкам и обсуждению.

На самом деле, у Незатенённого Распятия был кто-то, кто потенциально нуждался в нём. Это был Сильнейший Охотник Туманного Моря Андерсон. Этот парень подвергся различным экспериментам после посадки на борт Золотой Мечты под руководством Вице-Адмирала Айсберг, делая это в попытке переварить чужеродный объект внутри себя. Уже был определённый уровень успеха, но этого было недостаточно, чтобы полностью устранить скрытые проблемы.

Подумав об этом, Клейн тихо пробормотал:

«Я попрошу Даница спросить позже…»

В этот момент Одри подняла вопрос о сделке.

— Дамы и господа, у кого из вас есть сердце Ловца Снов, Кристалл иллюзии разума или полный мозг взрослого дракона разума?

Глава 1037 — Проблема Германа

Выслушам Мисс Справедливость, Деррик с большим энтузиазмом ответил:

— Склад нашего Города Серебра, вероятно, имеет полный мозг взрослого дракона разума. Я сообщу вам об этом после подтверждения, когда вернусь.

Первоначально он хотел сказать, что даже если бы существовал полный мозг взрослого дракона разума, он, скорее всего, был наполнен безумием и искажённым умственным разложением, но после того, как он увидел бронзовый крест, он почувствовал, что это не проблема.

«Так просто?» — Услышав это, глаза Одри загорелись. Её подавленное настроение с прошлой ночи значительно улучшилось.

«Действительно, по сравнению с внешним миром, где количество драконов уменьшается, Город Серебра, история которого восходит ко Второй Эпохе, скорее всего, будет обладать такими ингредиентами. Хм, это главным образом потому, что у них нет формул высших Последовательностей для Пути Зрителя, так что даже с ингредиентами они мало полезны. Кроме того, им не хватает ремесленника, и они не могут превратить Потусторонние ингредиенты в мистические предметы. Иногда они предпочитают просто хранить их…» — Множество мыслей пронеслось в голове Одри, когда она спросила со слабой улыбкой:

— Если она у вас найдётся, на что бы Вы её обменяли?

— Я об этом не подумал… — Деррик смутился, поднял руку и почесал в затылке.

Теперь его главной целью было получить реликвию Создателя от Мистера Шута, но у него не было ничего равноценного.

В прошлом он определённо был бы обеспокоен, но теперь, несмотря на все свои тревоги, он быстро придумал идею.

Он решил спросить Главу, потому что был уверен, что Глава интересуется реликвией Создателя.

Из-за таких мыслей он действительно не знал, какая плата ему нужна от Мисс Справедливость. Он планировал выяснить другой вопрос, прежде чем говорить ей.

— Хорошо, сначала подтвердите это. Лучше всего, если вы сможете проверить, есть ли там кровь взрослого дракона разума. — Одри не стала настаивать и мягко кивнула.

Это был самый сложный дополнительный ингредиент, который ей требовался в формуле зелья Сновидца.

Одри немедленно огляделась, показывая, что она закончила.

«На меня не смотрите. Хотя у меня есть кое-какие сбережения, я ничего не хочу покупать. В основном это связано с тем что учитель не дал мне формулу зелья Путешественника… Из первых пяти Последовательностей Ученика мне больше всего нравится Путешественник. Я всегда с нетерпением ждала возможности отправиться в разные места, чтобы насладиться их видами и деликатесами. Но думая о долгом путешествии, тесноте или грубых транспортных средствах, а также о гостиницах, уровень гигиены которых сомнителен, я определённо буду стеснена всем громоздким багажом… После того, как я стану Путешественником, это не будет проблемой…» — Мысли Форс постепенно блуждали, пока она фантазировала о своей будущей жизни.

Сио на мгновение задумалась и сказала:

— Все, Пожалуйста, обратите внимание на формулу зелья для Последовательности 6 Судья Пути Арбитра и Последовательности 5 Дисциплинарного Паладина.

У неё был шанс получить формулу Судьи от своего связного в МИ-9, но она считала, что смерть виконта Стратфорда определённо вызовет бурю в Баклунде, а когда это произойдёт, многое может измениться. Поэтому она планировала заставить Клуб Таро сделать дополнительные приготовления. В конце концов, она попросила просто быть начеку, а не искать их.

Кроме того, в Последовательности 6 и 5 это сделало бы её квази-высокопоставленным членом МИ-9. Для информаторов на периферии, чтобы подать заявку на формулу зелья, существовала высокая вероятность того, что она должна была пройти новый раунд исследований. Это было не то, что она могла пропустить из-за контакта, который был очень дружелюбен к ней.

Для Сио, которая стремилась продвинуться к высокой Последовательности и разгадать тайну короля, она, несомненно, не могла возлагать свои надежды на военных.

— Хорошо. — Первым ответил Элджер:

Из-за влияния королевской семьи и военных, Церковь Бурь, вероятно, имела некоторые из формул зелий Пути Арбитра. Конечно, это не было чем-то что позволено знать капитану Последовательности 6, ответственного за действия пиратов. У него был шанс узнать их только после того, как он официально станет Последовательностью 5 и будет вызван обратно в церковь или назначен для выполнения более важных миссий.

После этого Каттлея сказала:

— Формула зелья Пути Арбитра строго контролируется королевскими семьями Лоэа, Фейнапоттера и военными. Они редко появляются в “дикой природе”. Тем не менее, я могу попытаться помочь вам получить их, но не в состоянии гарантировать успех. Кроме того, если вам это нужно, я могу предоставить вам мистический предмет Пути Судьи. После его разрушения и преобразования он станет соответствующим основным ингредиентом.

Когда она произнесла эти слова “разрушения” и “преобразования” — Каттлея подсознательно подумала о том, чтобы повернуться боком, как бы намекая Мисс Судье, что она может обратиться за помощью к Мистеру Шуту, но в конце концов сдержалась.

Что же касается способа получения формулы зелья, то он был на самом деле очень прост. Она должна была взять на себя инициативу прислушаться к бредням скрытого мудреца и принять его проникновенное знание. На 4-ой Последовательности уровень её терпимости как полубога претерпел качественные изменения.

Однако скрытый мудрец определённо не был существом, лишённым разума. Он мог бы вложить негативные влияния в своё знание, в “Его бредни”, и даже посылать свои силы, развращая слушателя. Поэтому такие действия всё ещё были опасны. У Каттлеи хватило смелости сделать это, но не потому, что она была опрометчива и слишком самоуверенна, а потому, что она была членом Ордена Аскетов Моисея.

Как древняя организация, верившая в скрытого мудреца, высшие эшелоны Ордена Аскетов Моисея постепенно нашли относительно безопасный метод борьбы с ним. “слушатель”, находясь под влиянием этого существования. Точно так же скрытый Мудрец не имел нелепого злого умысла по отношению к членам Ордена Аскетов Моисея. Он редко приносил вред, и большую часть времени, Он просто наполнял знанием и позволял преследовать себя Его верующим.

Для неё, пока она контролировала частоту и количество, она могла получать знания от скрытого мудреца довольно безопасным способом. Что же касается крошечного влияния и коррупции, которые пришли вместе с ним, она подозревала, что процесс входа в область выше серого тумана каждый раз, когда она участвовала в собрании Клуба Таро, позволял им быть устранёнными естественным и простым способом.

Единственная проблема заключалась в том, что знания, которые она получала каждый раз, не были чем-то под её контролем. Это зависело от настроения и мыслей скрытого мудреца в данный конкретный момент времени.

В каком-то смысле это был пассивный и непреодолимый ритуал тайных деяний.

Что же касается мистического предмета Пути Судьи, который она была готова предоставить, то он исходил от Сильнейшего Охотника Туманного моря Андерсона Худа — Кнопка. После того, как она стала полубогом, некоторые предметы, которые она имела, были ей бесполезны. Одним из них была Кнопка.

Услышав это, Сио без колебаний согласилась.

— Хорошо, я подумаю о покупке его после получения формулы зелья Судьи.

«Надеюсь, что я к тому времени смогу поднять свою Последовательность, что позволит мне использовать силы серого тумана, которые не просто близки к уровню Ангела, но непосредственно Ангела. Только тогда я могу разбить предметы и позволить Черте измениться. Иначе мне всё равно придётся побеспокоить Леди Арианну или Уилла Осептина. Да, если бы Мистер Азик проснулся, всё было бы намного проще…»

«Интересно, может ли Незатенённое Распятие стереть Потустороннюю Черту предмета? Я не думаю, что это сработает. Он не может сосуществовать с этими предметами, не позволяя им даже приблизиться… Кроме этого ограничения, теоретически это должно быть возможно. Позже я попытаюсь использовать силы серого тумана, чтобы заставить Незатенённое Распятие быть связанным с другими мистическими предметами…» — Клейн, который слушал в сторонке, задумался.

После обсуждения вопроса Мисс Судья у других членов клуба, похоже, не было никакой необходимости заключать сделки. Леонард уже успел скрыть слабые места своего мистического предмета. Элджер упорно трудился, чтобы “узаконить” свою Последовательность в Церки Бурь.

Деррик думал только о реликвии Создателя. Эмлин и Каттлея только недавно продвинулись, так что сейчас у них не было ничего, в чём они нуждались.

Среди них Каттлея намеревалась арендовать крест, чтобы посмотреть, сможет ли она очистить остатки разложения в ремесленнике Сьельфе. Однако страницы дневника Розелле, которые она собрала, были получены от Королевы Мистик и использовались для получения ответов. Она полагала, что временно не сможет произвести ничего, что могло бы заинтересовать Мистера Шута.

«Я попытаюсь собрать дневник императора в море…» — Каттлея втайне приняла решение. Немного подумав, Эмлин сказала Мисс Маг:

— Мисс, в ближайшие две недели мне, возможно, придётся взять этот блокнот напрокат.

— Без проблем. — Форс изначально собирался потратить деньги, чтобы заставить Мистера Луну добавить в книгу заклинаний Цепи Бездны и другие сверхъестественные силы, поэтому она была очень рада удовлетворить его просьбу. Это означало, что она не только не будет тратить деньги, но даже заработает их.

При этой мысли она не удержалась и добавила:

— Постарайтесь не записывать Полнолуние.

Она была бы очень обеспокоена, если бы силы Путешествий Леймано были в основном наполнены Полнолунием.

Эмлин согласно кивнул, но Элджер прервал её, словно задумавшись:

— Вот-вот начнётся охота Сангвина на ключевых членов Школы Мысли Розы?

Эмлин вовсе не скрывал правды.

— Как только план будет окончательно разработан, я попрошу всех предоставить мне свои предложения.

— Без проблем. — Первым ответил не Висельник, а Мир — Герман Воробей, молча сидевший в конце длинного бронзового стола.

«Он заинтересован в этом?» — Так думал не только Эмлин, но и другие члены клуба, какими бы медлительными они ни были.

Когда Висельник, Отшельник и Справедливость согласились помочь Мистеру Луне в подготовке операции Сангвинов, сегмент сделок Клуба Таро подошёл к концу, открыв сегмент свободного общения.

Мир Герман Воробей слегка приподнялся и посмотрел на Звезду Леонарда.

— Помогите мне спросить, видел ли этот человек вторую Богохульную Скрижаль.

«Богохульную Скрижаль?» — Одри и другие члены клуба немедленно ухватились за этот термин.

У них тут же возникли удивлённые мысли:

«Вторая Богохульная Скрижаль?»

«Мистер Звезда не так прост, как кажется! Он знает кого-то, кто видел один из самых легендарных предметов в мистическом мире!

«Кроме того, что он является членом Церкви и официальным Потусторонним, у него были и другие секреты!»

«Неудивительно, что он вступил в Клуб Таро…»

Леонард тоже подпрыгнул от испуга, не ожидая, что Клейн обратится с такой просьбой.

После нескольких секунд молчания он выдохнул и сказал:

— Хорошо.

Глава 1039 — Надежда

Молния пронзила глубокое, тёмное небо, осветив весь Город Серебра. Однако это продолжалось не слишком долго, и вскоре она исчезла в темноте, возвращая мир в его чёрное как смоль состояние.

Как только Деррик Берг открыл глаза, он тут же вскочил с кровати и бросился к двери.

Он замедлил шаг, когда шёл, его лицо было явно противоречивым.

«Как я должен упоминать о реликвии создателя перед вождём? Прямо сказать шефу, что какой-то предмет привлёк моё внимание? Нет, нет. Хотя, по словам Мистера Висельника, у шефа есть негласное понимание таких вопросов, я не могу быть слишком прямолинейным…» — Деррик всегда был тонкокожим юношей. Даже когда его родители были живы, он редко обращался с просьбами о вещах.

Он замер на месте, серьёзно пытаясь вспомнить разговоры с Мисс Справедливость, Мистером Висельником и остальными членами Клуба Таро, надеясь подражать им и найти разумное оправдание.

Весь день прикидывая возможные варианты развития событий, Деррик прикусил губу и решил быть откровенным.

С Рёвом Бога Грома он распахнул дверь, вышел на улицу и направился к башням-близнецам, расположенным к северу от города.

По пути многие жители Города Серебра выходили из своих домов, улыбаясь, когда они собирались на тренировочном поле.

Этот период времени был сезоном сбора урожая чернолицей травы. “Фестиваль” для Города Серебра, чтобы принести жертвенные приношения Творцу. Это был также один из редких дней, когда люди могли чувствовать себя счастливыми глубоко внутри в темноте с суровыми условиями выживания.

Видя прыгающих детей и взрослых с чёрными амулетами и кольцами из травы, слушая их разговоры и пение, сердце Деррика успокоилось, а шаги стали твёрже.

Подойдя к шпилю башен-близнецов, он передал послание и встретился с главой Совета Шести Колином Илиадом в особой комнате на вершине башни.

Этот Охотник на Демонов был грязным и седым, как всегда, не прилагая усилий к расчёсыванию волос. Морщины на его лице были довольно глубокими, оставляя после себя либо глубокие, либо искажённые старые шрамы. Его светло-голубые глаза были полны опыта, как будто они могли видеть человека насквозь.

После того как Деррик отсалютовал ему, он кивнул и сказал:

— Как продвигается твоё усваивание зелья Солнечного Священника?

Это означало духовную конвергенцию и соответствующее знакомство с различными теургическими заклинаниями.

Деррик ответил откровенно:

— Почти усвоил его.

— Да, спешить некуда. Остальным членам экспедиционной команды ещё только предстоит подготовиться. Им все ещё нужно определённое количество времени, как и Ловии. Она собирает и ищет ингредиенты, необходимые для её продвижения. — Колин Илиада вскользь упомянул об этом.

«Действительно, старейшина Ловия также примет участие в экспедиции ко Двору Короля Гигантов… Она пытается стать полубогом?» — Деррик был ошарашен, когда он спросил, ничего не скрывая:

— У старейшины Ловии есть формула последующего зелья?

Это была проблема, которая мучила эту старейшину Пастыря всё это время, мешая ей стать полубогом в течение многих лет.

— Да, — ответил Колин утвердительно, но ничего не объяснил.

Вместо этого он спросил:

— Что у тебя на этот раз?

Услышав это, Деррик встревожился. Он прямо сказал:

— Ваше Превосходительство, я обнаружил реликвию Творца. Она соответствует Последовательности 4 Незатенённого Пути Солнца.

Высокий и мускулистый Колин в льняной рубашке прищурился, когда выражение его глаз изменилось.

Эти сложные и неописуемые эмоции заставили Деррика замереть на месте, заставив его на мгновение забыть о том, что он собирался сказать дальше.

Среди неописуемой тишины, Охотник на Демонов Колин сказал низким голосом:

— Реликвия?

Зрачки Деррика сузились, когда он понял, что случайно упомянул о чём-то очень важном.

Ему было больно оттого, что Создатель был съеден в течение очень долгого времени, зная, что Он полностью пал, и никогда больше не вернётся. Это заставило его развить иллюзию, что всё дело в здравом смысле.

Столкнувшись с вопросом и пристальным взглядом Вождя, Деррик замолчал, не находя объяснений.

Несколько секунд он колебался и наконец с большим трудом открыл рот.

— Да, реликвия. Короли предали Господа…

Он подсознательно использовал термин, который использовал священник в Послеполуденном Городе, говоря о королях Ангелов.

Колин посмотрел на Деррика, его светло-голубые глаза, казалось, временно потеряли фокус.

Охотник на Демонов долго молчал, а спустя минуту спокойно сказал:

— Понял.

Его голос подсознательно стал глубже. Он не стал спрашивать, где находится реликвия создателя, обнаруженная Дерриком, как она выглядит и для чего нужна.

Его глаза вновь обрели глубину, поскольку он не стал продолжать тему. Вместо этого он сказал:

— Ты уже достиг Последовательности 5. Ты имеешь право знать, какие священные запечатанные артефакты есть в Городе Серебра. Как только ты обретёшь духовность и полностью овладеешь теургическими заклинаниями, я дам тебе соответствующую информацию и отведу туда, где они запечатаны. Если у тебя есть сродство с одним из священных запечатанных артефактов и ты можешь уменьшить его негативные последствия, ты можете владеть им.

Сродство, о котором он упомянул здесь, относилось к сходству между психикой Деррика и остатком высокой Последовательности психики Потустороннего на запечатанном артефакте. Это могло бы уменьшить ужасающие негативные последствия, обманывая его до определённой степени.

В Городе Серебра не было недостатка в общих ингредиентах и Потусторонних Чертах. Кроме того, все знали актёрский метод. Единственное, что мешало им продвигаться — это ритуалы. Иногда, без формулы зелья, это не останавливало Последовательность 8 от продвижения к Последовательности 7, или Последовательность 7 к 6. До тех пор, пока человек продвигался правильно, потребляя зелья в предыдущий раз, и полностью переваривал его, если он был готов рискнуть, он мог попытаться непосредственно потребить Потустороннюю Черту, чтобы продвинуться. Шансы на успех были не слишком малы, но от Последовательности 6 до 5, без помощи ритуала, шансы на успех были очень малы.

Таким образом, в Городе Серебра было много Потусторонних Последовательности 6, но Последовательность 5 и выше стала редкой. Это был уровень, который заслуживал серьёзных размышлений.

«Почему шеф вдруг упомянул об этом? Он имеет в виду, что я могу выбрать священный запечатанный артефакт, чтобы обменять его на реликвию Создателя. Я ещё даже не упоминал об этом… Да, я сначала предложу информацию Мистеру Шуту и посмотрю, какой пункт ему понравится…» — Деррик был ошеломлён на мгновение, прежде чем он пришёл к пониманию. Он тяжело кивнул.

— Да, Ваше Превосходительство.

Он больше ничего не сказал, когда прощался и готовился принять участие в жатве.

Охотник на Демонов Колин наблюдал, как его фигура исчезла, когда он медленно подошёл к окну и бросил взгляд на алтарь рядом с тренировочным полем.

Там уже собралось много народу. Они кружили вокруг алтаря Творца и исполняли древние танцы, чтобы угодить божеству. Другие пели хвалу могущественному существованию.

На лицах у них были явные улыбки, а глаза светились надеждой и предвкушением. Казалось, что Создатель вернётся, если они продержатся ещё несколько лет, и всем трудностям придёт конец.

За последние два-три тысячелетия подобные надежды неоднократно разбивались, но она вновь и вновь поднималась, чтобы поддержать их сердца в сопротивлении отчаянию и тяготам.

Колин Илиада стоял у окна и внимательно наблюдал за происходящим.

…

Баклунд. Улица Бёклунд.

Вернувшись из мира над серым туманом в реальный, Клейн почувствовал тяжесть на сердце.

Страница дневника императора Розеллы позволила ему понять тайны Зрителя. Он понимал, как опасно для него продолжать расследование в отношении короля. Даже с Церковью Вечной Ночи и Благословением Богини это было бы не совсем безопасно.

«В основном это связано с тем, что Богиня переваривает уникальность Пути Смерти. Она не сможет спуститься в течение довольно длительного периода времени… Я надеюсь, что Повелитель Бурь и Бог Пара и Машин сможет своевременно отреагировать в критический момент… Как бы то ни было, с Леди Арианной, Уиллом Осептином и Паллесом Зороастом, даже против короля Ангелов, это не тот исход, который сулит верную гибель. Даже если я умру, У них всё ещё есть шанс схватить мой труп… Чем дольше я продержусь, тем выше будут шансы на моё выживание…» — Клейн снял напряжение, сделав самоуничижительное замечание.

Раньше, над серым туманом, он уже определился с направлением своего расследования. Он должен был преследовать Святую Белую Катарину и Демонессу Трисси, чья нынешняя Последовательность была неизвестна. Что же касается Хвина Рэмбиса, то пока он не возьмёт на себя инициативу связаться с Мисс Справедливость, он не будет пытаться разыскать его; в противном случае он может столкнуться с несчастным случаем, который не сможет предотвратить.

«С одной стороны, я жду ответа Мисс Судьи, а с другой стороны, я должен попытаться найти Вице-Адмирала Болезней. Используя их кровную связь, я могу попытаться установить контакт со Святой Белой. Это не слишком реалистично. Три церкви определённо придумают этот метод, так что Секта Демонессы определённо будет противостоять этому… Позже я попрошу Даница поискать предметы, связанные с Вице-Адмиралом Болезней, и использую способность серого тумана вмешиваться и экранировать… Да, я также спрошу его об Андерсоне с которым всё ещё экспериментируют… Так что это не так уж срочно, предоставлять им Незатенённое Распятие» — Клейн отогнал свои мысли и встал с кровати.

Он уже использовал подавление серого тумана, чтобы связать Незатенёное Распятие и мистический предмет, сломанный палец, вместе. Он хотел посмотреть, будет ли очищена Потусторонняя Черта.

Отдохнув немного дома, Клейн переоделся и вышел вместе со своим камердинером Энуни. Он планировал помолиться в Соборе Святого Самуила перед посещением благотворительного фонда Лоена.

Этот личный камердинер на самом деле был не Победитель, а Конас Килгор, настоящий Энуни, уже использовал кольцо Цветок Крови, чтобы превратиться в плоть и кровь, и прятался в желудке Графа Падших.

Погода в Баклунде в эти дни часто бывала хмурой. Газовые фонари по обеим сторонам дороги ещё не были зажжены, но дома по обе стороны улицы уже были освещены.

Клейн смотрел на всё это без всякого выражения. Он ехал в экипаже от улицы Бёклунд до улицы Фелпс. Сначала он направился в Собор Святого Самуила, чтобы помолиться, затем надел цилиндр и трость и отправился в благотворительный фонд Лоена.

Подойдя к двери, он услышал звон. Он увидел, что Мисс Одри едет на модифицированном велосипеде, который не имел турника и был довольно изящным. Она вышла из переулка.

На ней было простое белое платье и чёрные кожаные туфли. Её светлые волосы были собраны в пучок, а зелёные глаза внимательно смотрели на дорогу. На ремнях безопасности позади неё сидел золотистый ретривер, который мог поддерживать её устойчивость, как бы сильно ни трясло велосипед.

Заметив элегантного джентльмена с белыми бакенбардами, Одри радостно улыбнулась и поздоровалась с ним:

— Доброе утро, господин Дантес.

— Добрый день, Мисс Одри. Вы, кажется, в хорошем настроении? — Клейн наблюдал, как она нажала на тормоз и оперлась на ногу.

Одри поджала губы, и её улыбка немного прояснилась.

— Вы правы. Я действительно в хорошем настроении. После того, как я прокатилась на этом некоторое время, все мои проблемы исчезли.

Глава 1041 — Дочь короля

«Шаррон, которая не любит прозвища? Откуда она знает? Она раньше общалась с Мисс Шаррон?» — Услышав ответ Рейнетт Тинекерр, Клейн сначала растерялся, а потом в его голове один за другим всплыли вопросы.

С его точки зрения, посыльный и почтальон не стали бы общаться в обычных обстоятельствах. Весь процесс будет заключаться в появлении посыльного, получении письма и его отбытии.

«Кроме того, когда Мисс Мессенджер нужно было получить разрешение другой стороны, когда она даёт прозвища? Согласились ли на это Фрэнк Ли и Патрик Брайан?»

Через несколько секунд Клейн инстинктивно догадался — Мисс Мессенджер и Мисс Шаррон определённо имели какую-то связь, и Рейнетт Тинекерр не хотела ничего скрывать.

Обуздав свои мысли, Клейн вскрыл конверт, развернул письмо и быстро просмотрел его содержимое.

Я надеюсь, что вы сможете мне кое в чём помочь. Давайте встретимся в баре Храбрые Сердца, чтобы обсудить детали…

«По сравнению с тем, что было раньше, Мисс Шаррон не так уж скупа на слова. Она немного улучшилась в этом аспекте. Является ли это изменением, вызванным продвижением полубога?» — Клейн на мгновение задумался и подошёл к своему столу. Взяв ручку, он написал:

— Когда вы хотите встретиться?

Отложив ручку, он взглянул на Рейнетт Тинекерр, которая стояла рядом и, казалось, ждала ответа. Клейн снова почувствовал себя увереннее.

Он сложил письмо, протянул его Мисс Мессенджер и небрежно сказал:

— Для Мисс Шаррон.

Одна из голов Ренетт Тинекерр прикусила письмо, а остальные три сказали:

— Вы… Не… Оплатили…

Клейн откашлялся, достал золотую монету и протянул её Мисс Мессенджер.

Увидев, что Рейнетт Тинекерр исчезла, он задумчиво подошёл к креслу и стал терпеливо ждать.

Меньше чем через минуту Мисс Мессенджер снова вышла из пустоты в своём сложном платье. Она держала в зубах письмо.

Клейн не стал спрашивать, когда получил ответное письмо и развернул его.

Если у вас нет никаких проблем с этим, будет лучше, если это произойдёт сегодня вечером.

«Сегодня вечером…» — Клейн задумчиво кивнул и взмахнул запястьем, заставляя письмо вспыхнуть алым пламенем, позволяя конверту обуглиться.

Затем пламя вспыхнуло и окутало его тело.

К тому времени, как пламя погасло, фигура Клейна уже исчезла из кресла. Парящий в воздухе пепел автоматически падал в ближайший мусорный бак с помощью невидимого ветра.

В домах, которые были соединены вместе в Северном районе Баклунда, Червудском районе и районе моста, настенные газовые лампы немного посветлели, прежде чем вернуться к нормальному состоянию.

Вскоре Клейн появился в комнате, которую он снял в частном порядке на окраине Восточного Района. Он переоделся, надел очки в золотой оправе и вышел с видом Шерлока Мориарти, направляясь прямиком в бар Храбрые Сердца.

На этот раз он не стал искать Яна, который сидел в карточной комнате и играл в настольные игры с группой людей. Несколько секунд он прислушивался, потом толкнул дверь в бильярдную и медленно вошёл.

Как только он открыл дверь, он увидел фигуры, очерчивающие себя с двух сторон.

Слева на высоком табурете сидела светловолосая голубоглазая Шаррон. На ней была изысканная шляпка и царственное платье. По сравнению с прошлым её лицо уже не было таким бледным, как раньше. Это выглядело так, как будто она была анемичной, что делало её менее похожей на женское привидение и больше похожей на куклу.

Справа от бильярдного стола стоял Марик. Этот молодой человек, любивший играть в карты с зомби, был более бледным. Злоба в его глазах стала неочевидной, но она подавляла чувства других.

— Добрый вечер. — Клейн с улыбкой снял шляпу и поклонился.

— Добрый вечер, мистер детектив. — Тело Шаррон, казалось, невесомо поплыло вверх, когда она серьёзно поклонилась. Марик сделал то же самое.

В этот момент бильярдная, казалось, наполнилась паранормальными явлениями.

Клейн небрежно придвинул высокий стул и сел. Он усмехнулся и сказал:

— Что случилось на этот раз?

— Мне очень жаль, что я снова беспокою вас. — Шаррон снова поклонилась.

Марик быстро сказал:

— Мы заключили соглашение о сотрудничестве с Сангвином, чтобы иметь дело с ключевыми членами Школы Мысли Розы в Баклунде. Мы обязательно выполним большую его часть сами. Оно будет включать в себя то, как мы выманим их, как устроим засаду и как произойдёт наше нападение. Мы просто надеемся, что вы будете наблюдать за всем процессом со стороны и поможете нам спастись, когда произойдёт несчастный случай. Если вам что-то нужно, просто скажите об этом. Мы можем это обсудить.

«То есть я являюсь непредвиденным обстоятельством, чтобы предотвратить любые несчастные случаи… Что, если этот парень, Эмлин, тоже завербует Мир, чтобы тайно помочь ему? Когда это произойдёт, они будут иметь двух полубогов в своих планах на случай непредвиденных обстоятельств… Я думаю, это может сработать. Я могу быть Шерлоком Мориарти, а Конас Килгор — Герменом Воробьём…» — Клейн задумался на несколько секунд, не сразу соглашаясь. Вместо этого он сказал:

— Позвольте мне задать вам несколько вопросов.

Марик взглянул на Шаррон и кивнул.

— Хорошо.

Клейн посмотрел на Шаррон, которая сидела на высоком табурете, как кукла.

— Мумия Тутанхамона II, которую мы ранее получили, была подготовкой к тому, чтобы вы продвинулись к Марионетке Последовательности 4, и вы уже стали полубогом?

Это было то, что он узнал ранее из их разговоров и обмена письмами. Его главной целью было сделать подтверждение и начать следующую тему.

Шаррон спокойно оглянулась на него и сказала неземным и нечеловеческим голосом:

— Да.

Клейн слегка кивнул и прямо спросил:

— Какие у вас отношения с Рейнет Тинекерр?

Голубые глаза Шаррон почти незаметно скользнули по сторонам, когда она сказала:

— Она — мой учитель.(Прим. ред.: Тут формальное обращение к "Она", указывающее на то что она Ангел [или Святой] #TODO Как бы их выделять?)

«Учитель… Она…» — Хотя у Клейна уже были кое-какие догадки, он едва не поперхнулся. Он почувствовал, что у него болит голова.

В мгновение ока, хотя выражение его лица осталось прежним, бесчисленные мысли закипели в его голове.

«…Мисс Мессенджер изначально была ангелом?»

«Я действительно использую ангела в качестве посланника? Не слишком ли это преувеличено?»

«Она даже учитель Мисс Шаррон… Вероятно, всё было не так просто, когда Она просила быть моим Посланником!»

«Судя по всему, так оно и есть, Она определённо не находится на той же стороне, что и Мать-Дерево Желаний. Мисс Мессенджер подписала контракт со мной, потому что Мать-Древо Желаний жаждало меня? Нет, Она знала что Оно будет моим врагом?»

«Неудивительно, что Мисс Шаррон смогла получить формулу зелья Марионетки и соответствующие ингредиенты с помощью своего учителя…»

Пока его мысли метались, Клейн решил задать ещё один вопрос. Он хотел использовать ответы Мисс Шаррон или Мэрика, чтобы успокоить свои эмоции.

Он подумал и сказал:

— Расскажите подробней?

На этот раз это все ещё отвечала Шаррон. По сравнению с механическими куклами Хорамика, она казалась более безжизненной, когда спокойно сказала:

— В начале Пятой Эпохи Смерть исчезла. В таких местах, как звёздное нагорье Южного континента и Долина Пас, против Империи балам поднималось сопротивление. Во время этого процесса появился Прикованный Бог, и родилась Школа Мысли Розы. Моя учительница изначально была дочерью правителя местных высокогорий, но она позже стала Благословенной Прикованного Бога, помогая её отцу в создании Королевства высокогорий. Позже Она стала ангелом Последовательности 2, одним из лидеров Школы Мысли Розы. Она выступала за воздержание и использовала строгие и немногочисленные желания, чтобы противостоять безумию в жизни. Около 922 лет назад родился Сын Божий Суа. Всё начало меняться по мере того, как индульгенция и кровавые ритуалы постепенно захватили доминирующую фракцию. Поначалу учитель был едва в состоянии поддерживать его, предотвращая влияние Фракции Воздержания. Однако с течением времени влияние Матери-Дерева Желаний росло. Суа также успешно продвинулся несколько лет назад, став настоящей Мерзостью. Разразилась внутренняя война. Учитель защищала нас, когда мы бежали с гор, долин и лугов. Я видел, как она попала под осаду Суа и других высокопоставленных членов. Однако Она не умерла полностью из-за предварительной подготовки. Она воскресла в особом состоянии в духовном мире и теперь жаждет завершить Своё тело.

«Вот как… Другими словами, Мисс Мессенджер в настоящее время, по сути, является ангелом без соответствующих полномочий. Она находится в ослабленном состоянии. Неудивительно, что она не смогла легко справиться с полубогом Школы Мысли Розы, Шанксом…»

«Подождите, хотя есть много ангелов, сотрудничающих со мной, почему все они неполноценны или слабы? Кроме Леди Арианны, все они находятся в таком состоянии… Мистер Азик, Паллез Зороаст, Уилл Осептин, Мисс Мессенджер… Есть ли проблема с моим титулом Шута? Неужели они все ждут, что я дам им амулеты, созданные Знатоком Прошлого?» — Клейн пришёл к пониманию, поскольку он чувствовал себя довольно остро.

Он не стал спрашивать, почему Ренетт Тинекерр всё ещё хочет денег, как он подумал на мгновение, прежде чем сказать:

— Мисс Шаррон, Школа Мысли Розы определённо знает формулу зелья Марионетки. После того, как вы получили мумию Тутанхамона II, они, вероятно, будут рассматривать вас как полубога. Кроме того, мадам Ренетт Тинекерр однажды предстала перед полубогом Школы Мысли Розы и вступила с ними в битву. Это также означает, что Школа Мысли Розы определённо знает, что она жива, и Она не станет для них неожиданностью. И ваши отношения как мастера и ученика с ней не являются для них секретом. В такой ситуации не слишком ли наивно использовать себя и Марика в качестве приманки, чтобы выловить ключевых членов Школы Мысли Розы в Баклунде? Неужели вы думаете, что они пошлют только одного или двух полубогов, чтобы разобраться с вами? До какой степени помощь может оказать Сангвин? Кроме того, я уже упоминал, что из-за одной из моих личностей Мать-Древо Желаний придаёт мне большое значение. Даже Мерзость Суа была послана, чтобы напасть на меня. И сотрудничество вашего учителя со мной — это то, что они также осознают. Суммируя все эти моменты, если вы с Мариком появитесь, вид нападения, который вы вызовете, непредсказуем.

Сказав это, Клейн посерьёзнел и спросил:

— Вы хотите вызвать божественное нисхождение в Баклунде? — В бильярдной мгновенно воцарилась ненормальная тишина, но выражение лица Шаррон не изменилось.

Глава 1042 — План под другим углом зрения

Через несколько секунд Шаррон спокойно ответила Клейну:

— Это не приманка, а уловка, чтобы выманить их.

Как раз когда Клейн собирался спросить, в чём разница, Марик подробно объяснил:

— Когда нас преследовала Школа Мысли Розы, мы обнаружили, что в Баклунде у них довольно много членов. Однако из-за недостатка сил и боязни ловушек, а также чтобы не привлекать внимания Церкви, мы не предприняли никаких действий против них. На этот раз мы планируем атаковать один из самых важных. Мы намеренно пропустим некоторые из них, позволив скрытым скрыться и передать информацию ответственному лицу Школы Мысли Розы в Баклунде. В тайне полубог Сангвина будет наблюдать за ними. Через цепочку сообщений они найдут ответственного человека. Этот человек должен быть ключевым членом Школы Мысли Розы. Как только он будет убит или даже схвачен, мы предпримем следующий шаг в нашей операции, основываясь на информации, которую нам удастся получить.

«Это более разумно. Главное — использовать своё собственное понимание Школы Мысли Розы, чтобы создать план, а не использовать себя в качестве приманки. Это способ эффективно контролировать ситуацию и не уничтожить Баклунд…» — Клейн мягко кивнул и сказал:

— Если это так, я могу принять участие.

Он не сказал, что ему нужно подумать об этом или вернуться, чтобы подтвердить уровень опасности. Это было потому, что это дело не было чём-то, что нужно было сделать в ближайшее время для Шаррон и Сангвина. Когда он предвидел проблемы, то всегда мог отказаться от участия в них.

— Какой вид оплаты вам нужен? — Стоячее положение Марика расслабилось, когда он спросил.

Клейн улыбнулся.

— Если всё это время не будет никаких несчастных случаев, я хочу получить один экземпляр бесплатной помощи от Мисс Рейнетт Тинекерр. Если мне придётся участвовать в операции, я всегда могу добавить условие о приоритете в отношении военных трофеев. Вы можете обсудить это с Мисс Рейнетт Тинекерр, прежде чем написать мне ответ.

На самом деле он всё ещё был немного озадачен. Он считал, что с таким планом нет никакой необходимости искать его. Поскольку Мисс Мессенджер пряталась в тени, этого было достаточно, чтобы предотвратить любые несчастные случаи, с которыми Шерлок Мориарти мог справиться!

— В этом нет необходимости. — Шаррон, с её изысканной внешностью и бледным лицом, мягко покачала головой, как кукла. — Я могу с этим согласиться.

«Она уже обсуждала это с Мисс Мессенджер?» — Клейн подумал несколько секунд и честно спросил:

— Тогда почему бы вам прямо не попросить Мисс Рейнетт Тинекерр помочь предотвратить несчастные случаи?

Волосы Шаррон оставались неподвижными, как будто были туго стянуты маленькой шляпкой.

— Она не желает, чтобы Сангвин узнал о её существовании, — ответила она бесплотным и мимолётным голосом.

«Вот как…» — Клейн на мгновение задумался и задал ещё один вопрос:

— Вы выступаете за воздержание, так почему же вы ищете ключевых членов Школы Мысли Розы? Разве месть входит в рамки воздержания?

Шаррон посмотрела на него своими голубыми глазами и сказала:

— В последние десятилетия Школа Мысли Розы изо всех сил старается позволить Матери-Дереву Желаний спуститься в реальный мир. Это приведёт к невообразимой катастрофе. Кроме того, Учитель также желает, чтобы её тело было полным.

«Если бы Мать-Древо Желаний спустилось в реальный мир, это было бы невообразимой катастрофой для меня… Однако какое это имеет отношение к полноте тела Мисс Мессенджер? Её тело было когда-то разорвано на части и удерживается различными ключевыми членами Школы Мысли Розы? Или могут ли тела Потусторонних высокой Последовательности и их Черты быть сделаны частью Её через какой-то ритуал?» — Пробормотал про себя Клейн, прощупывая почву:

— Является ли Мерзость 1-ой Последовательностью Пути Мутанта? Тогда какие соответствующие Последовательность 2 и Последовательность 3?

Он уже задавал Мисс Шаррон первый вопрос, но получил лишь неопределённый ответ.

Шаррон ответила без малейшего колебания. Она говорила не слишком быстро, но её голос оставался неземным и нечеловеческим.

— Раньше я не была в этом уверена. Теперь я могу подтвердить, что Последовательность 1 — Мерзость, Последовательность 2 — Древнее Проклятие, Последовательность 3 — Проклятый Артефакт, но теперь она известна как Ученик Молчания.

«Значит ты не была уверена, когда я спрашивал тебя в прошлый раз? То есть, когда вы вызвали Мисс Мессенджер и воссоединились с ней. Тебе удалось узнать больше секретов?» — Клейн понимающе кивнул.

— У меня больше нет вопросов. После подтверждения времени проведения операции напишите мне.

— Спасибо. — Шаррон снова всплыла и поклонилась.

Марик прижал его руку к груди и слегка согнул спину.

— В этом нет необходимости. — Клейн поднялся с высокого табурета и с улыбкой надел цилиндр.

На этот раз, без чмокающего звука, алое пламя поднялось и поглотило его.

Под ночным небом в Баклунде беззвучно зажглись бесчисленные огни, словно звёзды, покрытые облаками, опускающимися на землю.

В мерцании этими звёздами, Клейн вернулся в съёмную квартиру на окраине Восточного района.

Переодевшись и приготовившись вернуться на улицу Бёклунд в Северном районе, он услышал серию призрачных мольб.

Это был голос мужчины.

Кивнув в раздумье, Клейн немедленно сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался над серым туманом. Он протянул свою духовность к пульсирующей алой звезде.

Как он и ожидал, это соответствовало Луне Эмлину.

Вампир который уже стал Виконтом искренне молился:

— Достопочтенный Мистер Шут, я хочу подать заявку на мини-сбор, в который входят я, Мистер Висельник, Мисс Отшельник, Мисс Справедливость, Мистер Мир…

«Для Эмлина эти люди — представители Клуба Таро по интеллекту, опыту и знаниям… Бедный Леонард…» — Клейн тихо усмехнулся, откинулся на спинку стула и согласился на просьбу Эмлин.

Над серовато-белым туманом, внутри древнего дворца.

Пять тёмно-красных лучей света появились по обе стороны длинного бронзового стола, образуя различные фигуры.

Одри поздоровалась со всеми, а потом с интересом спросила:

— Мистер Луна, план Сангвинов завершён?

Эмлин оглядел собравшихся и откровенно сказал:

— Да, подробный план таков. Через двух членов Фракции Воздержания, сбежавших из Школы Мысли Розы…

Он пересказал план, который Шаррон описала Шерлоку Мориарти, под другим углом зрения. Когда он закончил, то сказал:

— Если мы сумеем получить эффективную информацию, то сумеем воспользоваться возможностью и нанести внезапный удар по штаб-квартире Школы Мысли Розы. Мы надеемся взять у них важный предмет.

— Какой важный предмет? — С любопытством спросила Каттлея.

Это был предмет, который мог подтолкнуть древнюю фракцию к попытке нападения на штаб-квартиру секретной организации. Это определённо было не просто!

— Его важность может даже превысить значение обычного Ангела, более сильного, чем некоторые запечатанные артефакты 0 класса!

Эмлин ничего не скрывал.

— Это священный артефакт, оставленный нашим предком Сангвином. Я не уверен, какой именно несчастный случай привёл к тому, что Школа Мысли Розы получила его.

«Священный Артефакт, оставленный Лилит… В руках Школы Мысли Розы… Сангвин придавал этому большое значение…» — На этот раз Клейн, который действовал как Мир Гермен Воробей со своим истинным телом, имел ключевые моменты, мелькающие в его уме. Затем, вместе с пониманием многих секретов, у него быстро появилась неподтверждённая теория.

«Это может быть ключом к способности Мать-Древа Желаний вторгаться и контролировать часть власти домена Лунны!»

«Об этом Мисс Шаррон и остальные не упоминали. Сангвины тоже что-то скрывают от них и имеют довольно большие амбиции… Да, я не могу использовать честолюбие, чтобы описать их. Этот предок Лилит, чья личность неизвестна, похоже, предвидел хаос в этой ситуации и приближение апокалипсиса. Поэтому Сангвины были вынуждены изменить свой стиль и стать более активными, чтобы иметь больше вещей, на которые можно положиться? Это приобретение спасательного круга в рамках подготовки к апокалипсису…» — Клейн молча слушал, не произнося ни слова.

Остальные тоже впитывали важную информацию, которую открыл Луна, и Элджер не был исключением. Он задумался на несколько секунд прежде чем сказать:

— Другими словами, вы, Сангвин, будете тайно скрывать всю эту операцию и не станете мишенью Школы Мысли Розы?

— Да, — небрежно ответил Эмлин.

«План Сангвина был совместно разработан Герцогом Олмером и Маркизом Ниббсом, а также несколькими Графами Баклунда. Многие проблемы, несомненно, подверглись мозговому штурму и пересмотру. В любом случае, даже если свинья проживёт больше тысячелетия, она определённо приобретёт определённый уровень мудрости и опыта.»

Элджер слегка кивнул.

— У меня есть ещё один вопрос. Почему вы так уверены, возглавляющий Школу Мысли Розы в Баклунде, всего лишь святой? Может быть, там прячутся ещё полубоги или даже ангел. Вы должны очень хорошо знать, что ситуация в Баклунде очень сложная. Для Школы Мысли Розы нет ничего невозможного в том, чтобы увеличить число мощьных Потусторонних, которые она должна выставить для определённых целей. Если это так, то вы в конечном итоге будете похожи на воров, которые хотят что-то украсть, только чтобы ворваться прямо во двор Сивеллауса.

Сивеллаус Ярд — ещё одно название полицейского управления Баклунда.

Эмлин расслабился ещё больше.

— На этот раз герцог Олмер лично проследит за всем процессом. Даже если ангел Школы Мысли Розы спустится, мы легко сможем сбежать. Кроме того, не важно, на чьей стороне они, на самом деле, не хотят создавать напряжённый конфликт в Баклунде. Без какого-либо сокрушительного преимущества или уверенности, чтобы не вызвать огромного волнения, они, естественно, прекратят любую борьбу.

Услышав его ответ, уголки рта Каттлеи неуловимо изогнулись, когда она предупредила:

— Для Потусторонних, которые не являются полубогами, даже небольшое столкновение между ангелами вызвало бы толчки, достаточные, чтобы уничтожить их.

Эмлин вырвался из состояния утопления в гордыне от переживания мощи Сангвина. На мгновение он растерялся, не находя слов.

В этот момент глаза Одри метались по сторонам, как будто она о чём-то думала.

— Мистер Луна, что вам нужно сделать в этом плане?

«Что мне нужно сделать? Наблюдение за тайными членами Школы Мысли Розы и фиксация истинной цели на основе полученной информации будет осуществляться графом Мистралем… Тот, кто в конечном счёте примет меры, — это Маркиз Ниббс, Граф Мистраль и полубог Фракции Воздержания Школы Мысли Розы… Герцог Олмер будет вести тайный мониторинг, чтобы предотвратить любые несчастные случаи… М-моя единственная работа, по-видимому, состоит в том, чтобы связаться с этим Призраком по имени Марик и поддерживать связь между обеими сторонами… Ух…» — Чем больше Эмлин думала об этом, тем более странным становилось выражение его лица.

«Кажется, что мне ничего делать не нужно, или, по крайней мере, ничего особенно важного…»

Глава 1044 — Погружение себя в приливы и отливы

Баклунд, район Сент-Джордж, в заводском помещении, заваленном барахлом.

Свет вспыхнул в зеркале, заполненном явными трещинами. Его поверхность стала тёмной и глубокой, как будто он был связан с другим миром.

Внезапно из-под зеркала высунулась белая рука, словно пробившаяся сквозь слои водяных волн.

Из тени вышла фигура — это была не кто иная, как милая и прекрасная Демонесса Трисси в длинном чёрном платье.

На её лице появилась редкая бледность, как будто она потеряла всю свою румяность. Её лоб был покрыт густыми каплями пота.

С громким чмоканьем чемодан в руке Трисси упал на землю. Она с трудом подавила ужас, отразившийся в её глазах.

Затем она безучастно пробормотала себе под нос:

— Его Посланник на самом деле ангел…

В этот момент Трисси почувствовала, как по спине пробежал холодок, словно на неё налетел холодный ветер.

Она никогда не предполагала, насколько опасно будет вызвать гонца раньше. К счастью, женщина, державшая четыре головы в своих руках, некоторое время молча наблюдала за ней, прежде чем она ушла, ничего не делая.

…

Бёклунд-стрит, 160, внутри особняка Дуэйна Дантеса.

— От кого это письмо? — С нетерпением спросил Клейн, получив письмо от Мисс Мессенджер.

Четыре головы в руках Ренетт Тинекерр заговорили одна за другой:

— Контейнер… Для… Тёмной… Грязи…

«Это прозвище…» — Услышав это, Клейн опешил. В первый момент он не сразу понял, о ком говорит Мисс Мессенджер.

В его сознании люди, которые знали, как вызвать Его Посланника, быстро проносились мимо, один за другим, пока он просачивался сквозь них.

Через несколько секунд у него уже была соответствующая догадка.

«Трисси!»

Из того, что Клейн знал, эта Демонесса, которую переименовали в Трисси Чик, вполне могла быть одним из медиумов для пробуждения или нисхождения Изначальной Демонессы в мир.

В такой ситуации, её можно назвать “контейнером”.

И люди, которые достаточно хорошо знали этот таинственный мир, знали, что Первородная Демонесса была злой богиней, которая была известна как последний носитель апокалипсиса, который положит конец всему. Она видела сотворение апокалипсиса и уничтожение всего сущего как свою миссию. Она также обладала авторитетами, такими как желания, связанные с чувствами и эмоциями. Это было не очень подходящее Её описание связанное с грязью и темнотой, но это было понятно.

Точно так же грязь и темнота могли бы описать Трисси, которая была в определённой степени испорчена злой богиней.

«Как и следовало ожидать от Ангела. Она вообще-то осмелился сказать такое про Первородную Демонессу…» — Клейн втайне удивился, когда он открыл письмо и быстро прочитал его.

В этот момент он вдруг что-то вспомнил. Он поспешно взглянул на Мисс Мессенджер и сказал:

— Какая реакция была у отправительницы, когда она увидела вас?

— Она… Была… Очень напугана… — Три головы Ренетт Тинекерр говорили одна за другой, не давая последней возможности заговорить, так как её голова была просто оставлена разинутой.

Выражение лица Клейна стало немного тяжёлым, когда он задумался и спросил:

— Вы пометили её?

Голова Райнетт Тинекерр, которая раньше не могла говорить, поспешила заговорить.

— Нет…

Остальные три светловолосые, красноглазые головы добавили:

— Посколько… Она… Имела… Ауру… От… Изначальной…

Клейн замолчал на несколько секунд, прежде чем кивнуть.

— Я понимаю.

Проследив, как Мисс Мессенджер шагнула в пустоту и ушла, он развернул листок бумаги и быстро прочитал письмо Трисси.

«Она действительно искала меня, чтобы иметь дело со Святой Белой Катариной… Разве это не то, что я хотел сделать?» — Глаза Клейна несколько раз блеснули, и он тут же принялся рыться в поисках чёрной липкой кляксы.

Вслед за этим он превратился в Германа Воробья и равномерно размазал каплю по крошечному зеркалу в комнате.

Терпеливо прождав почти десять минут, чёрная липкая клякса растворилась в воздухе, не оставив после себя ничего. Клейн не смог связаться с Демонессой Трисси.

«Как и следовало ожидать, Трисси, до некоторой степени испорченная Изначальной Демонессой, сумела определить уровень Мисс Мессенджер и испугалась… Вероятно, в ближайшее время она не будет общаться с Германом Воробьём… Эх, если бы я знал, что Мисс Мессенджер — особенный ангел, Я бы точно не допустил Её появление перед Трисси, или я бы сообщил об этом Мисс Мессенджер что если Её вызовет Демонесса, она может принести ту вместе с письмом…» — Клейн молча вздохнул и мог винить в этом только свою удачу.

В этот момент он вдруг услышал серию призрачных мольб.

…

В тёмном переулке в районе моста Баклунда.

Сио спрятала Зимний Клинок и вошла в помещение, настороженно оглядываясь по сторонам.

— Неплохо, ты становишься всё опытнее и опытнее.

Раздался низкий мужской голос, и из темноты за углом вышла фигура.

Он стоял высокий, одетый в золотую маску, которая покрывала его глаза, ноздри, рот и щеки. Это был не кто иной, как сотрудник МИ-9, который связывался с Сио раньше.

— Почему вы так срочно связались со мной? — Спросила Сио.

Человек в золотой маске не стал вести светскую беседу и прямо спросил:

— Похоже, вы все ещё наблюдаете за окрестностями виконта Стратфорда. Вы обнаружили что-нибудь необычное в последнее время?

Сио подумала и сказала:

— Да. У него был интимный контакт с девушкой неизвестного происхождения. Он несколько раз заставлял её приходить к нему домой поздно вечером. Я пыталась разыскать эту женщину, но оба раза потерпела неудачу. Кроме того, два дня назад Виконт Стратфорд внезапно вышел из дому посреди ночи. Я не знаю, куда он пошёл, потому что мне не удалось последовать за ним.

Человек в золотой маске коротко подтвердил это, углубляясь в детали. Сио ответила в соответствии с деталями, которые она видела тогда. Она лишь скрыла, что встретила Шерман в экипаже и что следовала за виконтом Стратфордом до самого склада.

— Неплохо. Твоя настойчивость была вознаграждена. — Человек в золотой маске слегка кивнул. Похоже, он не сомневался в словах Сио.

Он вздохнул и сказал:

— Благодаря этому ваш вклад в наше дело значительно возрастет. Откровенно говоря, если это будет продолжаться, вы скоро сможете накопить взносы, необходимые для зелья Последовательности 6. Однако перед этим обязательно будет проведено строгое обследование. И с вашим прошлым, хе-хе, он, без сомнения, провалит экзамен. В конце концов, я знаю это очень хорошо. На самом деле вам нет необходимости искать истину. Я знаю, что именно это побудило вас настаивать на продолжении миссии в отношении виконта Стратфорда, но моё личное предложение — отложить этот вопрос в сторону. С вашей нынешней Последовательностью и способностями этого достаточно, чтобы позволить вашей матери и брату вести очень хорошую жизнь. Не волнуйтесь, никто не причинит вам беспокойства. Но если вы хотите продолжать настаивать, я не могу гарантировать, что этого не произойдёт.

Хотя Сио уже ожидала такого объяснения, она была беспомощна в сопротивлении своим эмоциям и колотящемуся сердцу. Она выпалила вопрос:

— Кто вы такой на самом деле?

— Я просто обычный Потусторонний средней Последовательности, — с улыбкой ответил человек в золотой маске. — Возможно, вы не знаете, что должность “капитана королевской гвардии” имеет соответствующие полномочия в МИ-9. Это равносильно заместителю директора, который занимается вопросами, связанными с королевской семьёй. Когда ваш отец был жив, я был его подчинённым и получал от него помощь в различных аспектах. После его смерти я, который не совершал никаких ошибок и не скрывал никаких дел, был удалён из ядра МИ-9. Видите ли, я отвечаю только за информаторов снаружи, от таких как вы.

Сказав это, человек в золотой маске вздохнул.

— Ваш отец мне очень помог. Поэтому, узнав вас, я намеренно заставил вас стать моим информатором. В меру своих сил я оказал вам некоторую помощь. У меня есть своя семья и своя жизнь, так что я не могу слишком рисковать или делать что-то слишком опасное для вас. Давай сделаем так: Я помогу достать формулу зелья для Судьи. После этого прекратите вносить свой вклад и стремиться продвигать Последовательность. Сделайте что-нибудь, что улучшит вашу жизнь. Что касается того, что вы хотите сделать или планируете сделать в частном порядке, я не знаю, да и не хочу знать.

Сио впала в оцепенение. Её губы дрожали, когда она произнесла:

— Что за человек был мой отец?

Человек в золотой маске вздохнул и ответил:

— Он был действительно храбрым, благородным и просто аристократом, но он не был настолько совершенен. Он был импульсивен, нетерпелив, склонен к гневу…

Сио молча слушала и собиралась расспрашивать дальше, но сказала только одну фразу:

— Спасибо.

— Возвращайтесь. После получения формулы Судьи я оставлю вам сообщение о встрече со мной, — сказал человек в золотой маске, махнув рукой.

После того, как Сио полностью исчезла из входа в переулок, человек в золотой маске уже собирался обернуться, когда в его ушах прозвучал слегка неземной голос:

— Она лжёт. Тогда она уже сопровождала виконта Стратфорда на место преступления. Это то, что может быть подтверждено.

Человек в Золотой маске замолчал на мгновение, прежде чем сказать тени рядом с ним:

— Возможно, она просто боялась, что это вызовет подозрения. Как она может победить виконта Стратфорда в своей Последовательности? Кроме того, разве не было сказано, что виконт Стратфорд носил запечатанный артефакт 1-го класса? Я думаю, что она, скорее всего, не осмелилась приблизиться. Иначе она даже не смогла бы выжить!

Слегка эфирный голос ответил:

— Несмотря ни на что, поскольку есть сомнения, мы должны провести дальнейшие исследования. Не спрашивайте об этом в будущем.

…

Выйдя из переулка, Сио спокойно зашагала вдоль уличных фонарей.

Она намеренно не упомянула, что следила за виконтом Стратфордом.

Это было сделано не для того, чтобы скрыть правду, очистить себя от подозрений или не навлечь на себя неприятности; на самом деле, это противоречило её истинным мотивам.

До встречи в Клубе Таро она собиралась сказать, что проследила за виконтом Стратфордом до определённого склада в районе доков. Снаружи её спугнул страшный ураган. Это было более убедительно и делало его менее склонным к подозрениям. Однако, узнав, что этот вопрос вызвал интерес у Мира Германа Воробья, она втайне передумала и решила использовать своё объяснение, чтобы вызвать подозрения.

Она чувствовала, что если захочет исследовать тайну короля на своём уровне, то это может занять ещё три-пять лет, а то и больше. Возможно, не будет никакой надежды на вечность. Но с помощью Мира успех был возможен.

Как таковая, она была готова пойти на риск и поставить себя прямо посреди приливов и отливов.

И сегодня, перед встречей с человеком в золотой маске из МИ-9, Сио помолилась Мистеру Шуту, чтобы тот мог бы сообщить Миру Герману Воробью о её мыслях.

Глава 1045 — Сноходец

Над бескрайним серым туманом, в величественном и древнем дворце.

Держа в одной руке Незатенённое Распятие, а в другой Скипетр Морского Бога, Клейн наблюдал за реальным миром сквозь алую звезду, символизирующую Мисс Суд.

В его духовном видении, кроме невысокой Мисс Сио и офицера МИ-9 в золотой маске, был ещё один человек, спрятавшийся в тёмном переулке.

Это был мужчина лет тридцати. У него не было никаких особенных черт, и он выглядел как типичный Лоэнец из среднего севера. Он не только сливался с тенями, но и обладал свойством автоматически заставлять людей отрицать его существование. Если бы он не был выше серого тумана и не обладал истинным зрением, Клейн подозревал, что даже он не смог бы обнаружить человека, если бы был там лично. Он мог бы очертить человека своей духовной интуицией только тогда, когда тот совершал какие-либо ненормальные действия.

«Прятаться в тени с психологической невидимостью? Половина его зависит от предмета, в то время как другая половина зависит от его Последовательности… В заключение скажу, что это не полубог…»

«Вот именно. В глазах фракции короля Мисс Сио — всего лишь Последовательность 7 и не имеет никаких заметных мистических предметов. Если дело о Виконте Стратфорде действительно имеет к ней отношение, то за ней должен стоять какой-то вдохновитель или даже фракция. В этой ситуации, когда вокруг бушуют подводные течения, позволить полубогу, который, возможно, знает слишком много, провести расследование может загнать их в ловушку. И если бы это сделал полубог, который мало что знает о ситуации, то была бы вероятность того, что информация просочится в три церкви и послужит толчком для их расследования…»

«В этом случае, Потусторонний Последовательности 5 или 6 с надёжной силой, а также не знающий слишком много секретов из-за его ограничений в ранге, является отличным выбором…» — Тихо сказал себе Клейн, отказываясь от мысли о том, чтобы Телепортироваться туда, как Герман Воробей и схватить его.

Сейчас он не мог получить никакой полезной информации!

Он решил терпеливо ждать, пока ситуация не изменится.

Конечно, он не мог продолжать наблюдение из-за серого тумана. Если бы это произошло, его физическое тело в реальном мире было бы беззащитным в течение длительного периода времени. Несчастный случай был бы катастрофой. Поэтому он создал серию амулетов и вручил их Судье, Магу и другим членам Клуба Таро. Они должны были немедленно активировать чары, если ситуация ухудшится. Таким образом, они могли бы получить помощь Мира.

Это было бы проще, чем прямо произносить почётное имя Шута, чтобы попросить Его передать сообщение!

Это было вдохновлено гербом Ивмайта, который аскетичный лидер Церкви Вечной Ночи, Арианна, предоставила ему. Это было равносильно застывшему ритуалу, который указывал на него. С точки зрения мистицизма, этот принцип не был сложным. Сложность проведения ритуала заключалась в том, что цель могла отреагировать на известие издалека. Это означало, что для ограниченного расстояния Святой Последовательности 3 был хорош, но для неограниченных расстояний он должен был быть на уровне Ангела.

Будучи недавно развившимся полубогом, Герман Воробей мог позволить амулету быть полезным, потому что, когда он его создавал, он использовал соответствующее почётное имя и символ морского бога Кальветуа, и с помощью серого тумана он мог откликаться по всему миру.

Это звучало немного сложно, но проще говоря, он использовал уровень одной из своих личностей.

Что же касается материалов, из которых изготавливались амулеты, то в основном это было олово — чрезвычайно лёгкое в изготовлении и дешёвое.

В районе моста Баклунда Сио неторопливо прогуливалась по улицам, засунув обе руки в карманы коричневой куртки.

В свете уличного фонаря, стоявшего довольно далеко, выражение её лица было относительно спокойным, но она была необычно напряжена.

Одна рука в её кармане держал рукоятку Зимнего Клинка, в то время как другая держала амулет, сделанный из олова с некоторой силой.

Это был тот самый Амулет Призыва предоставленный Миром Германом Воробьем.

На ходу она сделала несколько обходов, не попав в засаду. Ночь оставалась тихой и спокойной.

Сначала она опасалась, что королевская фракция сможет открыто захватить её через МИ-9 или другие официальные организации и вернуть для расследования. В этом случае вызов Мистера Мира только поставит его в крайне неловкое и опасное положение. Это было равносильно разногласиям со всеми официальными фракциями Баклунда. Но позже она поняла, что такого развития событий не произойдёт. Потому, что её существование будет открыто для трёх церквей. Когда это произойдёт, те, кто ведёт расследование, определённо не будут фракцией короля в МИ-9.

«Расследование должно проводиться в тайне. Человек, который появляется, может даже не быть кем-то из военных… Что ж, они все ещё наблюдают, боятся, что я всего лишь приманка? Мистер Мир сказал, чтобы мы не беспокоили его, если сможем решить проблему сами…» — Сио огляделась, не теряя бдительности. Не задерживаясь на улице, она вернулась на окраину Восточного района и вошла в арендованный кондоминиум.

Откровенно говоря, она не хотела вовлекать Форс в это рискованное предприятие. Однако именно эти двое преследовали виконта Стратфорда. Это означало, что Форс тоже быал включена в список подозреваемых.

Хотя, пока Форс пряталась в Восточном районе и редко выходила на улицу, не было уверенности, что МИ-9 сможет её найти. Это привело бы к соответствующим исследованиям, направленным на дальнейшее развитие событий. Основываясь на её прошлом опыте, семья и друзья, а также люди, с которыми она общалась по письмам, определённо будут расследованы. Это легко сказывалось на других. Более того, если они прятались поодиночке и не оставались вместе, ощущение того, что они приманка, становилось слишком очевидным. Это затрудняло им захват любых целей.

Получив одобрение Форс, Сио, наконец, решила столкнуться с последующим развитием событий вместе со своей подругой.

Открыв дверь и войдя в дом, Сио как раз сняла кепку, когда увидела, что Форс отложила журнал. Она встала, пригладила волосы, улыбнулась и спросила:

— За тобой ведь не следили, верно?

Это был тайный сигнал, о котором они договорились заранее. На первый взгляд это показывало их беспокойство по поводу слежки, но на самом деле они спрашивали, было ли проведено расследование.

— Нет. — Сио серьёзно покачала головой.

Форс не стала продолжать эту тему. Вместо этого она всё продолжала и продолжала ворчать, что не может купить поблизости хорошего чая или алкогольных напитков. Ей пришлось пройти очень далеко, чтобы найти их.

Эта тёплая и спокойная атмосфера продолжалась до поздней ночи. Они вдвоём вошли в спальню и уснули на двухъярусной кровати.

После того, как свечи были погашены, Сио собиралась что-то сказать, когда перед ней внезапно появился священный свет.

Свет мгновенно сгустился в силуэт, и на его спине появились двенадцать пар крыльев, образованных алым пламенем.

Фигура опустилась, и слои крыльев сомкнулись, окутав Сио.

«Ангельское благословение Мистера Шута…» — Сио мгновенно просветлела.

Об этом же она торжественно спросила Мистера Шута, когда возносила молитву о контакте со Миром Германом Воробьём, поскольку уже знала, что, помимо Секты Демонессы, Алхимики Психологии также сотрудничают с фракцией короля. И Потусторонние Пути Зрителя, были способны не только к гипнозу, но они также могли посещать сны. Они должны быть осторожны в любых расследованиях, которые используют эти две силы.

Она подозревала, что если не подготовится, то даже не заметит начавшегося расследования, не говоря уже о том, чтобы сообщить Мистеру Миру.

Всё быстро успокоилось. Сио открыла рот и сказала Форс которая спал на койке под ней:

— Спокойной ночи.

— Спокойной ночи. — Форс не успела среагировать, как она уже почти засыпала.

Это заставило Сио понять, что она также получила ангельское благословение.

Время шло, и они обе заснули.

Спустя неизвестный промежуток времени ошеломлённая Сио внезапно проснулась, осознав, что видит сон.

Вслед за этим она почувствовала, как что-то призрачное плывёт в тёмном небе, и все виды мыслей из глубины её сердца вырвались наружу, чтобы сформировать сон.

Эти мысли были главным образом тем, что она особенно остро ощущала в последнее время, включая ту ночь, когда она ворвалась на склад и напала на виконта Стратфорда.

Сначала Сио немного испугалась. Ей хотелось очнуться ото сна, но, как она ни старалась, ей никак не удавалось вырваться из этого состояния. Даже когда она открыла глаза, ей показалось, что она всё ещё спит.

Она быстро успокоилась и попыталась справиться с этими мыслями, но поняла, что это не так уж трудно.

Таким образом, воспоминания о нападениях на виконта Стратфорда были похоронены. Однако, после некоторого размышления, Сио намеренно не сделала этого хорошо, оставив некоторые подсказки позади.

В стране снов они с Форс обнаружили, что внутри склада произошло что-то странное, но это был не тот отчёт, который она дала МИ-9 о том, что торнадо прорвало крышу. Более того, они не сбежали сразу.

Сио верила, что это позволит человеку, вторгшемуся в её сны, заметить проблему, но не решить её. После этого следователи подтвердят, что за ними стоит полубог или какая-то другая группировка. Тогда они поверят, что с ними не так уж трудно иметь дело, потому что уровень тайны не слишком высок.

Таким образом, вполне вероятно, что они пошлют полубога, чтобы справиться с последствиями. И это было развитие событий, которое предвидела Сио. В конце концов, у каждого полубога была высокая вероятность узнать секреты короля из-за занимаемых ими должностей.

В этот момент сон Сио начал рассеиваться, как будто она избежала какого-то руководства.

Она знала, что это знак того, что незваный гость уходит.

За остаток ночи с ней и Форс не случилось ничего необычного.

…

Небо осветилось, и лучи утреннего солнца начали пробиваться сквозь тонкий туман.

После завтрака Одри привела с собой своего большого золотистого ретривера Сьюзи, свою личную служанку Энни и телохранителя. Они, как обычно, сели в экипаж и направились в благотворительный фонд Лоэна на Фелпс-стрит, 22.

Время от времени снаружи доносился звон колокольчиков, принося с собой какую-то особую энергию. Это заставило Одри обернуться и посмотреть на улицу, на людей, которые входили и выходили.

Это успокоило её и придало сил. Она только чувствовала, что весь мир наполнен вибрацией.

В этот момент краем глаза Одри заметила фигуру в экипаже.

Мужчина был одет в чёрный костюм-тройку, тёмно-красный галстук-бабочку и держал в руке цилиндр. Его волосы были совершенно белыми, но всё ещё густыми, а в светло-голубых глазах, казалось, таилась бесконечная мудрость.

Это был Хвин Рамбис, советник Алхимиков Психологии, полубог Пути Зрителя!

Внезапно Одри впала в оцепенение, как будто потеряла всю свою бдительность и осторожность. В экипаже Сьюзи, Энни и все остальные выглядели так, словно погрузились в состояние полной пустоты.

Раздался мягкий голос Хвина Рэмбиса:

— Две вещи. Во-первых, вы ведь знаете Форс и Сио? Устройте им встречу и загипнотизируйте их…

Глава 1047 — Мозговой штурм

— Доброе утро, где мистер Дантес? — Одри вежливо улыбнулась, обращаясь к молодому камердинеру, который был родом из Лоэна и Восточного Балама.

Энуни поклонился и сказал:

— Он пошёл в уборную и скоро вернётся. Достопочтенная леди, не хотите ли вы подождать здесь?

— Хорошо. — Одри нашла одноместное кресло и села в него, прокручивая в голове всевозможные мысли.

Честно говоря, если бы ей пришлось иметь дело только с Хвином Рамбисом, она уже разработала конкретный план. Он заключался в том, чтобы заранее загипнотизировать себя. Когда Хвин Рамбис придёт за отзывами, она без всякого злого умысла активирует амулет Германа Воробья. Затем она вместе с сумасшедшим авантюристом стала бы охотиться на полубога.

«Хах, чтобы не было никаких проблем, я также могу обратиться за помощью к Мисс Отшельнице. Она уже полубог и может скрываться в тени. В критический момент она может объединить усилия с Мистером Миром. Тогда Хвин Рамбис, скорее всего, не сможет сбежать…» — Одри поджала губы, сдерживаясь, чтобы не заскрипеть зубами.

Что касается того, как Отшельница должна была приехать в Баклунд, она не считала это проблематичным. Она могла бы взять напрокат Путешествия Леймано и попросить Мистера Мира записать Телепорт, прежде чем просить Мистера Шута передать его ей.

Но таким образом, даже если бы Хвину Рамбису не удастся сбежать, у Алхимиков Психологии было бы достаточно оснований подозревать, что убийцей был последний человек, с которым полубог общался — сама Одри.

«А это значит, что в будущем будут ожидать бесчисленные неприятности…» — Глаза Одри слегка дрогнули, когда она изо всех сил пыталась успокоить себя.

В этот момент из умывальной комнаты вернулся элегантный Дуэйн Дантес с белыми бакенбардами. Он улыбнулся и поприветствовал знатную даму, которая ждала его.

Оставив своего камердинера Энуни охранять дверь, этот магнат огляделся по сторонам, а затем перевёл взгляд на Одри.

— Кажется, вы столкнулись с какими-то трудностями?

Одри не стала толковать действия Мистера Мира и честно ответила:

— Да…

Она описала то, с чем столкнулась, и спросила:

— Что я должна сделать, чтобы решить эту проблему?

На самом деле она имела в виду, как ей избежать остаточных проблем в будущем.

Клейн улыбнулся и сказал:

— Почему бы вам не обсудить это с двумя дамами?

«Правильно! Как и Мистер Луна, мы можем попросить о частном мини-собрании… О, Судья Сио, Маг Форс обязательно примут участие. Кроме них, я также могу пригласить Мистера Мира, Мистера Висельника, Мисс Отшельницу, Мистера Луну — ах, я могу его не считать…» — Одри по какой-то непонятной причине почувствовала волнение.

В этот момент ей казалось, что она сражается не одна.

— Я понимаю. — Одри кивнула с улыбкой.

Затем она подумала о другой проблеме и быстро воспользовалась возможностью, чтобы спросить:

— Хвин Рамбис заставил меня больше не отвергать принцев и хвалить их перед родителями. Каков его мотив?

Клейн задумался на мгновение и ответил:

— Возможно, это для того, чтобы показать на поверхности некое дружелюбие. Он хочет привлечь твоего отца и намекнуть на то, что за ним стоит Церковь Вечной Ночи. — Независимо от того, удастся ли секрет короля, или нет, ему обязательно понадобится поддержка хотя бы одной ортодоксальной церкви, чтобы уменьшить противоборствующие силы.

Одри на самом деле не отвергла объяснения Мистера Мира. Это была политика, с которой она была знакома, если отбросить внешнюю оболочку, связанную с Потусторонними силами.

Она не стала больше задерживаться и вернулась в свой кабинет. Уладив свои повседневные дела, она воспользовалась послеобеденным перерывом, помолилась Мистеру Шуту и попросила созвать мини-собрание.

Над бесконечным серовато-белым туманом вокруг длинного бронзового стола поднимались тёмно-красные лучи.

Одри огляделась, встала и сделала реверанс в сторону остальных участников.

— Здравствуйте, у меня есть кое-что, что я хотела бы услышать от вас.

— Похоже, это срочно, — мягко кивнув, ответил Элджер.

Одри села и ответила:

— Да.

Затем она посмотрела на Сио и Форс.

— Сегодня утром я встретила Хвина Рамбиса. Он загипнотизировал меня, чтобы я сделала для него две вещи и забыла об этом. К счастью, я была довольно внимательна и осторожна. Я быстро обнаружила кое-что странное, и благодаря благословению Мистера Шута я всё вспомнила. Одна из вещей, о которых меня попросил Хвин Рамбис — это организовать встречу с Мисс Маг и Мисс Судьёй и воспользоваться возможностью загипнотизировать их. Затем я получу сведения о подстрекателе их недавних действий, а также заставлю их как можно быстрее покинуть Баклунд.

«Что?» — Форс изначально беспокоилась о безопасности Мисс Справедливости, но она никогда не ожидала, что всё сделает один оборот, прежде чем вернуться к ней и Сио!

«Подумать только, они нацелились на Мисс Одри. Очень трудно защититься от них! Она стала мишенью для полубога…» — После секундного шока Форс почувствовала ещё большее изумление и страх.

Она не могла не посмотреть на свою подругу и увидела, что Сио сидит спокойно, но её руки бессознательно сжались в кулаки.

Каттлея чего-то не поняла, нахмурилась и спросила:

— Алхимики Психологи, или лучше сказать Хвин Рамбис, обнаружили, что Мисс Судья и Мисс Маг являются членами нашего клуба Таро?

Это был очень серьёзный и важный вопрос.

Одри покачала головой и ответила:

— Нет, это только потому, что я знаю их в реальном мире.

В этот момент она больше не пыталась скрывать свою личность от Форс и Сио.

На самом деле, с тех пор как Сио вступила в клуб и получила карточку Судьи, Одри знала, что рано или поздно её раскроют. Благодаря неоднократным наблюдениям, она убедилась, что двое её друзей уже догадались об этом, но молчаливо не разоблачили её.

— Вы их знаете? — удивлённо спросила Каттлея, поправляя свои тяжёлые очки.

Одри кивнула.

— Да, их порекомендовала я. Мистер Висельник может засвидетельствовать…

«А? Разве мы не скандировали почётное имя Мистера Шута, потому что хотели спастись и были втянуты сюда? Как это превратилось в рекомендательный процесс?» — Форс безучастно посмотрела на Мисс Справедливость, а затем взглянула на Сио, её лицо было пустым и растерянным.

У Сио тоже было такое редкое, похожее выражение лица, потому что слово “рекомендовала” вышло за рамки того, что она знала, а также её догадок.

Одри почувствовала себя немного неловко. Она моргнула и объяснила двум своим подругам:

— Поскольку у каждого из вас есть свои особые качества, и я также надеялась, что Клуб Таро будет развиваться и расширяться, я рекомендовала вас двоих Мистеру Шуту. Однако для вас это был всего лишь шанс. Если бы вы не прошли тест Мистера Шута, Он не взял бы вас к себе.

«Испытание? Что за испытание я прошла?» — Форс всё ещё была в замешательстве. Что касается Сио, то она думала о многом, особенно о происхождении бумаги с почётным именем Мистера Шута, а также о своих неистовых поисках экзорцизма.

«Неудивительно, что я догадывалась, что они знакомы… Неудивительно, что Мисс Судья вошла в клуб только спустя столько времени. Возможно, это было связано с их разным индивидуальным опытом… У каждого из них своя специализация. Эта “специальность” — критерий отбора? А у меня он есть?» — Каттлея пришла к выводу, что у неё есть своя теория.

Увидев это, Элджер, у которого был определённый уровень суждений по этому поводу, ничуть не удивился, он усмехнулся и сказал:

— Мы можем поговорить об этом в будущем. Мисс Справедливость, проблема, о которой вы хотели бы спросить, заключается в том, как справиться с Хвином Рамбисом?

— Да. — Одри вернулась к теме и серьёзно спросила, — Если нам придётся иметь дело не только с Хвином Рамбисом, но и с Алхимиками Психологии, чтобы они не заподозрили меня, что мне делать?

У Элджера не было опыта общения с полубогом, поэтому всё, что он мог сделать, это положиться на свою проницательность, накопленную годами. Он поразмыслил и сказал:

— Установите местонахождение Хвина Рамбиса. Действовать только после того, как он вступит в контакт с кем-то ещё?

— Как мне его засечь? — Одри сама задала этот вопрос, прежде чем дать ответ. — Получив ответ от Мисс Судьи и Мисс Мага, я подожду, пока Хвин Рамбис уйдёт после того, как я встречу его снова. Затем, я произнесу почётное имя Мистера Шута и попрошу Его бросить свой взгляд на полубога?

«Теоретически это возможно. Радиус моего истинного зрения над серым туманом составляет почти десять километров. Пока Хвин Рамбис не владеет телепортом, я могу подтвердить его местоположение и траекторию на короткий промежуток времени. Затем я могу вернуться в реальный мир и напрямую Телепортироваться. Хм, для этого потребуется помощь гадания… Но проблема в том, что это требует личного вмешательства Шута…» — Как Мир Герман Воробей, Клейн сказал хриплым голосом:

— Позвольте мне напомнить вам кое-что. Мисс Судья и Мисс Маг упомянули Адама в реальном мире. Алхимики Психологи произошли из руин Гермеса, который является членом Ордена Сумеречных Отшельников. И Мистер Шут не хочет враждовать с Орденом Сумеречных Отшельников из-за этого вопроса. Даже если мы что-то предпримем, мы должны постараться, чтобы об этом не узнала другая сторона.

В этой фразе содержалось много информации, которая заставила Элджера, Каттлею и остальных почувствовать себя так, будто они переживают настоящий мозговой штурм. Сио и Форс были потрясены ещё больше.

«Значит, эта организация называется Орден Сумеречных Отшельников… Мистер Шут не хочет быть её врагом в связи с этим вопросом. Это потому, что Он только что закончил сотрудничать с Ангелом Воображения Адамом по делу Инса Зангвилла? Такое и в голову не могло прийти, что Алхимики Психологии связаны с Орденом Сумеречных Отшельников… Подождите, Гермес? Он ещё жив? Он действительно член Ордена Сумеречных Отшельников? Члены этой организации — действительно невообразимо важные фигуры?» — Элджер сначала взглянул на Германа Воробья, а затем, не удержавшись, посмотрел на Каттлею.

Он понял, что та, не скрывая этого, была потрясена не меньше.

— Орден Сумеречных Отшельников… Это та древняя тайная организация, к которой присоединился император Розель? — пробормотала про себя Каттлея, словно ища подтверждения.

Герман Воробей дал ответ:

— Да. После возвращения в реальный мир вам лучше больше не думать о подобных вещах. Вас легко обнаружат. Если вы не доверяете себе, вы можете попросить Мисс Справедливость дать вам несколько психологических указаний.

Глава 1048 — Настоящий и фальшивый “шпион”

В древнем дворце над серым туманом, когда слова Мира Германа Воробья подошли к концу, никто не заговорил ни на мгновение. Всё вокруг было безмолвно.

«Алхимики Психологи сотрудничают с фракцией короля и ведут расследование против нас с Сио. Основание Алхимиков Психологии произошло от обнаружения руин Гермеса, а Гермес является членом Ордена Сумеречных Отшельников. Его лидер — Ангел Воображения Адам… И мы с Сио упоминали Адама в реальном мире… Это… Мы под прицелом Короля Ангелов? Это… Это… В мире мистики всего лишь небольшая ошибка может привести к таким опасным обстоятельствам?» — В голове Форс пронеслись предостережения Германа Воробья, когда её охватил ужас и паника.

Хотя она многое испытала в прошлом, у неё никогда не было такого ясного осознания того, каким тернистым путём идут Потусторонние. Любая ошибка может привести к ужасным последствиям.

«…Я должна быть более осторожной в будущем… Конечно, предпосылкой является то, что я смогу выжить под присмотром Короля Ангелов Адама. Да благословит меня Мистер Шут!» — Форс серьёзно задумалась над этим вопросом и тихо молилась.

Сио тоже не ожидала, что её положение окажется таким опасным. Она не ожидала, что в подобном может быть замешан Король Ангелов. Она не могла не испытывать ужаса и страха, но она уже решила пожертвовать собой ради истины. Она быстро успокоилась, но не могла не бросить взгляд на Мага, чувствуя вину за то, что втянула свою хорошую подругу в это затруднительное положение.

«В данный момент слёзы и угрызения совести уже не решат проблему. Всё, что я могу сделать, это постараться изо всех сил сохранить Форс жизнь в критический момент… К счастью, ещё есть благословение Мистера Шута…» — Сио бросила взгляд на Справедливость Одри, размышляя про себя.

— Тогда что же нам делать дальше?

У неё были смешанные чувства по поводу предложения Мисс Справедливости. С одной стороны, она знала, что Одри высоко ценит Клуб Таро и рекомендовала её исключительно из добрых побуждений. С другой стороны, ей казалось, что она стала известна тайному обществу без всякой причины. К счастью, это был Мистер Шут, иначе она давно бы умерла трагической смертью. Даже её душа не смогла бы получить спасение.

«Ну, думаю, именно потому, что я добровольно произнесла почётное имя Мистера Шута, меня и втянули в это. Не было никакого принуждения. В конце концов, я сижу здесь по собственной воле. Это не имеет никакого отношения к Мисс Справедливость. Кроме того, если бы не её рекомендация, у меня никогда не было бы такой возможности стать сильнее и докопаться до истины…» — Сио поджала губы, осторожно сделав глубокий вдох.

Справедливость Одри знала об отношениях между Орденом Сумеречных Отшельников, Гермесом и Адамом, поэтому она была самой спокойной. Она просто не ожидала, что случайное упоминание Форс и Сио об Ангеле Воображения привлекло Его внимание.

Это заставило её осознать беспрецедентный ужас, скрывающийся за словами “любое упоминание об этом станет известно”.

После некоторого раздумья Одри посмотрела на Мира Германа Воробья и попыталась истолковать его слова.

— Мистер Шут имеет в виду, что Он не хочет в данный момент напрямую наживать себе врага в лице Ордена Сумеречных Отшельников? Значит ли это, что это можно сделать косвенно?

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Так и должно быть.

— Это предполагает вмешательство в гадание, внимание и пророчества? — спросила Одри.

На этом мини-собрании Мир Герман Воробей представлял волю Шута.

Клейн рассмеялся и хрипло сказал:

— Возможно, немного более косвенно.

Он ответил неопределённо, потому что Шут тоже не знал, что делать.

Их разговор, казалось, вдохновил Элджера. Он посмотрел на Справедливость, Мага и Судью, одну за другой.

— Кто из вас верит в Богиню Вечной Ночи?

Он был почти уверен, что по крайней мере одна из трёх дам верит в Богиню Вечной Ночи. В конце концов, среди людей Лоэна и жителей Баклунда стандарты для женщин и тех, кто получил образование, отсеивали большинство верующих в другие божества.

— Я, — сказала Сио, ничего не скрывая.

Одри слегка приподняла руку.

Видя это, Элджер слегка кивнул.

— Мы можем попытаться ввести кого-нибудь в заблуждение и создать впечатление, что Церковь Вечной Ночи сделала что-то против Хвина Рамбиса, а не Клуб Таро.

Говоря это, Элджер искусно изменил местоимение, которое он использовал для обозначения группы. Он был приглашён лишь в качестве “консультанта” и на самом деле не собирался участвовать в этом деле. Он должен был сказать “вы” должны сделать то-то и то-то, но он решил использовать “мы”.

«Перекладывание вины на Церковь Вечной Ночи… Эта линия мысли кажется очень знакомой…» — Клейн в своём проявлении Мира Германа Воробья вдруг нашёл её забавной.

— Тогда как должно быть сделано это неправильное направление? — Глаза Одри слегка сдвинулись, когда она поспешно спросила.

Элджер огляделся и сказал:

— Хвин Рамбис только загипнотизировал вас, чтобы вы не искали благословения и не сидели на ключевых местах во время мессы в Церкви Вечной Ночи, где вы можете быть очищены до определённой степени. Но он не просил вас избегать архиепископа Церкви Вечной Ночи. Вы можете использовать это, чтобы создать возможность. Встретьтесь с архиепископом; конечно, не нужно ничего говорить. Таким образом, когда Хвин Рамбис умрёт или исчезнет, Алхимики Психологи, скорее всего, заподозрят, что Церковь Вечной Ночи обнаружила в вас что-то неладное и подстроила ловушку.

Не дожидаясь ответа Мисс Справедливость, он посмотрел на Сио.

— После того, как вас загипнотизируют, но до того, как вы покинете Баклунд, отправляйтесь в ближайшую церковь Богини Вечной Ночи и серьёзно помолитесь. Ведите себя как шпион, посланный Церковью Вечной Ночи, чтобы проникнуть в Клуб Таро. Это позволит ввести Алхимиков Психологии в заблуждение и заставить их поверить, что дела, связанные с Хвином Рамбисом, были сделаны Клубом Таро, но на самом деле это была дымовая завеса, а истинный вдохновитель всего этого — Церковь Вечной Ночи…

«Вести себя как шпион Клуба Таро, подосланный Церковью Вечной Ночи… Ну…» — Клейн чувствовал себя немного виноватым.

Он был настоящим Благословенным Вечной Ночи!

А Леонард был настоящей Красной Перчаткой!

«Надо сказать, что организатор и хозяин Клуба Таро, Мистер Шут, тоже рисует на своей груди багровую луну…» — Клейн пробормотал от удовольствия и беспомощности. В результате он был также весьма вдохновлён.

— Это может одурачить только обычных Потусторонних. Без благословения Ангела Мистера Шута высшие чины Алхимиков Психологии могут легко узнать правду, — напомнила Каттлея.

Висельник ответил:

— Итак, суть в том, что мы должны быть косвенно благословлены Мистером Шутом. Иначе разве мы не смогли бы обмануть Короля Ангелов Адама Пути Зрителя? Кроме того, Мисс Маг и Мисс Судья, когда вы будете молиться в соборе Богини Вечной Ночи, будет лучше, если вы помолитесь Мистеру Шуту и получите Его помощь в том, чтобы вывести себя из гипноза, а не сразу покидать Баклунд. В таких обстоятельствах в Баклунде безопаснее, чем где-либо еще.

— Хорошо, — серьёзно ответила Сио.

Видя, что обсуждение достигло этой точки, Одри и все остальные посмотрели в сторону Мира Германа Воробья, ожидая его ответа.

Мысли Клейна уже сформировались. Он задумался на мгновение, а затем хрипло рассмеялся.

— Вообще-то, есть более простые способы вмешательства.

— Какие способы? — с беспокойством спросила Одри, расширив глаза.

Клейн посмотрел на Мисс Справедливость и указал на макушку своей головы.

— Как только Хвин Рамбис уйдёт, достаньте этот аксессуар для шляпы и задействуйте амулет, который я вам дал.

«Аксессуар для шляпы с пером? Шляпный аксессуар, который может вызвать так называемую реакцию Смерти? Мистер Мир надеется, что это существование нарушит гадание, внимание и пророчество…» — Зелёные глаза Одри сверкнули, когда она кивнула в раздумье.

— Я знаю, что делать.

«Когда это произойдёт, ответом будет сила Сокрытия. Таким образом, что бы ни случилось, Адам сможет лишь предположить, что вмешалась Богиня, полагая, что Она благословила семью Холл и не имеет никакого отношения к Клубу Таро… Интересно, пошлёт ли Богиня Леди Арианну? Тогда покончить с Хвином Рамбисом будет очень просто. Если нет, то я заранее дам себе Ангельское Объятие и воспользуюсь своими марионетками. Это даст высокие шансы на победу…» — пробормотал Клейн, ничего больше не говоря.

Справедливость Одри быстро закончила свой план, делая это так, словно разговаривала сама с собой, пока говорила с Сио и Форс:

— Приходите ко мне в среду днём. Таким образом, у меня будет возможность заранее увидеть архиепископа Церкви Вечной Ночи… Я буду молиться Мистеру Шуту, чтобы Он дал своё ангельское благословение. Таким образом, я не буду загипнотизирована Хвином Рамбисом, когда встречусь с ним. Мы будем действовать, когда он уйдёт… Хвин Рамбис — осторожный и консервативный человек. Он должен продолжать выбирать встречи со мной по пути, чтобы не дать себя поймать или не попасть в ловушку…

Вскоре, среди обсуждений других членов Клуба Таро, план был завершён. Мир Герман Воробей отклонил предложение Каттлеи оказать помощь. В конце концов, он не мог гарантировать, что сильные мира сего из Церкви Вечной Ночи примут в этом участие.

Что касается оплаты, то все трофеи будут принадлежать Миру, а Одри предоставит ему бесплатную помощь в соответствии с его просьбой.

…

В среду днём, в резиденции виконта Глейнта.

Вернувшись с конной фермы, Одри, которая была одета в простую белую парадную рубашку и такие же брюки, яркие кожаные сапоги и чёрную кожаную куртку, облегающую талию, стояла в кабинете виконта и смотрела на Сио и Форс.

— Кто поручил вам расследовать дело виконта Стратфорда и узнать тайну короля?

Её зелёные глаза были похожи на древний бассейн с водой в глубокой горе. Он был тихим, глубоким и ясным, заставляя человека неосознанно погружаться в него.

В этот момент Сио и Форс были действительно загипнотизированы. Первая ответила в оцепенении:

— Это я. Я расследую причину смерти моего отца… Однако я молюсь одному существу, чтобы оно благословило меня…

Одри задала ещё несколько вопросов и получила удовлетворительный ответ. Затем она сказала мягким голосом:

— Уезжайте из Баклунда и покиньте это место. Вам здесь не место. А теперь, вы проснётесь, когда услышите мой хлопок.

Как только Одри сказала это, она хлопнула в ладоши и увидела, что глаза Сио и Форс вновь обрели ясность.

Обменявшись ещё несколькими любезностями, Сио и Форс попрощались с ней и ушли. Одри стала терпеливо ждать.

Она планировала пробыть в резиденции виконта Глейнта ещё полчаса. Она ждала, пока Сио войдёт в ближайший собор Богини Вечной Ночи и закончит свои молитвы, прежде чем отправиться в другое место.

Таким образом, независимо от того, появится ли Хвин Рамбис по пути или в другом месте, она будет готова.

Подхватив женский чепец с белым пером, Одри вышла из кабинета, планируя сначала встретиться со Сьюзи и Энни, а потом поболтать с Глейнтом, чтобы убить время.

Она только успела сделать два шага, как услышала нежный и улыбающийся голос:

— Молодец.

Зрачки Одри расширились, и она поспешно повернула голову, но увидела сереброволосого мужчину, стоящего возле элегантной настенной лампы. Его глаза были светло-голубыми, а одежда — аккуратной. Это был не кто иной, как Хвин Рамбис!

Этот полубог действительно ждал в резиденции виконта Глейнта, пока Одри завершит гипноз и получит ответ!

В этот момент Сио и Форс, вероятно, ещё не вышли через главную дверь.

Это совершенно не соответствовало ожиданиям Одри и анализу Висельника. Это означало, что Хвин Рамбис присутствовал, поэтому не было необходимости допрашивать цель через Одри. Находиться поблизости и лично гипнотизировать их было не менее опасно!

Глава 1049 — “Интуиция” Зрителя

«Как это случилось… Даже если Сио и Форс не встретят никаких задержек в пути и будут двигаться с относительно высокой скоростью, им потребуется не менее пятнадцати минут, чтобы добраться до ближайшего собора Вечной Ночи… К счастью, я была достаточно осторожна и заранее помолилась Мистеру Шуту об ангельском благословении. Я также фактически загипнотизировал Сио и Форс…» — В её голове мгновенно пронеслась целая череда мыслей, но она быстро подавила их.

Сначала она выглядела растерянной, но затем на её лице появилось выражение понимания. Как будто она наконец-то очнулась от своего долгого сна и вспомнила то, что было упущено.

— Мистер Рамбис, почему вы здесь… — Одри заставила свой голос звучать бесплотно, как будто она всё ещё находилась в сонном оцепенении.

Когда она говорила, она использовала контроль над своими эмоциями, как Психиатр, чтобы заставить неизбежный намёк на беспокойство промелькнуть в её сознании, не вызвав при этом никаких отклонений.

Из-за такого неожиданного поворота событий она не знала, как поступить.

Несомненно, она понимала, что сначала нужно разобраться с последующими вопросами Хвина Рамбиса, чтобы полубог ничего не заподозрил. Однако в этом случае он уйдёт через три-пять минут после того, как закончит расспросы. Что касается Сио и Форс, то они определённо ещё не вошли бы в собор Вечной Ночи. Это замедлило шаг, необходимый для ложного направления, и когда пришло время, использование аксессуара шляпы и вызов Мира с лёгкостью выявили бы изъяны в решении вопроса. Они не смогли бы полностью устранить присущие им проблемы.

«Нет, я лучше упущу эту возможность, чем продолжу план, не будучи полностью подготовленной… Терпение, терпимость и осторожность являются ключевыми в таинственном мире… По крайней мере, Хвин Рамбис будет использовать меня в течение длительного периода времени и не причинит мне прямого вреда. Он хочет, чтобы я вышла замуж за какого-нибудь принца, и этот процесс займёт более полугода. У меня ещё много времени. Я могу подождать второй, третьей или даже четвёртой или пятой возможности… Единственная проблема в том, что мне нужно сообщить Сио и Форс и заставить их действительно спрятаться как можно быстрее…» — Одри быстро пришла к решению, когда её глаза вернулись в нормальное состояние, но при этом в них появились нотки насторожённости и страха.

Наблюдая за её реакцией и услышав её вопрос, Хвин Рамбис улыбнулся и сказал:

— Вы впервые гипнотизируете кого-то, и я беспокоился, что произойдёт несчастный случай, поэтому я специально пришёл сюда, чтобы пронаблюдать. Хе-хе, учитывая ваше происхождение, обычно у вас нет возможности сделать это…

Его голос был мягким и наполненным заботой. Это заставило насторожённость и страх в глазах Одри понемногу утихнуть.

Но в мире разума Одри снова почувствовала, как её сознание разделилось на части. Одна из них поднялась вверх и смотрела вниз на “остров” и “море”.

Это заставило её ясно осознать, что её ласковые чувства и ощущение безопасности, которые она только что испытывала, были искусственными.

Видя, что Одри пришла в норму, Хвин Рамбис кивнул и сказал:

— Как они ответили на твой вопрос?

Одри честно ответила:

— Сио сказала, что расследование в отношении виконта Стратфорда и поиски тайны короля — это всё по её собственной воле. У неё было много подозрений в связи со смертью своего отца. Её отцом был бывший капитан королевской гвардии граф Мейсон Дёре… Однако она упомянула, что её действия были благословлены неким существом.

Отвечая, Одри почти перестала говорить. Это произошло потому, что её духовность высоко в небе смотрела вниз на “себя” на острове сознания и духовном море. Она увидела фигуру, поднимающуюся со дна моря по появившимся ступеням, проходящую через сферу подсознания и приземляющуюся на её острове Тела Сердца и Разума.

Фигура была одета в чёрный костюм-тройку, на голове были серебристые волосы. Это был ещё один Хвин Рамбис.

На лице Хвина Рамбиса не было и намёка на улыбку. От него исходил крайне зловещий дух, а часть его кожи была покрыта серовато-белой чешуёй. Его глаза не только превратились из бледно-голубых в золотистые, но и стали вертикальными, похожими на глаза какого-то животного.

Если бы не тот факт, что она уже сталкивалась с подобным, то сильная нервозность, которую она сейчас ощущала, не позволила бы Одри сделать вид, что она ничего не заметила, и при этом не перестать говорить и не заикаться.

В реальном мире Хвин Рамбис улыбнулся, глядя на красивое лицо Одри, и спросил дальше:

— Какое Существо благословило?

Одри покачала головой, так как остров сознания начал меняться.

— Когда этот вопрос был поднят, Сио и Форс стали очень сопротивляться. Появились признаки выхода из гипноза, поэтому я не осмелилась продолжать расспросы.

«Конечно, благословение конкретного существа можно объяснить как внимание Мистера Шута, а можно и как внимание Богини…» — Ясно видящая Одри беззвучно бормотала под духовным небом.

Хвин Рамбис продолжал задавать окольные вопросы и расспрашивать о деталях гипноза.

Через две-три минуты он удовлетворённо кивнул и сказал:

— Неплохо. У вас действительно есть дар гипнотизировать людей. Когда последние события подойдут к концу, я дам вам зелье Созерцателя Снов и лично проведу для вас ритуал. Ах да, не отвергайте слишком сильно любовь и брак. Вам ещё нет и двадцати лет, и это самое подходящее время для таких дел. Вашего обаяния достаточно, чтобы завоевать всеобщее расположение и наслаждаться их вниманием…

Хвин Рамбис использовал косвенный намёк и наставление, чтобы снизить сопротивление Одри в отношении любви и брака.

«Этот отвратительный тип…» — Одри надула щеки под своим духовным небом и обиженно зарычала. Затем она сдержала себя, чтобы показать некоторую застенчивость и тоску.

Хвин Рамбис не ожидал успеха, просто следуя логическому процессу. Увидев это, он втянул своё вторгшееся сознание и позволил себе покинуть остров.

Он обернулся и сказал:

— Забудьте то, что я только что сказал. Это всё спонтанные мысли из вашего сердца. После того как я покину это место и исчезну из вашего поля зрения, вы забудете, что я был здесь.

Услышав это, Одри под духовным небом не могла не вздохнуть с облегчением. Это означало, что Хвин Рамбис собирался уходить.

Несмотря на то, что с момента его появления прошло всего пять минут, и Сио и Форс не хватило времени, чтобы войти в ближайший собор Вечной Ночи, Одри всё равно хотела, чтобы Хвин Рамбис ушёл как можно скорее. Противостоять полубогу из домена Зрителя было невообразимо тяжело.

«Но после этого ещё есть шанс. Пока я сохраняю сознание, шанс ещё будет. Одри, не унывай, не будь нетерпеливой…» — Одри молча утешала себя, глядя, как Хвин Рамбис разворачивается и идёт к залу.

Она не расслаблялась и не дышала. Она изо всех сил старалась сохранить своё нормальное состояние.

Внезапно Хвин Рамбис остановился на своём пути и обернулся. Он сузил свои бледно-голубые глаза и посмотрел на Одри.

— Почему вы так испугались, когда впервые увидели меня?

«… Я… я был слишком удивлена в тот момент, поэтому мне не удалось хорошо скрыть некоторые из своих эмоций?» — Одри почувствовала покалывание на коже головы под длинными светлыми волосами, когда её мысли быстро завертелись. Она спросила озадаченно:

— Правда? Разве это не нормально? Кто-то внезапно появился рядом со мной. Кратковременный шок неизбежен.

Хвин Рамбис кивнул, как бы соглашаясь с этим объяснением. Он осмотрел Одри и вдруг сказал:

— Раньше вы носили с собой в качестве аксессуара мистический предмет, который может менять форму. Почему вы не надели его сегодня?

Для Зрителя эта деталь была аномалией.

«О нет… Большую часть времени я прятала Ложь под одеждой. Как он заметил, что я не надела его в этот раз… Он тайно прочитал некоторые из моих воспоминаний, воспоминаний, которые я не защищала, чтобы казаться нормальной…» — Столкнувшись с вопросом Хвина Рамбиса, Одри почувствовала, что её мысли застоялись.

Причина, по которой она не надела Ложь, была проста — она боялась, что этот аксессуар усилит её эмоции, не позволяя ей полностью скрыть свои истинные мысли при встрече с полубогом Пути Зрителя.

Это означало, что она предсказала, что сегодня встретит Хвина Рамбиса. Это было то, что не должно было произойти при обычных обстоятельствах!

В мгновение ока Одри ухватилась за идею и глупо улыбнулась.

— Это усилит мои эмоции и снизит успешность попытки гипноза. Я сняла его заранее, чтобы избежать любых случайностей.

Хвин Рамбис кивнул и сказал:

— Так вот в чём причина…

В тот самый момент, когда Одри почувствовала себя немного расслабленной, этот полубог Пути Зрителя внезапно сузил глаза.

— Если дело только в этом, то подозревать нечего. Но по сравнению с тем, когда вы видели меня, страх, который немного превысил нормальные пределы, кажется, что-то подразумевает…

Как только он это сказал, светло-голубые глаза Хвина Рамбиса стали вертикальными и быстро окрасились в золотой цвет.

Два золотых вертикальных зрачка чётко отражали образ Одри в её наряде наездницы.

От жужжания мысли Одри стали чрезвычайно путаными. Только “она” под духовным небом едва сохраняла сознание.

Поверхность духовного моря, окружавшего остров, вздымалась волнами, обволакивая её.

В то же время зловещего вида Хвин Рамбис вернулся на остров и остановился под поверхностью моря, позволяя пятнам серовато-белой драконьей чешуи влететь в основание острова, где находилась большая часть подсознания человека.

Одри вдруг почувствовала, как её мысли закрутились, побуждая её сказать всё, признаться во всех своих секретах.

Полагаясь на ясность “себя под духовным небом”, она едва контролировала себя и ничего не выдала. Она также знала, что если так будет продолжаться, то обязательно возникнут проблемы, поэтому она быстро отвлекла некоторые свои мысли и, полагаясь на ангельское благословение и своё расщеплённое сознание, помешала Хвину Рамбису заметить это.

Некоторые из этих мыслей были связаны с тем, что она потянулась рукой в левый карман.

В этот момент Хвин Рамбис, вторгшийся в её мысленный мир, выглядел всё более зловеще и фыркнул.

— Проблема действительно существует!

Если бы проблемы не было, Одри начала бы с самого важного, раскрывая все свои секреты и личные дела одно за другим, а не молчала!

Так же, поскольку попытка манипуляции произошла так быстро, у Одри не было времени, чтобы разобраться со всеми своими секретами. Даже если бы она хотела что-то скрыть, её ясность обнаружилась бы в тот момент, когда она заговорила.

Убедившись, что что-то не так, Хвин Рамбис больше не колебался. Его взгляд стал очень холодным, а кожа покрылась серовато-белыми чешуйками.

Буря в духовном море внезапно усилилась, и Одри, находившаяся под духовным небом, зашаталась.

Последний бастион защиты её сознания стремительно слабел под повторными атаками, находясь на грани разрушения.

Хвин Рамбис снова увеличил силу шторма разума, чувствуя удовлетворение от того, что весь Остров Одри задрожал.

Это означало, что он вот-вот сможет полностью контролировать её!

В этот момент он услышал слово на древнеем Гермесе:

— Судьба!

В реальном мире Хвин Рамбис удивлённо поднял голову. Он увидел, что зелёные глаза Одри окрасились самым ярким, самым ослепительным золотом.

Глава 1052 — Чума

С неба посыпались молнии, покрывая серебристым “лесом” всё пространство, освещённое огромной багровой луной.

Вспыхивали молнии, проносились разрушительные ауры, не оставляя невредимым ни одно место.

Гигантский серовато-белый дракон, у которого всё ещё была человеческая голова, появился снова. По его чешуйчатому телу разбегались крошечные электрические разряды. Было также несколько явных трещин.

Психологическая Невидимость Хвина Рамбиса не могла сохраняться при такой обширной зоне поражения. В конце концов, он не мог избежать взаимодействия с окружающей средой. Всё, что он мог сделать, это устранить ощущение своего присутствия и оставаться в слепой зоне чьего-либо внимания. Как только уровень взаимодействия становился чрезмерным, у него не оставалось средств, чтобы избежать воздействия.

Как только он появился, Буря Молний значительно успокоилась. Тело Германа Воробья на крыше мгновенно развеялось и возникло в диагональной плоскости под неполным драконом.

Вслед за этим из перчатки на левой руке безумного авантюриста высыпались мелкие чёрные частицы, глубокие и тёмные.

Затем он открыл рот и произнёс на языке дьявола слово, наполненное нечистотами и порчей:

— Замедление!

Хвин Рамбис знал, что его противник использует Ползучий Голод, и знал истинный уровень этого предмета. Герман Воробей показался ему забавным, и он уже собирался поднять левый коготь, который ухватился за льдисто-голубой металлический цилиндр и обрушил его на противника под ним.

Это был запечатанный артефакт неизвестного происхождения под названием Гниющий Метеор. Хвин Рамбис получил его от некоего существа, и ему было известно лишь то, что часть его пришла из космоса.

Этот льдисто-голубой металлический цилиндр мог стрелять особыми тёмно-зелёными пулями, которые мгновенно отравляли всех, в кого попадали. Они начинали гнить так, что даже их Тела Духа не могли быть пощажены. Это также было эффективно против полубогов.

Отрицательным эффектом было то, что владелец мог привлечь внимание космоса и пострадать от разложения, даже не осознавая этого. Если бы не то, что этот предмет был запечатан благодаря одному существу, Хвин Рамбис не решился бы носить его с собой. Но даже в этом случае он старался ограничить его использование, чтобы не пострадать от странной смерти или аномалии. Это был обычный конец для многих предыдущих владельцев Гниющего Метеора.

В настоящее время Хвин Рамбис не верил, что Язык Нечистот, который находился максимум на Пятой Последовательности, может повлиять на него в его неполной форме Мифического Существа. Он планировал использовать Гниющий Метеор, чтобы покончить с врагами, представляющими угрозу, с помощью запечатанного артефакта.

Однако в этот момент его действия сильно замедлились, а всё тело затекло.

На тёмной крыше под огромной багровой луной в какой-то момент появился ещё один Герман Воробей в чёрном плаще и шёлковой шляпе. Он держал в правой руке шестиствольный револьвер, а левой рукой целился в стоящего под ним Германа Воробья, после чего сжал кулак и повернул запястье.

Граф Падший — Увеличение!

Это была другая марионетка Клейна, полубог Пути Юриста, Конас Килгор!

С помощью Увеличения он мог усилить Потусторонние силы Ползучего Голода, полученные им от “Захваченных” душ, почти поднимая их до уровня 4-ой Последовательности, или, другими словами, до уровня полубога!

Конечно, Усиление нельзя было использовать последовательно и быстро. Его можно было использовать только один раз.

Из-за того, что Хвин Рамбис в настоящее время является Мифическим Существом, независимо от того, насколько Увеличение, повышало Замедление, оно не могло повлиять на него надолго. Следовательно, именно Герман Воробей, который на самом деле был Энуни, должен был воспользоваться этой короткой возможностью и контролировать Нити Духовного Тела Хвина Рамбиса.

Обычно ему требовалось три секунды, чтобы достичь начального контроля. Однако его противник уже открыл мощную форму Мифического Существа, и это, безусловно, увеличило необходимое время. Возможно, для достижения успеха потребуется около семи или даже более десяти секунд. А к тому времени Хвин Рамбис уже давно освободился бы от влияния Замедления, восстановив нормальное состояние и приняв соответствующие контрмеры.

В этот критический момент Конас Килгор снова направил левую руку на Победителя Энуни и сжал пальцы.

Ещё одно Увеличение!

Контроль над Нитями Духовного Тела был Усилен!

Внезапно контроль Энуни над Нитями Духовного Тела Хвина Рамбиса стал проще, как будто форма Мифического Существа не была раскрыта.

Другими словами, он мог получить начальный контроль за три секунды.

Это уже было довольно грозно, но проблема заключалась в том, что драконизированному Хвину Рамбису понадобилось не больше секунды, чтобы освободиться от влияния Замедления.

Нет, он уже сбежал!

В этот момент раздался выстрел. Пуля, которая выглядела блестящей — глубокой и глубокой, но не тёмной — стремительно вылетела со множеством странных узоров и поразила Хвина Рамбиса, который только что вышел из состояния Замедления.

В другом конце сада появился ещё один Герман Воробей в чёрном фраке и шёлковой шляпе.

Драконье тело Хвина Рамбиса снова напряглось. Не только его мысли остановились, но даже крылья на спине замерли, и он полностью потерял контроль над собой. Весь дракон рухнул на землю.

Пуля Контроля Духа!

Клейн использовал свои Черви Духа в качестве материала для создания Пули Контроля Духа из сил таинственного пространства над серым туманом. Они могли даже заморозить святых 3-й Последовательности на одну-две секунды!

В этот момент Хвин Рамбис, имевший неполную форму Мифического Существа, был не намного сильнее святого 3-й Последовательности. Когда аватар Амона был поражён Пулей Контроля Духа, он также застыл более чем на секунду.

Кроме того, Клейн мог заставить Конаса Килгора Увеличить силу пули. Однако, чтобы воспользоваться этой возможностью, он не успел сделать это вовремя.

Череда командных комбинационных атак, проведённых ранее, уже заставила Клейна напрячься, так как получить помощь полубога Пути Юриста было ужасающе. Это было очень, очень эффективно. Конечно, при обычных обстоятельствах Усиление Графа Падих могло только усиливать эффекты и влияние, укрепляющие тело или действия самого человека, не помогая другим. Однако проблема заключалась в том, что, будучи марионетками с Червями Духа внутри, они, без сомнения, ничем не отличались от Клейна. Он усиливал не других, а себя!

Воспользовавшись тем, что Хвин Рамбис впал в состояние паралича, Победитель Энуни получил начальный контроль над Нитями Духовного Тела.

Неполный дракон только что закончил своё жёсткое состояние, когда его мысли стали вялыми. Его движения были с некоторой задержкой.

Надо сказать, что после того, как Эксцентричный Колдун получал мощную марионетку, он мог высвободить ужасающую силу, сотрудничая со своими марионетками. У Клейна также был такой жульнический метод, как Пули Контроля Духа. Это было то, что мог создать только он, потому что он был единственным, кто мог вызвать силы таинственного пространства над серым туманом. Конечно, у Амона и других сильных мира сего тоже были подобные чары и пули. Разница была лишь в том, что эффекты были разными.

Видя, что Хвин Рамбис перешёл под определённый контроль, Клейн начал готовиться разрушить любую форму сопротивления, которую он попытается оказать, не позволяя ему выйти из текущего состояния, пока он не превратится в марионетку. Однако в этот момент его голова внезапно разболелась из-за нестерпимой мании в сердце.

Затем он сильно упал духом, как будто не мог больше чувствовать радости. Он презирал себя и мечтал вот так просто расстаться с жизнью, чтобы не быть обузой для других.

В мгновение ока он пришёл в восторг. Его глаза, казалось, стали кроваво-красными и наполнились ненавистью ко всему, желая уничтожить всё, что он видел.

«Нехорошо…» — Прежде чем его психическое состояние ухудшилось, Клейн понял, что в какой-то момент времени он попал под влияние Хвина Рамбиса. Что-то было не так с его Телом Сердца и Разума.

Он поспешно попытался Когитировать, чтобы бороться с ненормальным психическим состоянием. Однако в его голове мелькали различные мысли, которые, казалось, не принадлежали ему:

«Давай покончим с этим…»

«Черт, придумай, как спастись!»

«Что именно произошло? Кажется, у меня серьёзное психическое заболевание…»

«Психиатрическая болезнь, которая заразна? Особое психическое заболевание, о котором говорила Мисс Справедливость? Это действительно сила Потустороннего Высшей Последовательности Пути Зрителя!»

«Почему ты так много говоришь? Перед тобой полубог-психиатр. Превращение его в марионетку легко решит эту проблему.»

Поняв, что Герман Воробей не выпустил вторую пулю, лицо Хвина Рамбиса, покрытое серовато-белой чешуёй, расплылось в слабой улыбке.

Хотя он и не ожидал, что тесное сотрудничество Германа Воробья и двух его марионеток приведёт к тому, что он быстро окажется в опасной ситуации, он ведь ничего не предпринимал до этого.

Прежде чем покинуть море коллективного подсознания, он тайно подсадил Заразное Безумие в марионетку!

Марионетка, в конце концов, была мёртвым человеком. Хотя она не могла управляться никакими другими методами, кроме Нитей Духовного Тела, это не означало, что у неё не было островка сознания. Это была просто мёртвая масса, но именно здесь Хвин Рамбис похоронил “семя” под названием безумие.

Семя не могло повлиять на саму марионетку, но оно могло тайно заразить море коллективного подсознания её окружения, заставляя человека, который продолжал переключаться между телами, неосознанно помещать себя в среду с заразной психической болезнью. Кроме того, это безумие могло передаваться и через Нити Духовного Тела.

Кроме того, этот тип инфекции исходил от “Я” человека. Это было не то, что ангельское благословение могло экранировать. Максимум, что можно было сделать, это ослабить эффект.

Это была сила Зрителя Высокого Уровня, Ментальная Чума Манипулятора!

В древние времена, время от времени появлялись люди, которые надолго погружались в подавленное состояние и в то же время становились ненормальными. Их ненормальность влияла на окружающих, вызывая “массовую истерию”. В одной древней народной песне об этом поётся таким образом:

♫ Семь девушек странно танцуют на улице;
♫ Девять мужчин катаются по земле, смеясь, держась за бока;
♫ На проезжающей мимо конной повозке вельможи бьют себя по лицу;
♫ У дома на улице плачут обкуренные дети;
♫ Люди причиняют друг другу боль. Весь город сошёл с ума.

Если хорошенько подумать, то можно было бы испытать необъяснимое чувство ужаса. Однако Хвин Рамбис знал, что сцена, описанная в мифе, была правдой. Это был эксперимент полубога Пути Зрителя.

Очень заразная психическая чума!

К тому времени, когда реальное тело Германа Воробья сойдёт с ума, его контроль над марионетками, несомненно, будет утрачен. Когда это произойдёт, Хвин Рамбис сможет выбраться из своего затруднительного положения.

Это не займёт много времени — всего несколько секунд!

В этот момент такой Манипулятор, как Хвин Рамбис, не боялся, что у Германа Воробья был амулет, который использовала Одри — амулет, который мог временно поменять судьбы двух людей. Это было связано с тем, что в результате обмена судьбами Герман Воробей превратился бы в марионетку. Его мысли становились вялыми, а тело застывало. Что касается Хвина Рамбиса, то для него заражение Психической Чумой было относительно простой проблемой.

В этот момент Хвин Рамбис увидел на крыше Германа Воробья, направившего свою левую руку на Германа Воробья, который держал в руках железно-чёрный длинноствольный револьвер. Он сжал пальцы и медленно повернул запястье.

Искажение!

Клейн использовал Потусторонние силы Конаса Килгора, чтобы исказить уровень своей психической болезни, ослабив её и замедлив ухудшение!

Воспользовавшись этим периодом ясности ума, он снова поднял Похоронный Звон и нажал на курок.

Ещё одна Пуля Контроля Духа вылетела и попала в неподвижного, массивного неполного дракона.

В то же время Конас Килгор использовал Усиление!

Несмотря на атаку, Хвин Рамбис не вышел из-под контроля Энуни, потому что впал в “долгий” период оцепенения и скованности.

Клейн молча отсчитывал время и выпустил третью Пулю Духа Контроля, прежде чем Хвин Рамбис действительно пришёл в себя.

И прежде чем действие третьей Усиленной Пули Контроля Духа закончилось, серовато-белый неполный дракон задрожал, возвращаясь в “нормальное” состояние, и больше не выглядел вялым.

Глава 1058 — Инструмент

«Сегодня в 10…» — Посмотрев на Мисс Мессенджер, которая осталась на месте, Клейн подошёл к столу и написал:

Я буду вовремя.
Кроме того, ситуация в Баклунде в последнее время стала напряжённой. Позаботьтесь о том, чтобы держать этот вопрос под контролем.

Напомнив об этом Шэррон, Клейн сложил письмо и достал золотую монету и прямоугольный бриллиант, который продолжал преломлять свет.

— Это амулет Опять Вчера. Он может позволить вам временно заимствовать силы у вашего прошлого “Я”. — Клейн передал три предмета Рейнет Тинекерр.

Одна из светловолосых красноглазых голов в руках Рейнетт Тинекерр открыла рот и прикусила. Оставшиеся три сказали:

— Почему… Даёте… Мне…

— Считайте это частью оплаты, которую я выплачиваю заранее, — сказал Клейн с обычной улыбкой.

Напоминание Арродеса заставило его почувствовать, что необходимо сделать дополнительные приготовления.

Рейнет Тинекерр не стала расспрашивать дальше. Четыре прекрасные головы которые держали за волосы покачивались, словно кивая.

Затем Она шагнула в пустоту и исчезла из комнаты.

Глядя на мелкий дождь и тёмное небо за окном, Клейн снял пальто и передал его своему камердинеру Энуни.

…

Баклунд. 21:50, на улице возле реки Тассок в районе Червуд.

Под обычным осенне-зимним дождём развернулась взятая напрокат карета и медленно двинулась вперёд.

В карете красноглазый Эмлин Уайт, который держал в руке шляпу, посмотрел на молодого человека с бледным взглядом и взъерошенными волосами, прежде чем скривить губы.

— Он здесь?

Бесплотная фигура, Марика, кивнула. Он указал на соседнее здание по диагонали напротив, на магазины, расположенные вон там, и сказал:

— Это здесь. Это книжный магазин. Владельца зовут Чарли Рейкер, и он чистокровный Лоэнец. Однако в молодости он отправился на Южный континент в надежде стать магнатом. Там он стал членом Школы Мысли Розы и верующим в Прикованного Бога. Позже его отправили обратно в Баклунд и заставили собирать разведданные, а также оказывать помощь другим членам Школы Мысли Розы, выполняющим другие миссии. Мы наблюдали за ним некоторое время и хотели прикончить его и уничтожить источник разведданных для Школы Мысли Розы, чтобы мы могли создать для себя лучшие условия жизни. Однако в конечном итоге мы сдержались.

Эмлин улыбнулся и сказал:

— Факты доказали, что терпимость действительно можно обменять на лучшие результаты. Честно говоря, ваше выступление совсем не похоже на то, что я представлял себе для Призрака из фракции Воздержания. Я думал, вы будете очень резким.

Марик посмотрел на вампира, который уже был Виконтом.

— У разных людей разные характеры. А воздержание предназначено только для того, чтобы контролировать чрезмерные желания. Я боюсь, что вы не поймёте, и что это повлияет на конечный результат миссии, если я не буду объяснять этот вопрос слишком чётко. Таким образом, желания, требующие воздержания, выйдут за рамки того, что должно быть.

«Хех, хотя это очень философски, нет необходимости использовать меня в качестве примера…» — Эмлин неторопливо прислонился к стене и посмотрел на него.

— Продолжай предыдущую тему.

Марик снова посмотрел в окно.

— В доме Чарли Рейкера живёт служанка из долины Паз. Она также является членом Школы Мысли Розы. Кроме того, в двух домах по диагонали напротив дома Рейкера живут вдова и мужчина-алкоголик. Они верующие в Прикованного Бога, и они будут передавать информацию в Школу Мысли Розы в критические моменты. Вам нужно тайно следить за этими тремя людьми, пока мы будем иметь дело с Чарли Рейкером. Через передаваемую информацию вы сможете засечь человека, возглавляющего Школу Мысли Розы в Баклунде. Конечно, мы обязательно дадим Чарли Рейкеру возможность обратиться за помощью или послать сигнал.

Эмлин слегка кивнул и сказал:

— Я понимаю.

Затем он повернул голову и посмотрел на небо, которое покрывали тёмные облака, загораживая багровую луну. Он повернул кольцо с призрачно-голубым драгоценным камнем на безымянном пальце.

Это было кольцо Клятвы Розы. Оно позволяло графу Мистралю разделять с ним зрение, слух и обоняние.

Кольцо прошло один большой круг и снова оказалось в руках Эмлина. Конечно, это было лишь временно.

Граф Мистраль уже слышал, что сказал Марик, и поделился этим с другими Сангвинами.

Эмлин изначально считал, что хотя он был лишь посредником, отвечающим за связь, и не играл важной роли, даже если бы это было так, он чувствовал, что смог продемонстрировать некоторые из своих заклинаний в качестве Алого Учёного, что позволило ему передать информацию в действительно крутой и возвышенной манере перед Призраком Мариком. К его удивлению, ему не нужно было ничего делать. Всё, что ему требовалось, — это быть на месте событий и носить кольцо.

Это вызвало у него сильную депрессию. Он чувствовал, что был всего лишь инструментом.

«Не будучи полубогом, я не имею права принимать непосредственное участие во многих делах, а тем более спасать рассу…» — В этот момент Эмлин почувствовал себя немного импульсивным. Он чувствовал, что его уровень недостоин его тайной личности и что он не способен нести ответственность, которую должен нести.

Что касается эффекта Клятвы Розы, позволяющего мыслям двух носителей время от времени появляться в сознании другой стороны, Эмлин не беспокоился. Он попросил Мисс Справедливость загипнотизировать его, чтобы он не думал о том, о чём не хотел, чтобы сегодня вечером узнали высшие чины Сангвинов.

Как раз в тот момент, когда он подумал об этом, он вдруг услышал голос графа Мистраля:

«[Высокомерие, ребячество, наивность…]»

«Это… Это конкретная мысль графа Мистраля, переданная Клятвой Розы… Хех…» — Эмлин внутренне усмехнулся, начав молча скандировать имя:

«Эрнес Бояр… Эрнес Бояр…»

Этот виконт был загипнотизирован под защитой графа Мистраля и долгое время работал добровольцем в Церкви Урожая!

В этот момент Марик взглянул на выражение лица Эмлина и кивнул.

— Ваше нынешнее отношение обнадёживает.

«Очень серьёзно, очень торжественно и очень сосредоточенно.»

«Ах?» — Эмлин сначала опешил, но потом слегка скривил губы.

— Спасибо.

На втором этаже книжного магазина находился дом Чарли Рейкера. Этому бизнесмену было уже более 50 лет, а его родители давно умерли. Несмотря на то, что он никогда не был женат, ходили слухи, что у него было несколько внебрачных детей, но никто из них не жил с ним.

Поручив слугам проверить, заперты ли окна в доме, он вернулся в свою спальню и налил себе чашу красного вина. Он сел на диван и расслабленно потягивал вино.

Он привык выпивать немного вина перед сном.

Допив красное вино, Чарли Рейкер встал и направился в ванную комнату.

Когда он проходил мимо зеркала во весь рост в спальне, он случайно бросил взгляд, и его тело внезапно замерло.

В зеркале его лицо стало ненормально бледным. Его глаза были выпучены, а по краям их сочилась кровь. Уголки его губ слегка покраснели.

Будучи членом Школы Мысли Розы, Чарли Рейкер не был незнаком с такой ситуацией. Он не закричал и не побежал безрассудно, как обычные люди. Вместо этого он поднял правую руку и протянул её к груди.

Как только он коснулся аксессуара, который был на нём, его тело словно провалилось в нерастаявшую ледяную бездну. Оно было холодным изнутри и снаружи.

Холод, казалось, обладал собственной жизненной силой: он быстро распространялся и покрывал каждый уголок тела Чарли Рейкера. Он почувствовал, что его суставы и мышцы больше не принадлежат ему, поскольку они стали подчиняться чужим командам.

В этот момент в его теле как будто появился другой человек. Она была холодной и расплывчатой, наполненной злобой. Она непосредственно завладела всем, кроме его мыслей.

В то же время Чарли Рейкер увидел в зеркале новые изменения в своём теле. В его глазах появились две фигуры. Одна из них была молодым человеком в белой рубашке и чёрном жилете.

Когда его правая рука коснулась предмета у груди, перед ним вспыхнул яркий свет.

Свет, казалось, исходил от миниатюрного солнца, отбрасывая свет и тепло во все стороны.

Чарли Рейкер сразу же почувствовал тепло и перестал контролировать холод в своём теле. Он выкрикнул слово:

— Очищение!

Миниатюрное солнце перед его грудью интенсивно горело. Это было похоже на тёплую воду, которая хлынула в его грудь, образуя рябь.

С этими словами Чарли Рейкер восстановил контроль над своим телом и бросился не к двери; вместо этого он побежал к окну.

Занавеска не была задёрнута, и снаружи моросил дождь, приглушая свет уличных фонарей.

Когда Чарли Рейкер проходил мимо ковра, покрывавшего журнальный столик, он вдруг споткнулся и чуть не упал.

Ковёр словно ожил, обхватив его лодыжки!

Кофейный столик взлетел вверх, и на лицо Чарли Рейкера упала фарфоровая чашка и всевозможные документы. Оно разлетелось на куски, превратившись в странную расчленённую куклу.

Внезапно фигура Чарли Рейкера появилась в другом месте, а он продолжал бежать с чувством страха, затаившимся в его сердце.

Никогда прежде он не ненавидел свою спальню за то, что она была такой большой.

Перьевые ручки беспорядочно стреляли, бумага разлеталась, когда Чарли Рейкер наконец добежал до окна.

Будучи набожным верующим, он не стал сразу вырываться из окна. Вместо этого он схватился за занавеску и потянул её.

Одновременно он прижал другую руку к газовой трубе.

На чёрной металлической поверхности мгновенно образовался слой белого инея.

Стеклянная витрина перед Чарли Рейкером разлетелась вдребезги, каждый кусочек стекла вылетел, как пуля, и попал в лицо торговца, пробив его идеально тонкую кожу. От этого кровь хлынула у него из шеи.

Глаза Чарли Рейкера потемнели, и он медленно повалился на спину. Во время этого процесса он кричал и вопил, но его голос не был слышен за пределами комнаты.

В этот момент в другой комнате служанка с Южного континента ясно увидела, как дрожит свет от газовых настенных ламп.

Она тут же повернула голову и посмотрела в сторону, где находился её работодатель, но увидела, что газовые трубы там покрыты белым инеем.

В доме напротив Чарли Рейкер, засучив рукава и потягивая спиртное, вдруг заметил, что шторы закрыты лишь наполовину.

Для секретного сигнала, о котором они с Чарли Рейкером договорились, полностью задёрнутые шторы означали, что проблемы нет. Если шторы были задёрнуты наполовину или только с одной стороны, это означало чрезвычайную ситуацию. Это требовало немедленного информирования высшего руководства.

Он резко встал.

Глава 1062 — Обучение “онлайн”

Клейн взглянул на Леонарда и улыбнулся.

— Цели — не полубоги. Они “дожили” до сегодняшнего дня только благодаря какому-то влиянию. Это тоже секрет, который я хочу раскрыть через сны.

Он намеренно подчеркнул слово “дожили”.

Не дожидаясь ответа Леонарда, Клейн продолжил:

— Аристократ из Четвёртой Эпохи является членом семьи Зороаст. Возможно, ты сможешь использовать его сон, чтобы узнать больше о Паллезе Зороасте.

«Потомок Старика…» — Сердце Леонарда затрепетало, когда он с нетерпением ждал предложения, которое поднял Клейн.

Хотя он довольно хорошо ладил с Паллезом Зороастом и постепенно проникся доверием к этому ангелу, он всё ещё сохранял по отношению к нему самый элементарный уровень насторожённости. В конце концов, Он был чужаком, который жил в его теле.

В этот момент Клейн добавил:

— Пока что не упоминай об этом деле Паллесу Зороасту.

«Неужели ты думаешь, что я такой ненадёжный человек?» — Леонард внутренне зарычал, отвечая:

— Нет необходимости напоминать мне об этом.

Видя, что Леонард согласился, Клейн улыбнулся и сказал:

— Когда вернёшься, принеси мне несколько капель своей крови. Это необходимо для исследования снов.

Он не стал специально уточнять, как именно нужно сдать кровь. В конце концов, Леонард знал по крайней мере два метода. Во-первых, он мог принести её в жертву Мистеру Шуту и попросить, чтобы Он даровал её Миру. Другой способ заключался в том, чтобы вызвать гонца таинственного происхождения и поместить кровь в бутылку, отправив её вместе с письмом.

— Кровь… — Леонард подсознательно повторял это слово.

В мистицизме кровь была важным предметом. Лучше всего было не давать свою кровь другим, иначе можно было умереть, не зная причины, а иногда смерть была не самым страшным исходом, который мог произойти.

После недолгого колебания Леонард кивнул.

— Когда начнётся исследование?

Клейн был готов к этому вопросу и ответил:

— Поздно вечером в воскресенье, ближе к полуночи.

Он хотел дать Мисс Справедливость время, чтобы сконцентрировать свою духовность и ознакомиться со своими способностями.

— Хорошо. — Леонард больше ничего не сказал.

После этого Клейн серьёзно объяснил навыки искусства софистики, чтобы дорогой поэт знал, как успокоить своего дедушку после возвращения.

После возвращения в реальный мир Леонард обдумывал свои слова, когда услышал слегка постаревший голос Паллеса Зороаста:

«[Почему твой бывший коллега искал тебя? Есть ли что-то, что нельзя объяснить в письме?]»

Леонард поправил своё сидячее положение и усмехнулся.

— Он боится, что письмо будет раскрыто. В конце концов, это может касаться того человека.

Как только он закончил своё предложение, Леонард внутренне пробормотал:

«Конечно, самое главное — это опасаться тебя. То, что вижу я, равносильно тому, что видишь ты…»

«[Этот человек…]» — Паллез Зороаст, казалось, понял, о ком идёт речь.

— Да. — Леонард поднял кружку со стола и отпил солодового пива. — Он нашёл аскета из Третьей Эпохи. Он надеется узнать историю той эпохи через свой сон.

То, что сказал Леонард, было правдой, но это была лишь часть правды. Это было умение, которому Клейн специально обучил его.

«[Аскет из Третьей Эпохи? Он ещё жив?]» — удивлённо спросил Паллез Зороаст.

Конечно, Он не был слишком удивлён. В конце концов, на Его уровне, даже если Он не владел сотней методов, позволяющих людям из Третьей Эпохи жить, он знал, по крайней мере, пять или шесть методов. Самым простым способом было украсть время или жизнь других людей, чтобы влить их в цель.

— Скорее всего, он ещё жив, но у него очень особенное состояние, — объяснил Леонард то, что знал.

Паллез Зороаст помолчал пару секунд, а затем с усмешкой сказал:

«[Неужели? Тогда я могу только пожелать вам всего наилучшего, чтобы вы не увидели во сне сцен, которые вам не следует видеть. Конечно, твой бывший коллега защищён существованием Сокрытия, так что он должен быть готов.]»

Леонард не ответил на эту тему. Он вдруг воскликнул:

— Старик, неужели ты на самом деле ни капельки не любопытен? Разве ты не хочешь узнать, какими были истинные божества в Третью Эпоху, или причину Катаклизма?

Это была вторая техника софистики, которой научил его Клейн. Вместо того, чтобы отвечать на вопросы, лучше взять инициативу в свои руки и задавать их.

«Я примерно догадываюсь, что происходит» — со вздохом ответил Паллез Зороаст. Затем он насмешливо произнёс.

«[Сегодня ты проявил слишком много инициативы, чтобы контролировать ход нашего разговора. Это очень отличается от твоего поведения в прошлом. Это означает, что у тебя есть секрет, который ты прячешь глубоко внутри. Неплохо, это гораздо лучше, чем в прошлом. По крайней мере, это не то, что сразу видно насквозь.]»

Выражение лица Леонарда застыло.

Паллез тут же захихикал.

«[Видишь, я только попробовал, и ты разоблачил себя. Тебе всё ещё не хватает подготовки.]»

«[Ваш бывший коллега действительно… Эй…]»

Леонард смог ответить только сухой усмешкой. Он отставил чашку и наклонился вперёд. Затем он взял серебряный ритуальный кинжал и разрезал рану, из которой вытекло несколько капель крови.

…

Тем временем в резиденции графа Холла Одри тоже держала кинжал с вделанными в него драгоценными камнями. Она готовилась выполнить обещание оказать помощь бесплатно. Она поднесла острие кинжала к тыльной стороне руки.

«Боль очень слабая…»

«Боль очень слабая…» — Загипнотизировав себя, она приложила силу и нанесла рану.

В настоящее время было невозможно разорвать кожу без применения силы, даже если бы она не раскрыла свою драконью чешую.

…

В воскресенье вечером, после посещения бала, Клейн вернулся на улицу Бёклунд, 160. Он придумал предлог, что чувствует себя усталым и ему нужно пораньше лечь спать.

В предрассветные часы он встал с постели, устроил ритуал и вызвал себя.

После некоторой работы он сел на место, которое принадлежало Миру Герману Воробью. Он убедился, что после завершения вызова он сможет использовать уровень и положение серого тумана, чтобы силой вырваться из Путешествий Гросселя.

В этот момент перед ним стояли три металлические бутылки и серебряная маска.

Первая была наполнена его кровью, вторая Леонарда, а третья была заранее принесена в жертву Мисс Справедливостью. Поскольку она знала, что в этот раз Мистер Звезда будет участвовать в исследовании сна, она планировала носить маску всё время, чтобы скрыть своё лицо и избежать раскрытия своей личности.

После некоторого изучения Клейн заставил книгу Путешествия Гросселя в твёрдой обложке тёмно-коричневого цвета вылететь из кучи хлама и приземлиться на длинный бронзовый стол. В то же время он поместил Незатемнённое Распятие в своё тело.

Вслед за этим он вытащил Справедливость Одри и Звезду Леонарда над серым туманом.

Два тёмно-красных луча одновременно выстрелили вверх, образовав довольно размытые фигуры.

Одри и Леонард окинули взглядом нижнюю часть длинного пёстрого стола и оценили предметы, лежащие перед Мистером Миром.

Затем их внимание привлекла древняя книга.

Глаза Одри забегали по сторонам, и она с любопытством спросила:

— Наше исследование на этот раз связано с этой книгой?

— Да, наши цели находятся внутри этой книги, — ответил Клейн с улыбкой.

— Внутри книги? — удивлённо спросил Леонард.

Несмотря на то, что он был Красной Перчаткой, а также прочитал большое количество дел о сверхъестественном, он никогда не слышал об общении с персонажами книги.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Да, это волшебная книга. Внутри неё есть мир, который был “выдуман”. То, что происходит в этом мире, становится содержанием книги.

— Выдуманный? — Одри остро уловила ключевую фразу, связав её с синонимами.

Она только несколько дней назад узнала от Мистера Мира, что 0-я Последовательность Пути Зрителя называется Видящей, и она прекрасно знала, что Король Драконов, древний бог Анквельт, был Драконом Воображения.

После некоторого раздумья Клейн сказал:

— Моё описание может быть неточным. Это может быть “Воображаемый” мир или настоящий сон. Единственное, что я могу подтвердить, это то, что его создал древний бог Второй Эпохи, Дракон Воображения Анквельт. Я получил книгу от Вице-Адмирала Айсберг.

«Реликвия древнего бога… Неудивительно, что благодаря ей смогли выжить великан и эльф Второй Эпохи, аскет Третьей Эпохи, человеческий аристократ Четвёртой Эпохи и Лоэнский солдат Пятой Эпохи…» — Леонард осознал, что не может не оценить Мира Германа Воробья. Он не мог представить, какие переживания выпали на долю Клейна с тех пор, как он покинул Тинген.

В этот момент Клейн огляделся вокруг и подтолкнул Маску Лжи к Мисс Справедливость, сказав:

— Давайте зайдём.

— Хорошо. — Одри надела серебряную маску.

Леонард огляделся и кивнул.

— Хорошо.

Клейн тут же взял три металлические бутылки и вылил немного крови из них, размазав её по обложке Путешествий Гросселя.

«Так вот для чего нужна была кровь…» — Как раз в тот момент, когда эта мысль промелькнула в голове Одри, она увидела белую снежную бурю.

Среди снежинок размером с пуховые перья и пронизывающего холодного ветра неподалёку возвышался город высотой более 15 метров. Солдат в кожаных доспехах, стоявший на страже у ворот, прижался к земле в месте, защищённом от ветра и снега. Пока не было торговых колонн, он не направлялся вперёд, чтобы преградить путь обычным пешеходам.

— Это… Этоn мир, который был полностью “придуман”… Как будто он настоящий. — Леонард огляделся вокруг, протягивая ладонь и ловя несколько снежинок. Он почувствовал холод от их прикосновения, прежде чем они быстро растаяли.

Удостоверившись в окружающей обстановке, Леонард вдруг кое-что понял. Клейн поддерживал образ холодного и утончённого Германа Воробья. Мисс Справедливость носила серебряную маску, открывающую лишь нижнюю часть лица, зелёные глаза и светлые волосы, из-за чего невозможно было представить её настоящий облик.

Что касается его самого, то он вообще не маскировался…

Это была привычка официальных Потусторонних. Они открыто выполняли задания без всякой маскировки.

«Мистер Звезда и вправду расслаблен, а его волосы причёсаны очень небрежно. Жаль. А то с его внешностью он мог бы быть моделью на обложках журналов…» — Как благородная дама, которая видела слишком много красивых мужчин, Одри вежливо посмотрела на него, а затем отвела взгляд, не делая лишних замечаний.

Клейн внутренне усмехнулся и указал на город в снежной буре.

— Наша первая цель — аскет, мистер Снеговик, из Третьей Эпохи.

Это был человек, который, скорее всего, имел связь с Амоном и его братом!

Согласно плану Клейна, после Снеговика должен был идти аристократ Четвёртой Эпохи, Мобет. Это было связано с тем, что Великан Гросель и Эльф Сиатас занимались делами гораздо более высокого уровня, и существовала большая вероятность несчастного случая. Поэтому безопаснее было оставить их в конце расписания.

После исследования подсознания четырёх человек через их сны, они должны были войти в море коллективного подсознания в поисках любых возможных секретов.

Глава 1064 — Приближение

«Культисты, верящие в Вечную Ночь…» — Услышав слова Снеговика, трое присутствующих оказались в неловкой ситуации.

У Клейна, Одри и Леонарда были определённые отношения с Богиней Вечной Ночи. Одна из них была обычным культистом, верящим в Вечную Ночь. Другой был не только культистом, но и квази-высокопоставленным членом культа, лидером элитной группы. Другой был ещё хуже — Благословенный Злой Богиней.

— Гм… Судя по всему, Церковь Вечной Ночи появилась раньше, чем указано в исторических записях. Их можно отследить задолго до Катаклизма; однако она существовала в форме тайной организации. — Клейн прочистил горло и провёл простой анализ, нарушив внезапно наступившую тишину.

Одри поджала губы и кивнула. Она продолжала направлять сны Снеговика, позволяя ему открывать информацию, связанную с Королём Ангелов в его подсознании.

К сожалению, Снеговик был аскетом только 5-ой Последовательности. В Пятую Эпоху он считался бы квази-высокоранговым членом и мог бы вступить в контакт с несколькими важными фигурами и историческими тайнами. Однако до Катаклизма аскет Последовательности 5 не имел такого статуса. Он даже не мог войти в Божественное Царство, поэтому, естественно, мало что знал о Королях Ангелов и древнем боге солнца. То, что он знал, ограничивалось тем, что было написано в различных религиозных канонах.

Однако Клейн заметил, что он кое-что упомянул.

В горной цепи северного хребта были найдены следы оставшихся гигантов.

Современное название этого горного хребта — Антарес, и он находился в пределах Фейсака. Это позволило ему легко связать эту информацию с тем, что жители Фейсака утверждали, что являются потомками гигантов, что Бог Войны был гигантом, и другой информацией.

Увидев, что связи с Королями Ангелов нет, Одри переключилась на то, чтобы направить сон сновидца к представлению того, что было для него наиболее важным и влиятельным.

Величественный собор, в котором они стояли, начал сотрясаться от беззвучных изменений.

Всего за несколько секунд масштаб собора уменьшился. Снаружи была площадь, которая была отремонтирована.

Снеговик стоял на коленях перед крестом и божественной статуей, его тело купалось в чистом солнечном свете.

Рядом с ним появилась расплывчатая фигура в простой одежде священника, которая заговорила громким и торжественным тоном:

— Готов ли ты избрать путь аскета, отказаться от любви, отдалиться от потворства, не пользоваться властью, тренировать свой разум и закалять свой ум, что позволит тебе приблизиться к нашему Господу, входя на Небеса шаг за шагом?

Снеговик преданно поцеловал землю и сказал:

— Я готов выбрать путь аскета. Я откажусь от любви, удалюсь от потворства, не буду обладать властью, буду тренировать свой разум и служить Господу. Так будет во веки веков с этого дня.

— Так будет во веки веков с этого дня!

Чем больше Снеговик говорил, тем решительнее он становился. В конце концов, он торжественно повторил своё обещание.

— Это единственное, что произвело на него самое глубокое впечатление и оказало на него самое глубокое воздействие. — Одри повернула голову и обратилась к Миру и Звезде.

Вспомнив прошлое выступление Снеговика и вспомнив, как он никогда не отступал от своих убеждений и не прекращал свои аскетические тренировки, несмотря на то, что застрял в книжном мире, Клейн мягко кивнул и вздохнул.

— Он настоящий аскет.

Одри перевела взгляд на Снеговика и, велев ему представить что-то более важное для него, вернулась к Миру и Звезде и сказала мягким голосом:

— Осталось совсем немного.

Клейн взглянул на Снеговика и сказал:

— Пойдёмте на следующее место.

…

Внутри дома в городе Пессоте.

Мобет, с его каштаново-жёлтыми волосами, тёмно-карими глазами, высокой переносицей и тонкими губами, был одет в слегка меховую пижаму. Он лежал на кровати, наполовину высокой, наполовину низкой, и смотрел в потолок, бормоча про себя:

— Зимний год намного холоднее, чем обычно. Начинает идти снег… Хотя уже почти полдень, мне совсем не хочется вставать… Сиатас, почему такая эльфийка, как ты, до сих пор спит? Ты даже прижалась ко мне руками и ногами… Я очень скучаю по холостяцкой жизни. Я мог бы свободно развалиться в постели, вся кровать была бы моей, в отличие от того, что сейчас…

На кровати Эльфийская Певунья Сиатас склонила своё тело набок, удобно устроившись во сне. Она не только заняла свою половину кровати, но и отжала много места на боку, прижавшись телом к Мобету. Она оставила на нём одну руку и ногу, прижав Мобета к углу кровати, почти до отказа.

Стянув одеяло, которое прижимало его, Мобет вздохнул и закрыл глаза, готовясь снова заснуть.

И действительно, он заснул.

Во сне он сидел за стойкой бара, попеременно потягивая крепкий алкоголь и запивая его пивом. Он не вернулся домой, как он утверждал, что будет ждать, пока Сиатас придёт и будет умолять его вернуться.

— Это тот самый аристократ из Четвёртой эпохи? — У входа в таверну Леонард взглянул на Клейна.

Клейн дал чёткий ответ:

— Точно.

«Хм, тон и действия Мистера Звезды говорят о том, что он нервничает больше, чем раньше… Похоже, его очень волнует этот аристократ из Четвёртой Эпохи… Согласно информации, предоставленной Мистером Миром, некий человек, которого Мистер Звезда знает, мог видеть второго человека. Звезда знает, что он мог видеть вторую Богохульную Скрижаль, а это очень древний божественный артефакт… Хотя я не могу исключить возможность увидеть его в Пятой Эпохе, но у аристократов Четвёртой Эпохи больше шансов соприкоснуться с такими вещами… Значит, этот аристократ из Четвёртой Эпохи связан с человеком, которого знает мистер Звезда?» — Одри постигла некоторые вопросы благодаря тонкому наблюдению и интерпретации.

Исходя из этого, она быстро пришла к выводу:

Мистер Звезда сделал шаг вперёд и предложил, что он будет направлять сон.

— Как и ожидалось, Четвёртая Эпоха почитает асимметричную красоту, но от такого наряда мне действительно не по себе. — Леонард поддразнил, прежде чем посмотреть на Мисс Справедливость и Мира Клейна Моретти, — Позвольте мне сделать это на этот раз.

— Хорошо, — ответила Одри бодрым тоном и улыбкой.

Клейн был рад такому развитию событий. Естественно, он не стал этому препятствовать.

— Это не будет проблемой.

Затем Леонард застегнул воротник и в несколько шагов подошёл к стойке бара. Он сел рядом с Мобетом и заказал местное сангенское пиво.

Он глотнул и вдруг сказал:

— Ты выглядишь как член семьи Зороаст.

— Здесь все это знают. Нет, не только люди. — Мобет сделал глоток своего алкоголя и продолжил смотреть вперёд. Леонард улыбнулся и покачал головой.

— Позвольте мне представиться. Я ученик Паллеса Зороаста.

Он планировал использовать эту личность, чтобы потянуть за ниточки и уменьшить любое чувство неприятия Мобета, что облегчило бы ему дальнейшее руководство.

«Действительно, человек, которого знает Мистер Звезда, также является аристократом Четвёртой Эпохи, членом семьи Зороаст… Интересно, какого уровня этот человек… Значит, Мистер Звезда тайно является учеником какой-то важной фигуры. Нет… Он сказал это без полной уверенности… Самозваный ученик?» — Одри подтвердила свою догадку, когда её улыбка стала более явной.

Выслушав самопредставление Леонарда, Мобет наконец повернул голову и оценил его. Он насмешливо спросил:

— Ученик? Скорее цель Паразитирования, верно?

Выражение лица Леонарда застыло.

«Цель Паразитирования… Э-э…» — Хотя Одри была мысленно готова, она не могла не дёрнуть бровями.

Что касается Клейна, то он с трудом сдерживал смех.

«Конечно, я не верил, что в том, что Леонард является учеником Паллеса Зороаста, есть что-то плохое. Будь я на его месте, я бы сказал то же самое. Просто не следовало напрямую упоминать, что он был жертвой Паразита, верно? Да и дружба казалась слишком далёкой, что было недостатком для любых последующих попыток узнать больше.»

На этот раз проблема заключалась в том, что никто не ожидал, что Мобет догадается о правде.

Дважды рассмеявшись, Мобет посмотрел на слегка застывшее лицо Леонарда и сказал:

— Ты не член нашей семьи Зороаст, так как же ты можешь стать учеником Старика? Ты можешь быть только целью Паразитирования!

Сказав это, он помедлил и сказал:

— Не волнуйся. Старик не так уж плох. Он не сможет завладеть твоим телом. После завершения Паразитирования он отнимет у тебя максимум несколько лет жизни. Ты всё равно ещё молод, так что повышение твоей Последовательности компенсирует это. Хе-хе. Вообще-то, большинство Потусторонних не могут дожить до конца своего естественного срока жизни.

— Почему он должен забрать несколько лет моей жизни? — подсознательно спросил Леонард.

Мобет поднял свой бокал и отпил полный рот. Он ответил в оцепенении:

— Поскольку ты уже был подвергнут паразитированию, что-то должно быть украдено, верно…

Леонард вышел из оцепенения и удивлённо спросил:

— Вы тоже называете его Стариком?

— Конечно, мы все зовём его “Старик”. Хе-хе. Он, кажется, не возражает против этого. — Мобет вдруг вздохнул. — Он мой прадед, и я не видел его тысячу лет… нет, две тысячи лет…

«Значит, причина, по которой Старик терпит, когда я называю его Стариком, заключается в том, что это может напомнить ему о прекрасном прошлом… Интересно, живы ли ещё его прямые потомки…» — Леонард вдруг почувствовал тоску.

Что касается Справедливости Одри, то, хотя ей показались забавными слова “что-то должно быть украдено”, её удивило слово “Он”.

Это означало, что старик, мистер Паллез Зороаст, был ангелом!

«Действительно…» — Одри ожидала этого.

В этот момент Мобет резко заметил ключевое слово и спросил:

— Тоже? Почему ты сказала тоже”? Ты также называешь Его Стариком?

Леонард серьёзно кивнул.

Мобет был мгновенно озадачен, когда он снова оценил Леонарда.

— Только не говори мне, что у тебя есть родословная семьи Зороаст?

— Я не знаю… — честно ответил Леонард.

Мобет покачал головой.

— Нет, не похоже, что дело в этом. Возможно, Старик перенёс страшный удар и в какой-то степени изменился.

«Это я знаю…» — Леонард задумался и сказал, — Его чуть не убил богохульник Амон. Он ещё не оправился.

В настоящее время Путешествия Гросселя находились над серым туманом. Не имело значения, истинное имя какого божества было в нём упомянуто, так как его нельзя было почувствовать, поэтому. Клейн, Леонард и Одри могли свободно говорить об Амоне и Адаме.

— Могущественный и грозный предок семьи Амон… — голос Мобета бессознательно понизился.

Леонард, наконец, взял инициативу в свои руки и спросил:

— Аристократы империи Соломона все очень холодные и злые. Почему семья Зороаст не такая?

Глава 1069 — Под морем

Ногогрызущий гигант, чей вертикальный глаз был заполнен кроваво-красными нитями, на самом деле не был реальным. По сути, он был сильной эмоцией, порождённой конкретным живым существом.

Эмоции, возникающие от глубокого впечатления, проникали в подсознание. Они распространялись от островка сознания к окружающему иллюзорному “морю”, а затем медленно оседали и формировали след. Невозможно было, чтобы все его эмоции и сознание в конечном итоге осели на дно, как ил. Большинство из них со временем было бы смыто “морской водой”. Остались бы только чрезвычайно интенсивные и повторяющиеся переживания.

И как только они сформировали бы отпечаток, это была бы капля воды в море коллективного подсознания, которая затем повлияла бы на живых существ того же вида в его окружении. Это была бы общая, древняя “память”, вырезанная в генах.

Поэтому фантомное изображение гиганта было не только размытым, но и имело множество ошибок, вызванных субъективными аспектами разума. В обычных условиях это не привело бы к тому, что Леонард и Одри не смогли бы смотреть прямо на него, не смутило бы их духовность и не сломило бы их разум. Однако безумие, которое пришло вместе с ним — экстремальное чувство ужаса, исходящее от неизвестного человека — казалось таким реальным. Оно могло заразить Тело Сердца и Разума каждого живого существа, Астральную Проекцию и даже Тело Души!

В этом заключалась суть опасности в море коллективного подсознания. Она исходила не от силы, уровня и статуса, а от эмоций и чувств, которые там возникали и отпечатывались.

Конечно, если кто-то сталкивался с “меткой”, оставленной высокоуровневым существом или божеством, он мог непосредственно увидеть какой-то тип или несколько типов форм Мифического Существа. Однако результат не был радужным. У человека либо случится психическое расстройство, либо он сойдёт с ума. В противном случае они были бы полностью заражены эмоциями и чувствами божества или высокоуровневого существа — их исход в конечном итоге был бы совершенно непредсказуем.

В общем, в этом море коллективного подсознания стиль боя отличался от внешнего мира. Иногда, чем больше человек стремился уничтожить иллюзорную фигуру, тем больше вероятность того, что он будет заражён их будоражащими эмоциями.

Именно поэтому, когда Клейн увидел, как к нему мчится серо-голубой гигант ростом 7-8 метров, он сразу же взял инициативу в свои руки и стал контролировать свои эмоции.

Затем он использовал Создание Иллюзии.

Целью “Создания Иллюзии” были Леонард и Одри.

В глазах этих двух Потусторонних 5-ой Последовательности гиганты высотой в 2-3 этажа больше не были безумны и жестоки, от чего сердце бросало в дрожь. Всё казалось нормальным и обыденным.

Поэтому, прежде чем эти экстремальные чувства могли действительно заразить их, Леонард и Одри оставались очень спокойными, не проявляя никаких эмоциональных колебаний.

Затем, держа одну руку в кармане, Леонард протянул правую руку и слегка приоткрыл рот.

Став Заклинателем Духов, он изначально хотел использовать первого духа — Банши Ужаса, которого он запечатал в своём зубе с помощью архиепископа. Это было могущественное существо мира духов с красивым лицом и гниющим телом. У него была пара огромных орлиных крыльев, и он умел истощать сознание других людей, вселяя в них чувство ужаса. Однако он быстро вспомнил, что не только находился в форме Астральной Проекции, но и был очищен серым туманом. Как могли существовать другие духи, всё ещё находящиеся “на нём”.

У него не было другого выбора, кроме как использовать силу Души, превратив свои зелёные глаза в глубокие и спокойные.

Гигантская тень мгновенно замедлилась, как будто её успокоили.

В этот момент Одри спокойно раскинула руки в стороны и использовала Умиротворение.

Невидимый ветер пронёсся мимо, и гигантская фигура словно приостановилась, так как мгновенно ослабила загрязнение вокруг себя.

Во время этого процесса Клейн достал бронзовый крест с множеством острых шипов. Открыв бутылку со своей кровью, он вылил несколько капель и торжественно сказал:

— Свет!

Вспыхнул яркий, чистый и безупречный свет, и на фоне развевающегося чёрного плаща Клейна гигантский фантом был утоплен светом.

Серовато-синий гигант почти сразу же растаял.

Одна из главных способностей Незатемнённого Распятия заключалась в том, чтобы очищать и убирать затянувшиеся духовные отпечатки!

Именно по этой причине Клейн взял с собой этот запечатанный артефакт.

И когда он использовал крест древнего бога солнца, Клейн развеял иллюзию, позволив Звезде Леонарду и Справедливости Одри “увидеть” истинный облик гиганта, чтобы обогатить их опыт в подобных вопросах.

Хотя не прошло и секунды, как фантом великана утонул в бесконечном свете, Одри и Леонард всё равно почувствовали головокружение. Непреодолимое чувство страха поднялось из глубины их сердец, и они чуть не сломались.

Это состояние длилось недолго, так как Одри инстинктивно использовала Умиротворение, чтобы успокоить свои эмоции, прежде чем лечить психологические проблемы Мистера Звезды и Мистера Мира одного за другим.

— Как страшно… Неужели это гигант уровня полубога? — Когда свет рассеялся, Одри огляделась вокруг и вздохнула.

В это мгновение она глубже поняла фразу: “Не смотри прямо на Бога!”

«Даже на уровне святого, остаточное впечатление, которое полубог оставляет в памяти, не может быть “увидено” напрямую, не говоря уже о настоящем божестве?»

Леонард тоже был опытен. Он иронично рассмеялся и сказал:

— 4-я последовательность — это действительно качественное изменение в естественном порядке жизни. Однако это было не очень страшно. Это было не так сильно, как когда я столкнулся с беременной женщиной.

«Разве суть поэта в том, чтобы хвастаться? В то время ты ещё мог контролировать себя, но сейчас ты был почти на грани срыва… Однако, если бы Мегозе родила этого ребёнка, мы бы потеряли контроль и превратились в монстров, просто глядя на неё…» — Когда Клейн высмеивал Леонарда, это всколыхнуло некоторые воспоминания, и он тяжело вздохнул.

— Та беременная женщина была полубогом? — с любопытством спросила Одри.

— Нет. — Леонард покачал головой. — Но она была беременна отпрыском злого бога.

«Вот как…» — Одри не стала расспрашивать дальше. Она прекрасно знала, что приключения и исследования ещё не закончились, и терять время было нельзя.

Затем она посмотрела на Германа Воробья, который был одет в чёрный плащ и держал в руках бронзовый крест и маленькую металлическую бутылочку, и с улыбкой сказала:

— Спасибо, что оказали благотворное влияние на наши чувства.

— Куда нам идти дальше?

Как опытному Зрителю, ей не составило труда определить факт получения помощи от Мистера Мира, проведя сравнение.

Клейн сдержал себя от того, чтобы подсознательно нахмурить брови, и огляделся вокруг.

— Разве у этого моря коллективного подсознания нет основной области?

— Нет. — Одри серьёзно покачала головой. — Везде, где есть живые существа, есть море подсознания. Нет такого понятия, как кто-то более важный и возвышенный. Это иллюзорное море не будет по-настоящему будоражить, и ситуации в различных областях будут зависеть от их реального окружения. Мы называем это “эффектом осадка”. Проще говоря, море коллективного подсознания Лоэна будет сильно отличаться от Интиса, потому что оно осаждает сильные эмоции и чувства поколений лоэнцев. В свою очередь, это повлияет и на граждан обеих стран, сделав их в определённой степени обладателями разных качеств и личностей… — Немного объяснив это, Одри заключила, — Если это так, то как может существовать общее мнение о ядре в море коллективного подсознания?

Клейн кивнул и задумчиво спросил:

— Другими словами, вы не можете дать никаких эффективных предложений о том, куда идти?

«Мистер Мир такой прямой… Если бы это была другая леди или джентльмен с более хрупким сердцем, они бы определённо смутились и почувствовали себя уязвлёнными…» — Когда эта мысль промелькнула в её голове, Одри увидела пару глубоких карих глаз Мира, которые были почти чёрного цвета. Они ни в коем случае не были безумными или холодными. Напротив, они были спокойными и умиротворёнными.

«Это…» — Одри мгновенно осознала. Она поняла, что Мистер Мир специально делает такие вещи, чтобы она могла испытать различные проблемы в деталях совместной операции, что позволит ей получить больше опыта.

— Верно. — Она откровенно кивнула, ничуть не смущаясь.

Клейн тайно кивнул и посмотрел на Звезду Леонарда.

— Не смотри на меня. Мой опыт не в этом странном море коллективного подсознания. — Леонард тут же замахал руками.

По сравнению с Мисс Справедливость, участвуя в бесчисленных операциях, он знал, что не стоит форсировать события, когда это не нужно.

— Тогда следуйте за мной. — Клейн посмотрел в сторону, переместил Незатемнённое Распятие, которое снова стало бронзовым, в руку, держащую металлическую бутылку, и достал золотую монету.

Когда золотая монета упала, он схватил её, не глядя на результат. Он посмотрел в указанном направлении и расширил шаг.

«Это техника гадания…» — Одри была просветлена.

Она посмотрела на серьёзный и спокойный профиль Мира, чёрный фрак, шёлковую шляпу и бронзовый крест. Почему-то ей показалось, что собеседник — проповедник.

Леонард вдруг вспомнил кое-что из прошлого.

Это было первое дело, над которым он работал вместе с Клейном — поиск похищенного ребёнка. В то время Клейн также вёл дело с помощью гадания. Всё это время он был рядом с ним.

«По сравнению с его прежней неловкостью, кажется, что он вошёл в таинственный мир уже более десяти лет назад… Эх, прошло всего лишь больше года…» — Леонард засунул руки в карманы, следуя вплотную за Клейном.

Одри взглянула на него и почувствовала перемену в его настроении.

«Мистер Звезда и Мистер Мир не только знают друг друга в реальной жизни, но и, вероятно, были довольно близкими друзьями. Да, они, по крайней мере, часто встречались в течение последних одного-двух лет…» — Сделав вывод, она не замедлила шаг. Комбинируя полученные знания, она наблюдала за окрестностями и определяла, какие места могут скрывать “водовороты” и “опасных существ”.

С её помощью руководство Клейна прошло очень гладко. Это было совсем не похоже на то, как они непосредственно столкнулись с таким знаком, как гигантский фантом.

Время от времени они шли прямо, а в другое время поворачивали. Через некоторое время перед троицей внезапно открылась местность.

Перед ними был огромный кратер в глубоком море. В центре ямы находился город размером с остров.

Фундамент города был серовато-белого цвета, а на нём возвышались несколько стометровых величественных каменных колонн. Они либо стояли сами по себе, либо держали вместе величественные древние дворцы. Они были причудливы и великолепны, не похожи на то, что построили обычные существа.

Хотя Одри не знала этого города, в её голове мгновенно возникла идея:

«Город Чудес, Ливсейд…»

Глава 1070 — Возможно, это реально

Ливсейд был плавучим городом, который Дракон Воображения Анквельт “вообразил” из воздуха. Несмотря ни на что, это было чудо, божественное чудо.

Он был ещё более величественным, чем Двор Короля Великанов — более суровым и уникальным. Каждый каменный столб был высотой почти 100 метров, словно трон, на котором мог отдыхать дракон. Это был город, который оставлял глубокое, незабываемое впечатление просто от того, что о нём слышали.

Поэтому, хотя Одри никогда не видела Город Чудес на самом деле, она мгновенно установила связи, увидев эту сцену. Конечно, одной из главных причин, почему она это знала, было то, что она знала, что Путешествия Гросселя пришли от Дракона Воображения, Анквельта.

Что касается Клейна, то он, разгадав происхождение Путешествий Гросcеля и увидев настоящий Город Чудес, Плавучий Город, и сейчас был уверен, что островной город в центре глубоководного кратера был идентичен Ливсейду. В нём не было только драконов, которые летали во всех направлениях!

«Настоящий ли это город, или это клон? Или это собрание подсознания какого-то особого существа в книжном мире?» — Клейн был слегка удивлён, быстро проанализировав ситуацию.

Согласно результатам его гадания и содержанию сна Великана Хранителя Гросселя и Эльфийской Певчей Сиатас, он был уверен, что, когда были созданы Путешествия Гросселя, Город Чудес Ливсейд всё ещё существовал. Когда он достиг Двора Короля Гиганта, Город Чудес Ливсейд всё ещё существовал. Когда Гросcель начал своё приключение и когда Сиатас была втянута в книжный мир, Ливсейд всё ещё существовал. Если бы Город Чудес Ливсейд исчез, различные сверхъестественные расы никак бы не отреагировали.

Другими словами, эти факты были неоспоримым доказательством того, что город в центре глубоководного кратера вряд ли был Ливсейдом.

Но очень быстро Клейн кое-что вспомнил.

Это был ответ, который когда-то дал ему Арродес: “…уверен, что он впервые появился среди драконов, после исчезновения Города Чудес, Ливсейда”.

«Это интересно… На что опиралось волшебное зеркало, чтобы подтвердить, что Путешествия Гросселя появились первыми, и поверить, что это произошло после исчезновения Города Чудес Ливсейд? Оно даже не могло видеть дела, связанные с Заратулом, так как же оно могло докопаться до истоков владений древнего бога? Изначально я использовал это заключение для выводов и размышлений, но это заключение было полностью перевёрнуто моим прорицанием. Я не ожидал…» — Клейн наблюдал за высокими каменными колоннами и великолепным городом, пока в его голове проносилось множество мыслей.

Внезапно он ухватился за одну идею:

«Последним владельцем Путешествия Гросселя была Вице-Адмирал Айсберг Эдвина, член Церкви Знания. Они верят в Бога Знаний и Мудрости;»

«Бог Знания и Мудрости почти точно может быть одним из Королей Ангелов, которые служили древнему богу солнца, Ангелом Мудрости;»

«А из истории Церкви и истории Третьей Эпохи есть основания подозревать, что Ангел Мудрости — это, скорее всего, Дракон Мудрости, Гераберген!»

Это был дочерний бог Дракона Воображения Анквельта, высокоуровневый представитель драконов!

«Это… Появление Путешествий Гросселя после исчезновения Города Чудес произошло благодаря тому, что Бог Знаний и Мудрости передал их определённым способом, который убедил магическое зеркало? Если Он действительно является Драконом Мудрости, это означает, что Он был непосредственно вовлечён, и Его уровень уже тогда был очень высок. Его понимание этого вопроса определённо превосходит понимание Гросселя и Сиатас… Но как объяснить сцену, которую я увидел над серым туманом? При одном воспоминании о ней у меня начинает болеть голова. То, что я увидел, было определённо древним богом, Драконом Воображения…» — Клейн приободрился, когда ему удалось связать все эти вопросы воедино, но он также впал в состояние недоумения.

Он постоянно подбрасывал золотую монету и быстро придумал несколько теорий.

«Поскольку Город Чудес, Ливсид, был “воображаемым”, не мог ли он снова стать “воображаемым” после исчезновения?»

«Первоначальный Ливсейд был записан в книгу Королём Драконов Анквельтом. Затем, тот, который впоследствии существовал, был тем, кого он “вообразил” снова?»

«Это могло обмануть всех драконов, но не того, который был известен своим умом?»

«Если это правда, то на самом деле существовало два варианта Города Чудес, Ливсейда. Тот, что здесь — самый старый…»

«Но тут возникает вопрос. Почему Дракон Мудрости не вошёл в книгу Сам? Даже если Он не был Зрителем, с Его титулом всезнающего и всемогущего, Он должен иметь достаточно сил, чтобы провести более глубокое исследование…»

«На самом деле Он был здесь уже давно, но не предупредил ни одного живого существа. Кроме того, из-за определённых мотивов Он оставил здесь этот Город Чудес?»

По мере того, как мысли всплывали в голове Клейна, Звезда Леонард, державший обе руки в карманах, посмотрел на него, а затем на Мисс Справедливость, которая тоже долгое время молча смотрела вниз. Он взял на себя инициативу заговорить и нарушить молчание:

— Этот город грандиозен и великолепен. Он явно не принадлежит людям или человекоподобным существам, но нет необходимости смотреть на него так долго. В конце концов, вы не архитекторы.

Клейн собрался с мыслями и взглянул на Леонарда.

— Это вполне может быть Городом Чудес Дракона Воображения Анкевельта, Ливсейд. В каком-то смысле, это божественное царство древнего бога.

Конечно, если действительно существовал другой Ливсейд, природа здешнего божественного царства не имела особого значения.

— Божественное царство… — Зрачки Леонарда расширились, когда он повторил ключевое слово.

Одри пришла в себя и прошептала:

— Это действительно Ливсейд?

— Вполне возможно. — Клейн уже успокоился и ответил просто, — Он не парит в воздухе, как в легендах, а опустился на дно моря коллективного подсознания, поэтому трудно сказать, настоящий он или поддельный.

В этот момент Леонарду наконец-то удалось взять себя в руки. Он снова посмотрел на великолепный город в глубоководном кратере и иронично улыбнулся.

— Я не ожидал, что однажды попаду в божественное царство древнего бога…

Честно говоря, если бы здесь не было Мисс Справедливость, он не смог бы не восхититься тем, насколько “богатой” была жизнь Клейна.

С тех пор как он воссоединился со своим бывшим товарищем по команде, он не только встретил двух сыновей бога — Королей Ангелов, но и попал в таинственный мир книги и нашёл город, предположительно являющийся божественным царством.

Это было во много раз интереснее того, что он пережил за последний год. Уровень таких дел был во много раз выше!

Конечно, это было намного опаснее.

Сказав это, он посмотрел на плавающих “фантомов морской воды” и задумчиво спросил:

— Как узнать, реально ли море коллективного подсознания или это воображение?

Это было продолжением проблемы определения подлинности Ливсейда.

Одри немного подумала и неуверенно ответила:

— Нет способа отличить, вернее, море коллективного подсознания здесь тоже настоящее. По сути, коллективное подсознание — это накопление и оседание сильных эмоций и чувств. Хотя люди в этом мире могут быть воображаемыми, их переживания, чувства, радость, гнев, печаль, боль и счастье — всё это действительно происходило раньше…

Когда она заговорила, Одри остановилась, так как смутно что-то поняла, но не смогла произнести это вслух.

В этот момент Клейн вдруг сказал:

— Объекты, которые Он может представить, будут созданы. Царство, о котором он мечтает, обязательно придёт в физический мир…

Когда его голос разнёсся эхом, Клейн отбросил золотую монету в руке и прыгнул в глубоководный кратер, отчего его чёрный плащ вспыхнул.

— Будущее, которое провозглашает Он, обязательно осуществится, став реальностью…

Когда его фигура скользила вниз, прозвучали следующие слова.

Зелёные глаза Одри сначала были ошарашены, но затем загорелись. Затем она “прыгнула” в сторону Города Чудес.

— Разве ты не собираешься определить уровень опасности? Это может быть божественное царство древнего бога! — выпалил Леонард удивлённо посмотреd на них двоих.

В том образовании, которое он получил, это не соответствовало стандартным операционным процедурам.

«Когда у тебя сложилось неверное впечатление, что я не божественен? Ты просто не заметил моих крошечных действий. Я просто убрал золотую монету… Также, я не получил никаких предупреждений от своей интуиции об опасности… Более того, если моя теория верна, то Дракон Мудрости Гераберген должен был войти сюда раньше… Если бы существовала какая-либо форма опасности, то она была бы давно прикончена Им… Если бы здесь не было Мисс Справедливость, мне бы очень хотелось отругать тебя…» — Тихо выругавшись, Клейн изменил направление и скорость движения, проходя через несколько толстых каменных колонн высотой около ста метров. Он спускался на один уровень за другим, прежде чем ступить на серовато-белую землю.

Сейчас он находился в состоянии Духовного Тела и мог летать, если бы захотел.

Примерно через две-три секунды рядом с ним приземлилась Справедливость Одри в серебряной маске.

Одри подняла голову и, оправившись от нескольких секунд шока, вызванного величием каменных колонн и дворца, сказала:

— Смотреть изнутри и смотреть издалека — совершенно разные ощущения… Возможно, именно так крыса действительно чувствует себя в Баклунде.

Пока она говорила, Леонард тоже скользнул взглядом в сторону и посмотрел на Клейна.

Не то чтобы он не верил в Клейна, но и не знал, насколько тот осторожен. Просто в совместной операции ему нужно было прояснить такие вопросы, потому что существовала вероятность того, что члены команды могут быть неосознанно испорчены и стать безрассудными.

Такой вывод Ночные Ястребы сделали из опыта неоднократных жертв.

— В настоящее время признаки не указывают на большую опасность, — честно ответил Клейн.

Леонард больше не смотрел по сторонам и сказал:

— Город Чудес действительно большой… Я имею в виду, что для такого большого города, даже если мы сможем летать, мы не сможем полностью исследовать его, не проведя здесь несколько дней. Или, может быть, у вас есть какой-то пункт назначения?

Вторая половина его фразы была сказана, глядя на Клейна.

Клейн кивнул и указал на огромный дворец высотой более 200 метров.

— Там. Если я правильно помню, это резиденция Дракона Воображения Анкевельта.

Это было то, что он видел во время гадания по снам.

Увидев, что у Клейна уже есть план, как будто он получил руководство от Мистера Шута, Леонард почувствовал облегчение. Он посмотрел на серовато-белое основание на своих ногах и спросил:

— Это божественное царство? Я ничего не чувствую.

В этот момент Одри, которая внимательно наблюдала за окружающей обстановкой, неуверенно сказала:

— Все аномалии здесь, кажется, собираются к тому дворцу.

Она имела в виду место, которое Клейн назвал резиденцией древнего бога.

Глава 1071 — Зал Истины

Перед серовато-белым величественным дворцом высотой более 200 метров стояло несколько толстых каменных колонн, которые были чуть короче его самого, словно эскадрон солдат, стоящих наготове.

Клейн мог себе представить, что когда Город Чудес Ливсид ещё парил в воздухе, на этих каменных колоннах непременно сидели могучие драконы.

Это были слуги древнего бога.

Затем он посмотрел на открытую дверь и сказал Леонарду и Одри:

— Держитесь рядом со мной. Как только произойдёт неприятность, я немедленно выведу вас из книжного мира и верну прямо над серым туманом.

Это была главная причина, по которой Клейн решился исследовать эту местность.

— Хорошо. — Одри и Леонард не пытались строить из себя храбрецов, они подошли к Клейну и пошли рядом с ним.

Полагаясь на способность своих Духовных Тел к полёту, троица миновала лестницу и вошла во дворец через огромную величественную дверь.

Первое, что они увидели, было широкое пространство, достаточное для того, чтобы несколько драконов могли свободно разгуливать по нему, а также древние каменные колонны, которые, казалось, подпирали небо.

С двух сторон зала располагались красочные и прекрасные фрески. Они простирались вперёд и переплетались с огромным столбом шириной в несколько рук.

Гигантская колонна находилась в глубине зала прямо перед ними. Не полагаясь ни на что другое, одного этого столба было достаточно, чтобы заставить людей почувствовать сильный страх и заставить их испытать превратности времени. Это было похоже на окаменевшее божество.

Почти мгновенно на столбе появилась серовато-белая фигура.

Фигура была покрыта чешуёй, и каждая чешуйка напоминала прочную каменную плиту. Лишь слабые очертания фигуры придавали ей эпический вид.

«Дракон Воображения, Анквельт!» — Как раз когда эта мысль промелькнула в голове Клейна, он услышал странно знакомый голос, раздавшийся в просторном зале:

— Дракон Воображения, Анквельт!

Удивлённо оглядевшись по сторонам, Клейн услышал, как Леонард эмоционально вздохнул.

Глубокий воздух слушал вокруг него, когда он скакал:

— И все низкие ветра едва дышали от страха…(Прим. автора.: Адаптировано из “Годивы” Теннисона.)

«…У этого парня всё ещё есть настроение читать стихи, интересно, чьи стихи он читает…» — Клейн повернулся, чтобы посмотреть на Леонарда. Затем он услышал эхо:

— У этого парня всё ещё есть настроение читать стихи, интересно, чьи стихи он читает…

В этот момент выражение лица Леонарда было шокированным. Он плотно закрыл рот и покачал головой в знак отрицания.

Но в следующую секунду рядом с ним раздался голос:

— Я ничего не читал!

— Что происходит? Странно… — В тот же момент, когда у Клейна возникла эта мысль, он понял, что странно знакомый голос принадлежит ему.

Как эхо он снова повторил мысли, промелькнувшие в голове Клейна.

Затем раздался мягкий и бормочущий голос Одри:

— Этот… Этот зал может позволить нашим мыслям проявиться в окружающей обстановке и даже способен колдовать? Хм… Когда я только что увидела этот огромный столб, я представила, как выглядит Дракон Воображения Анкевельт. Он был основан на рисунке Дракона Воображения, которого я видела раньше…

— Почему то, что я говорю — нет, действительно, “зал” формулирует это…

«Значит, так оно и есть. К счастью, сейчас я не думал ни о чём странном. Да, обуздай свои мысли, обуздай свои мысли…» — Клейн начал использовать Когитацию, чтобы сосредоточить свой разум и не дать волю воображению.

В то же время вокруг него почти синхронно зазвучали соответствующие слова:

— …обуздай свои мысли, обуздай свои мысли…

— Так вот каков внутренний мир Мистера Мира. Он похож на ребёнка, который только начал ходить в школу, постоянно подчёркивая вопросы, на которые ему нужно обратить внимание. Кроме того, изображение для его Когитации — это слои сферических огней. Это так красиво. Нет, нет, я не думаю об этом! Я не буду описывать тебя таким образом. Мистер Мир, я серьёзна… — мысли продолжали появляться, когда она, наконец, не смогла удержаться и скривила губы.

Что касается Леонарда, голоса вокруг него уже перекликались с: “Хахаха”.

— Эти двое… Нет, почему я смеюсь над ними? Будь вежливее, будь вежливее…

Прислушавшись к своим мыслям, Клейн беспомощно вздохнул.

— Это место очень подходит для игры “Правда или действие”. Возможно, его следует называть “Зал правды”…

— Что это за игра? — Одри не нужно было открывать рот, чтобы выразить свою озадаченность.

— Возможно, её придумал император Розель… Я должен быть осторожен, чтобы не думать о том, о чём не должен думать. Серьёзно, слишком сложно обуздать случайные мысли без использования Когитации… — Отвечая, Клейн привычно предупредил себя, но зал снова безжалостно предал его.

На этот раз Одри рассмеялась и сказала:

— Ха-ха, у Мистера Мира действительно есть такая сторона. Я действительно не смогла прочитать его в прошлом…

— Хахаха, подумать только, ты переживаешь такой день, Клейн. Нет, что я говорю… — Леонард внезапно поднял правую руку и прикрыл рот.

Неудивительно, что он услышал “вопрос” Мисс Справедливость:

— Клейн?

И чью-то жалобу:

— Возможно, только превращение их в марионеток может остановить этих двоих от диких мыслей. Подождите, о чём я думал? Фух, спокойствие, спокойствие…

Клейн сделал глубокий вдох и начал концентрировать своё внимание на самом вопросе.

— Давайте посмотрим, что описывают фрески. В древние времена фрески были очень важным способом записи воспоминаний. Они часто содержат много информации…

Одновременно с этим предложением он услышал внутренний смех и мысли Одри:

— Клейн — это настоящее имя Мистера Мира? Нет, нет, не думай об этом слишком много. Мистер Мир рассердится. Нет, скорее он будет смущён. Нет, нет, это всё вина Лжи. Мистер Мир, пожалуйста, поверьте мне! Успокойтесь. Успокойся! Сосредоточься. Сосредоточься!

Используя способность Пути Зрителя контролировать свои эмоции и мысли, Одри постепенно обуздала свои мысли и бросила взгляд на фреску справа.

По сравнению с ними, способность Леонарда контролировать свой разум была немного слабее. Вокруг него по-прежнему витало множество случайных мыслей.

— Превращение в марионетку… Неужели этот парень теперь настолько опасен? Тц, так вот что у тебя на уме. Хаха, реакция Мисс Справедливость очень интересна… Я давно не видел этого парня в такой неловкой ситуации…

Когда Клейн и Одри начали серьёзно рассматривать фрески и обмениваться мыслями через волнения в их сердцах, только тогда Леонард постепенно успокоил свои мысли и сосредоточил своё внимание.

Фреска справа изображала исторические события. Здесь была сцена строительства человеческого дома, сцены заснеженных равнин, войны и миграции, различные нации и города, а также башни и плоды, представляющие собой нулевые барьеры связи…

Было очевидно, что эти фрески начинались от входа и заканчивались у трона Дракона Воображения.

Ближе к концу Клейн вдруг заметил знакомую фигуру.

Это был гигантский дракон с голубовато-синими глазами и ледяной чешуей.

Это был Король Севера Улиссан!

— Это… Развитие книжного мира основано на этих фресках? — Когда мысли Клейна были раскрыты, он быстро оглянулся и увидел множество авантюристов с размытыми лицами, охотящихся на морозного дракона, а затем открывающих дверь, чтобы уйти. Снег и лёд растаяли, и появились процветающие города, такие как Пессот. Затем они обнаружили, что погода стала холодной, что означало конец, в котором должна была развернуться новая история.

— Содержание фресок станет реальностью в этом книжном мире? — Одри не могла удержаться от такой мысли.

— Эта стена, эта фреска выглядит очень обыденно. Она даже не так хороша, как работы уличных художников… Как и ожидалось от резиденции Дракона Воображения. Неужели это сила и власть древнего бога…? — Леонард тоже задумался.

— Возможно. — Прежде чем Клейн смог дать более тактичный ответ, он услышал свой собственный голос. — Давайте посмотрим на фрески с другой стороны, прежде чем собрать всё вместе для анализа.

Леонард и Одри не стали возражать и последовали за ним на другую сторону.

Во время этого процесса они поняли, что даже их Духовные Тела не могут летать во дворце.

Поскольку фрески были огромными, им не потребовалось много ходить, чтобы увидеть соответствующее содержание. Первая фреска возле входа заставила глаза Клейна внезапно расшириться.

На фреске гигант с мутным взглядом, серовато-синей кожей и одной вертикалью держал в руке книгу в твёрдой обложке!

— Это… — услышал Клейн свой собственный потрясённый и нерешительный голос.

На последующих фресках общим украшением был переплёт из козьей кожи. Там была книга в тёмно-коричневой обложке: её получили эльфы; слова на её поверхности менялись; её складывали в коллекцию; её получали разные люди, и она продолжала переходить из рук в руки, пока не взлетела над облаками и не попала в космос, где приземлилась на гигантский коготь.

На следующей фреске книга, казалось, не имела ничего общего с предыдущими сценами. Она внезапно появилась над поверхностью моря и осталась внутри размытого корабля.

На предпоследней фреске её забрал человек в шляпе, прежде чем покинуть корабль.

Следующая фреска находилась за гигантским столбом, предположительно являющимся троном Дракона Воображения Анквельта. На ней было изображено, что книга из прошлого встретилась с классическим пером.

На этом все фрески закончились.

— 0-008! — потрясённый голос Леонарда эхом разнёсся по залу.

— Дракон Воображения хочет создать набор с книгой и пером? Что тогда произойдёт? Когда мы имели дело с Инсом Зангвиллом, эта сцена почти возникла… Но, в конце концов, этого не произошло, потому что книга попала в мои руки… прежде чем я пожертвовал её Мистеру Шуту. В противном случае, Адам уже был готов к этому и намеренно оказал помощь? Ах да, ранее, в Путешествиях Гросселя, в тот момент, когда аскет упомянул Ангела Воображения Адама, на лагерь напал морозный дракон… Это потому, что сама книга не позволила ему закончить предложение, или Адам услышал его мысли, которые стали для Него связью, чтобы увидеть и окинуть взглядом, вызывая определённую реакцию? — Мысли Клейна блуждали, прежде чем озвучились их вслух.

Во время этого процесса он мог только контролировать себя, чтобы относиться к Шуту как к другому существу.

В то же время, когда он “заговорил”, появились мысли Одри:

— Содержание этой фрески станет реальностью в физическом мире?

Глава 1072 — Зов из-за двери

— Содержание этой фрески станет реальностью в физическом мире…

Будь то Клейн или Леонард, они не могли не повторять слова Мисс Справедливость в своих сердцах.

Если фрески на той стороне определяли историю книжного мира, то это считалось просто удивительным. Однако открытия, сделанного на этой стороне, было бы достаточно, чтобы потрясти сердца каждого и вызвать огромный переворот во всём теле.

Картины, которые ты изобразил, определённо появились бы на сцене в реальном мире, а не в иллюзорном. Это было выступление божества!

— Это не так уж и преувеличено, верно… — После того, как Леонард повторил это утверждение, он прошептал низким голосом, считая, что это трудно принять.

Клейн, с другой стороны, по привычке начал свой анализ.

— Даже если 0-008 может повлиять только на большой город, что затрудняет его выход за пределы этого диапазона, 1-ая Последовательность Автор Пути Зрителя должна быть аналогичной… И Уникальность Визионера была подтверждена в руках Адама… Тогда на что полагается этот Город Чудес, чтобы гарантировать, что содержание этой фрески станет реальностью? Божественная сила Дракона Воображения с тех времён? Когда эта книга была сформирована, содержание фресок уже было заклеймено в море коллективного подсознания, погружаясь прямо внутрь и распространяя свою инфекцию во всех направлениях, чтобы побудить поколение за поколением совершать это, не осознавая этого? Если это правда, то возможность воплотить ещё одну фреску в реальность будет равна нулю, поскольку Дракон Воображения уже погиб, и нет никакого способа дать ему больше божественной силы… Но мы можем попробовать. Если содержание новой фрески действительно произойдёт в физическом мире, это означает, что этот Город Чудес действительно является Ливсейдом, и он содержит огромный секрет. Это также подразумевает, что вопросы, касающиеся пути Зрителя, глубже, чем я себе представлял.

— Автор? Есть такое название зелья? — Услышав мысли Клейна, Леонард не мог не пробормотать.

По сравнению с тем, как название Дракон Воображения можно было растянуть, чтобы сделать вывод о названии Визионер, название зелья Автор было более привлекательным. Оно заставляло воображение разгуляться. Это больше походило на выход из реальности в царство фантазии.

Одри, которая уже давно знала название зелий высокого уровня Пути Зрителя, вдруг пришла в голову другая мысль:

— Уникальность… Мистеру Миру действительно удалось связать и проанализировать так много вещей в одно мгновение. Впечатляет! Не слишком ли я его расхваливаю? Мистер Мир всё это слышал… К этому залу действительно трудно приспособиться… Нет, Мистер Мир, я действительно хвалю вас, я действительно серьёзно!

Одри сначала стало немного стыдно, но потом она быстро привела себя в порядок, изо всех сил стараясь сохранять спокойствие.

— …Как и ожидалось от Психиатра. Она очень быстро пришла в себя… — Клейну пришла в голову одна мысль.

— Как и ожидалось, Мистер Мир не так холоден, как кажется. Он из тех людей, которые внутренне бормочут себе под нос… Я ничего не говорила! — Как только Одри инстинктивно подумала о чём-то, она тут же опровергла это.

Тот же голос эхом разнёсся вокруг Леонарда:

— Клейн неплохо маскируется под Германа Воробья. Почти все, кто его знает, считают, что он холодный и сумасшедший. Хехе, кто бы мог подумать…

Как раз в тот момент, когда мысли Леонарда начали блуждать, голос прервал его.

— Заткнись!

Глядя на то, как одет Герман Воробей, он раскинул руки и сдержал смех, говоря:

— Слушай, это ведь недостаточно холодно, да?

— Холодно? Тогда я прямо прижму Незатемнённое Распятие к твоей голове! Если тебе не нужна твоя Потусторонняя Черта, пожертвуй её тем, кто в ней нуждается! — Не имея возможности использовать Когитацию, чтобы контролировать свои мысли, Клейн инстинктивно ответил.

Одри посмотрела на Мистера Мира, затем на Мистера Звезду, и её сердце пропустило удар.

— Значит, в их сердцах столько драмы… Я могла сказать, что это относится только к Мистеру Звезде, но мне не удалось прочитать, что скрывается под покерным лицом Мира. Э… Гигант, Босс, Минни…

В такие критические моменты опытная Одри насильно манипулировала своими мыслями, чтобы начать произносить имена, чтобы остановить блуждающие мысли.

— Кто они? — внимание Леонарда было отвлечено.

— Это гончие и лошади, которых разводит моя семья, — вежливо ответила Одри.

— Одна гончая стоит 450 фунтов… — Клейн вдруг вспомнил предложение дворецкого Уолтера купить партию охотничьих собак, когда он приобрёл поместье Мейгур.

— Почему первое, о чём подумал Мистер Мир, это цена…? — Всплыл вопрос в голове Одри.

Леонард поджал губы. Хотя он не произнёс ни слова, он ответил:

— Разве это не нормально? Этот парень всегда был немного разборчив в этом, я помню…

Прежде чем он успел “закончить”, Клейн слегка кашлянул и сказал:

— Мы продолжим исследовать другие области, а когда у нас будет время, мы проведём эксперименты с фресками. Эх, этот зал действительно сильно усложняет дело. Главное, что личное пространство каждого выходит на первый план, если мы не сосредоточены…

Услышав последнее предложение его жалобы, Одри и Леонард не смогли удержаться от громкого смеха, но не по своей воле.

Видя, что Мистер Мир явно не хочет, чтобы ситуация снова переросла в хаос, Одри подняла голову, посмотрела в потолок, сосредоточила своё внимание и приступила к делу.

— Фреска справа управляет миром книг, а слева, похоже, влияет на реальность… Что если нарисовать фреску на потолке? Что произойдёт?

Клейн сразу же установил связь.

— Власть Дракона Воображения содержит как минимум три аспекта: “воображаемое” царство снизойдёт на физический мир, объявленное будущее, которое произойдёт в реальном мире, и “воображаемые” объекты, которые будут наколдованы… Первая точка соответствует правой фреске, а вторая — нашим предположениям о левой фреске. Тогда, может ли пустое место на потолке дворца быть связано с третьей инстанцией?

— Если нарисовать на потолке предмет, который вы себе представили, он будет наколдован и станет пригодным для использования? — Одри легко поняла, что имел в виду Мир.

— Тогда что, если я нарисую Дракона Воображения? — предположил Леонард.

Клейн снова взглянул на него.

— Во-первых, ты должен быть способен увидеть Дракона Воображения, не сломавшись полностью и не потеряв контроль. Во-вторых, ты должен восстановить основные детали Его тела. И, наконец, ты должен уметь рисовать.

— Я могу не уметь сейчас, но это не значит, что не смогу в будущем. Я могу нанять домашнего репетитора, чтобы он меня научил, — “ворчал” в ответ Леонард. — И к чему относятся “основные детали”? К строению его тела, или к символам и меткам, изображённым с божественной стороны?

В этот момент Одри поджала губы и “сказала” бодрым тоном, контролируя себя, чтобы не разразиться смехом:

— Я умею рисовать.

Это был основной навык для благородной леди, и Одри была весьма талантлива в этом аспекте.

— Да, мы можем попробовать это в будущем, когда будет время. — Клейн кивнул и пошёл к гигантскому столбу прямо перед главным залом.

Его план на эту экспедицию состоял в том, чтобы сначала получить полное представление о ситуации, прежде чем думать о том, как проникнуть глубже.

В то же время он подумал ещё кое о чём из-за вопроса Леонарда:

— Символы и метки божества… Они содержат множество смешанных знаний. Они даже могут позволить людям узнать соответствующие формулы зелий и Потусторонние силы, пережив удар от непосредственного наблюдения… Тогда, до появления первой Богохульной Скрижали, что бы человек получил, если бы пережил непосредственный взгляд на полубога или даже древнего бога? В те времена не было таких вещей, как формулы зелий… Неужели только с помощью волшебного зелья, чтобы шаг за шагом развивать свою форму Мифического Существа, аспект божественности способен содержать эту часть знаний? Или, возможно, после появления формулы зелья, Мифические Существа, которые использовали любой метод продвижения, имели соответствующие знания, выкованные в них? Если это из-за двух причин, которые я придумал, то это означает, что знание божественности может измениться, и оно может увеличиться… Имеют ли ангелы Пути Мародёра способность изменять такие знания или даже удалять их напрямую?

— Соображения Мистера Мира настолько глубоки и основательны. Они затрагивают очень высокие уровни… — Одри не могла не “вздохнуть”.

Леонард тоже не мог сдержать голос в своём сердце.

— Есть такая вещь? Я должен спросить у Старика, когда вернусь… Этот парень, конечно, много знает… Это не совсем притворство, когда он выступает в роли Германа Воробья. По крайней мере, это чувство глубины, кажется, принадлежит ему…

— Спасибо за похвалу. Стоп! — С маленькой бутылочкой крови в одной руке и Незатемнённым Распятием в другой, Клейн заставил себя обуздать свои мысли и бросил взгляд на “трон” древнего бога.

Сейчас они находились в своих Духовных Телах. Хотя они не могли летать из-за ограничений, наложенных главным залом, их максимальная скорость всё равно была намного выше, чем у их человеческой формы.

Только тогда Клейн понял, что за колонной, похожей на трон Дракона Воображения, находится тёмный туннель.

— Я ничего не вижу. Если бы только там был свет… — Подсознательно промелькнула мысль в голове Одри.

И тут в туннеле засиял чистый и мягкий свет, полностью осветив внутреннюю часть туннеля.

Клейну, Леонарду и Одри не нужно было входить, они увидели пару двойных бронзовых дверей в самом глубоком конце туннеля.

Дверь покрывали бесчисленные неописуемые символы, за ними тянулись бесчисленные цепи, как будто они что-то запечатывали. От этого исходило тяжёлое и таинственное чувство.

В Городе Чудес драконов, в резиденции древнего бога, очевидно, была запечатанная дверь за Его троном.

Почти одновременно трое из них словно заглянули сквозь бронзовую дверь в темноту внутри.

Вслед за этим они услышали громкий стук сердец.

Это были удары их собственных сердец.

Однако сейчас они находились в состоянии Духовного Тела, поэтому сердца не существовало!

После этого бронзово-зелёный цвет на поверхности Незатемнённого Распятия медленно отслоился, обнажив телесное тело, сформированное из чистого света и излучающее сияние, похожее на солнце.

Что касается Клейна, Одри и Леонарда, то они ощутили непонятное чувство холода. Как будто каждая клетка обладала собственным чувством и хотела сформировать ещё одно “Я”.

В их иллюзорном видении, в темноте за бронзовой дверью, открылся глаз. Его зрачок был тёмным, заполненным призрачно-голубыми трещинами.

Один за другим открывались похожие глаза. Они плотно прилегали друг к другу и смотрели на них холодным взглядом.

В этот момент Клейн и остальные, казалось, услышали тихий зов. Это был чрезвычайно привлекательный крик.

Без каких-либо колебаний, Тело Духа Клейна вспыхнуло и окутало Леонарда и Одри. Он закончил призыв и вернулся обратно над серым туманом.

Глава 1073 — Три возможности

Вернувшись в мир над серым туманом, Клейн почувствовал, как холод в его теле быстро рассеивается. Червей Духа, пытающихся породить новые сознания, больше не было.

Мгновение спустя перед ним появился пёстрый длинный бронзовый стол. Он увидел, что Духовные Тела Мисс Справедливость и Леонарда постепенно проясняются среди тонкого серого тумана, хотя они всё ещё сохраняли некоторую расплывчатость.

Когда серый туман закружился вокруг них и опустился на “землю”, Клейн спросил:

— Как вы себя чувствуете?

Он использовал обычный тон Германа Воробья, но он сразу же вспомнил, как его внутреннее ворчание, внутренние мысли, привычный анализ и его пасквиль к Леонарду были разоблачены. Он больше не мог поддерживать свой имидж перед Мисс Справедливость.

«Это всё Леонард виноват! Эх, по совету доктора я не только не надел толстую маску, но даже снял тонкую…» — Эта мысль промелькнула в его голове бессознательно, когда он прервал свои размышления и настороженно огляделся вокруг.

Он всё ещё не избавился от страха, что его мысли “произнесут” вслух.

К счастью, это было уже не то место, которое он назвал “Залом Истины”. Здесь больше не было “магических” способностей, от которых он не мог защититься обычными средствами.

Было очевидно, что Одри и Леонард тоже пережили подобную травму из-за посттравматического стресса. Одна из них вдруг поджала губы, а другой сел прямо, как будто они инстинктивно о чём-то подумали.

После нескольких секунд молчания они вспомнили, что Мир спрашивал об их ситуации, и быстро вернули своё внимание на правильный путь.

— Я чувствую, что что-то очищается… У меня была иллюзия, что я собираюсь диссоциироваться во вторую личность — нет, это была не вторая личность — казалось, что внутри моего тела пробуждается сознание, которое мне не принадлежит. Да, теперь оно исчезло. Слава Мистеру Шуту! — Одри довольно профессионально провела психоанализ самой себя, прежде чем искренне выразить свою благодарность.

«Я могу открыто принять такую благодарность… Это была опасная мысль. К счастью, мысли Мисс Справедливость и Леонарда не были направлены в сторону Шута, пока они находились в Зале Истины. Иначе я бы точно не смог удержаться от желания “ответить”. Это будет означать мой конец… Чувство стыда заставит меня потерять контроль на месте и превратиться в комок Червей Духа…» — В мыслях Клейна промелькнула мысль, когда он серьёзно ответил:

— Хвала Мистеру Шуту!

— …Хвала Мистеру Шуту. — Как верующий в Богиню Вечной Ночи, Леонард нерешительно повторил и быстро сменил тему. — Со мной тоже всё в порядке. Только что я почувствовал, как что-то зовёт меня из-за бронзовой двери. А ты?

Видя, что Леонард подтвердил его состояние, Клейн положил на длинный пёстрый стол перед ним Незатемнённое Распятие и металлическую бутылочку с его кровью.

— Я тоже чувствовал то же самое, — ответил он с уверенностью.

— Я тоже. Это не было иллюзией. Я провела анализ своего сознания, — сказала Одри очень ясным и уверенным тоном.

Леонард подпёр рукой подбородок и спросил:

— Что это могло быть? На самом деле, чтобы запечатать это за “своим” троном, нужен был древний бог…

После того, что произошло раньше, он почувствовал, что больше не имеет особого имиджа перед Мисс Справедливость, поэтому его поза стала более непринуждённой.

— Мы можем попробовать проанализировать это… — Одри внимательно посмотрела на Мира.

У неё сложилось глубокое впечатление о способности этого джентльмена собирать информацию, устанавливать связи, проводить анализ и делать выводы за короткий промежуток времени.

Клейн задумался на мгновение и сказал без всяких околичностей:

— Есть только три возможности. Первая — это могущественное существо из Второй Эпохи реального мира. Оно, по крайней мере, близко к 0-й Последовательности, и Дракон Воображения Анкевельт запечатал его за своим троном под Городом Чудес Ливсейд. Однако я не думаю, что это очень вероятно. Потому что у того древнего бога определённо были свои причины для создания этой книги и запихивания в неё Ливсейда, влияя при этом на мир книги и реальный мир. Вряд ли Он поместил бы туда непредсказуемый элемент на длительное время.

— Да, мы все знаем, что нужно исключить возможные случайности, тем более, древнего бога. — Одри слегка кивнула и начала серьёзно обсуждать с Миром Германом Воробьём.

В этот момент Леонард усмехнулся и сказал:

— Возможно, древний бог, такой как Дракон Воображения, видел определённые сцены далёкого будущего и считает, что запечатанный предмет поможет ему достичь его целей?»

— Вот почему я сказал, что это не невозможно, но крайне маловероятно, — спокойно ответил Клейн. — Вторая возможность заключается в том, что запечатанный предмет является ключом к замыслу Дракона Воображения Анквельта. Как только эта книга и 0-008 встретятся, печать будет снята, и этот предмет вернётся в реальный мир и вызовет определённые изменения. Я считаю, что эта теория имеет наибольшую вероятность.

«Возможно, она также связана с истинным отношением или намерением Дракона Мудрости.»

— Тогда что это может быть? Мистер Шут однажды сказал, что после того, как Адам получил 0-008, Он стал ещё ближе к божественности. В результате времена изменились. Означает ли это, что Адам собрал все ингредиенты для Визионера и ему не хватает только ритуала… Что-то не так в моём понимании? — Одри поделилась своей точкой зрения.

— Я тоже не уверен. Я помолюсь Мистеру Шуту и посмотрю, смогу ли я получить более ясное откровение. — Клейн не хотел давать твёрдый ответ.

«К сожалению, Старик — ангел из Четвёртой Эпохи и мало что знает о Второй Эпохе, но Он не плохо знаком с Адамом…» — Звезда Леонард задумчиво сказал:

— Я попробую…

Он хотел сказать, что попробует провести расследование, но, вспомнив, что эти двое знают его секрет, отказался от этой мысли и прямо сказал:

— …попробую спросить у Старика.

— Большое спасибо, — искренне поблагодарила его Одри.

С её точки зрения, это был вопрос, касающийся Пути Зрителя. Несомненно, самым обеспокоенным человеком была она сама, а остальные просто оказывали помощь.

Затем она спросила:

— Третья возможность заключается в том, что внутри книжного мира запечатан какой-то предмет или монстр?

— Да, он может быть тесно связан с книжным миром, и его уничтожение может привести к разрушению книжного мира. Поэтому всё, что сделал Анквельт, это запечатал его. — Клейн поделился своей теорией.

Одри ненадолго задумалась, прежде чем сказать:

— У меня есть идея относительно этой возможности.

Увидев, что Мистер Мир и Мистер Звезда переглянулись, ожидая ответа, она замедлила шаг и сказала:

— Я рассматриваю это с психологической точки зрения. Поскольку этот книжный мир был создан Анквельтом, когда он “увидел” его, море коллективного подсознания там определённо было бы сформировано Им. Оно будет иметь Его психику, эмоции и чувства, запечатлённые в нём. Возможно, Город Чудес, Ливсид, запечатывает самые крайние части этих вещей. Это травмы или страхи Дракона Воображения. Некоторые ужасающие вещи из Его сознания могут быть спроецированы на это клеймо. До тех пор, пока Он не сможет победить их, и если это не было решено в реальном мире, море коллективного подсознания книжного мира не может быть уничтожено и может быть только запечатано. Если их игнорировать, они медленно загрязнят море коллективного подсознания и заставят развитие истории отклониться от намеченного пути.

Леонард был более сосредоточен, чем когда он посещал собрания Красных Перчаток. Он не мог не упомянуть, когда услышал это:

— Как древний бог, который управлял небом и разумом, что могло оставить неизгладимую травму и вызвать такое сильное чувство страха?

— Я не знаю. — Одри откровенно покачала головой. — Если это просто психологический анализ, то поскольку он запечатан под троном и на дне Города Чудес, и к нему ведёт туннель, это означает, что источник травмы и страха пришёл из-под земли. Поэтому Дракон Воображения запечатал его — нет, Он изолировал ментальную проекцию, идущую из-под земли. Иначе почему бы она не находилась рядом с троном, в глубине зала, в специально созданной тюрьме или где-то ещё?

Услышав слова Мисс Справедливость, Клейн тут же подумал о том, что случилось с Мисс Маг и Мисс Суд.

«Согласно информации, предоставленной Сангвином, они нашли древний замок неизвестного возраста. В нижней части замка была бронзовая дверь, которая, казалось, запечатывала что-то страшное, пришедшее из-под земли. Если человек подходил к двери или оставался вблизи неё слишком долго, его ждала трагическая смерть!»

«Это был древний замок, построенный для защиты от чего-то неизвестного. Изначально его охраняли люди из неизвестной эпохи… После того, как его обнаружил Сангвин, никто не осмеливался туда входить… Тогда я подумал, что он может быть связан с Дьяволами и что для его исследования нужно быть полубогом… Может ли это быть связано с печатью в Ливсейде?» — Мысли Клейна блуждали, пока он быстро находил соответствующую информацию в своих воспоминаниях.

По пути к руинам битвы богов на Будущем Каттлеи он встретил так называемый “глубоководный колодец”.

В то время матрос Будущего Нина нырнула на дно моря и провела ряд исследований. Она сказала, что это не был гигантский колодец. Он был глубоким и тёмным, в него не мог войти даже человеческий ребёнок. Дна не было видно, а вдоль внутренних стен были странные ячеистые следы коррозии. Вокруг него находились рухнувшие железные здания.

«В каком-то смысле это тоже “туннель”, уходящий глубоко под землю…» — Клейн огляделся вокруг и, подумав, сказал:

— Помните, о чём говорила Мисс Маг? Под заброшенным замком в лесу Делер есть пара дверей, которые запечатывают мощную разрушительную силу.

— Ах, да! — Одри мгновенно вспомнила прошлое. — Может ли быть так, что в начале Второй Эпохи — в ту древнюю эпоху, у сверхъестественных существ был какой-то общий, ужасающий враг, который пришёл из-под земли?

— Возможно. — Клейн не мог дать утвердительного ответа, поэтому он воспользовался случаем, чтобы сказать:

— Это также может быть похоже на многочисленные предсказания апокалипсиса, в которых говорится, что опасность исходит из космоса.

— Да. — Одри и Леонард не слишком разбирались в таких вопросах, поэтому они не могли обсуждать этот вопрос слишком глубоко.

— Давайте на этом закончим на сегодня. После того, как мы предварительно разберёмся в ситуации, мы попробуем поэкспериментировать с фресками. Также не забудьте сохранить это в тайне. — Клейн бросил взгляд на Леонарда и сказал, — О, после возвращения помолись Мистеру Шуту и попроси, чтобы он стал свидетелем нашей клятвы не разглашать секреты друг друга.

Одри не стала возражать и добавила:

— Я воспользуюсь Гипнозом здесь, чтобы забыть некоторые вещи, чтобы не дать себе вспомнить об этом, когда вернусь.

Глава 1075 — Без ответа

— Я пришёл из-под земли…

При взгляде на ужасающе-белые слова, появившиеся во всю зеркальную гладь, по спине Клейна внезапно пробежал холодок. Его зрачки расширились, так как он инстинктивно захотел поменяться местами со своей марионеткой в соседней комнате.

В комнате, где находился камердинер, Энуни, который тихо лежал, открыл глаза.

Его живот начал расширяться и сжиматься, как будто у него было второе сердце, которое билось очень медленно.

В то же время в голове Клейна промелькнула сцена с волшебным зеркалом, Арродесом, отвечающим, откуда он взялся:

Из подземной дыры извергалось большое количество чёрной липкой жидкости, она извивалась и расширялась, из неё вырастало неравное количество рук и ног, которые превращались в многочисленных монстров. Во время этого процесса вместе с чёрной жидкостью вылетело пятнышко света, которое упало на камень и быстро слилось с ним, превратившись в зеркало с древними узорами и чёрными драгоценными камнями, украшающими две его стороны — основную форму Арродеса.

«Оно действительно пришло из-под земли… И это подземелье совпадает с подземельем, запечатанным бронзовой дверью в древнем заброшенном замке… Я не уловил связи раньше… Но ничего не поделаешь. Существует слишком много вещей, связанных с предметами из-под земли. Большинство из них не имеют особого значения, как и уголь… Хм, несколько дней назад я и не думал, что в подземье есть что-то особенное…» — Клейн контролировал порыв внутри себя, игнорируя шок от ответа Арродеса, и с невозмутимым выражением лица спросил:

— В чём именно дело?

Жутко бледные слова изменились и вызвали недоуменное чувство, как будто он почти плакал.

— Великий Учитель, я не совсем понимаю, что произошло. Я только вышел на поверхность и стал зеркалом, прежде чем обрёл истинную разумность. Я не помню ничего из того, что было раньше. О да, есть кое-что, что может быть связано. Хотите послушать?

— Говори. — Видя, что поведение Арродеса по-прежнему в порядке, Клейн облегчённо вздохнул.

Цвет слов на поверхности зеркала слегка восстановился и стал чисто белым:

— Разве я не говорил этого раньше? Я вижу от вас поддержку и доминирование, и, кроме этого особого призвания, я испытываю похожие чувства к подземелью. Оно заставляет меня чувствовать тепло и вызывает желание вернуться и подчинить себя. Возможно, именно поэтому я стал вашим слугой.

«Что? Вещи из подземелья вызывают у тебя те же чувства, что и серый туман? Все они связаны с поддержкой и доминированием?» — Увидев ответ Арродеса, Клейн снова чуть было испуганно не вскочил. Если бы не его способности Клоуна, он бы потерял самообладание.

В этот момент он вдруг вспомнил китайскую шутку, которую видел в своей прошлой жизни, и подставил в неё себя:

«Что? То, чего боятся древние боги, приходит из-под земли?»

«Что? Арродес тоже из-под земли?»

«Что? Я тоже из-под земли?»

«Это действительно смешно и страшно… Нет, это может быть не шутка. Первоначальный владелец таинственного пространства над серым туманом, создатель странной двери света, существо, которое притянуло всех трансмигрантов, может быть связан с подземельем, или у него есть всевозможные связи с ним…» — Мысли Клейна блуждали, когда он мгновенно подумал о многих вопросах.

Когда над ним нависла неописуемая тень, он улыбнулся и передразнил себя:

«Несмотря ни на что, есть новые подсказки и направления для расследования серого тумана и трансмиграции…»

Клейн взял себя в руки и спросил в задумчивости:

— Что Церкви и тайные организации знают о подземных объектах, требующих опечатывания?

На зеркале белые слова вернулись к своему серебристому цвету:

— Про это почти неизвестно. Кажется, что это скрыто какой-то силой.

«Разве это не “сокрытие”…» — Клейн слегка нахмурился и промолчал.

Серебряные слова на зеркале продолжали появляться:

— Однако, есть некоторые легенды, которые существуют в группе тайных организаций. Согласно легендам, подземелье описывается как логово дьяволов и злых духов, источник упадка человечества, первородных грехов и зла.

«Первое неверно. Подземный объект, который нужно запечатать, имеет высокие шансы не иметь ничего общего с дьяволами или злыми духами… Легенды действительно похожи на таинственные символы. Не смотрите на то, что сказано, а содрать с него внешнюю кожу и понять, что он символизирует… Это символизирует страх перед подземным пространством, от тела к духу, от сознания к чувствам?» — Мысли Клейна помчались вскачь, когда он кивком головы сказал:

— Теперь твоя очередь задать вопрос.

— Великий Мастер, у вашего верного слуги Арродеса есть небольшое предложение. Хотите ли вы его выслушать? — Серебряные слова одно за другим появлялись на зеркале полного тела.

— Говори. — Клейн смутно догадывался, что предложит Арродес.

— Прежде чем вы вернётесь к божественному бытию, постарайтесь не исследовать ничего, связанного с запечатанным под землёй. — Серебряные слова быстро зашелестели, превращаясь в новое предложение.

«Как и ожидалось…» — Клейн вздохнул и спокойно сказал:

— Следующий вопрос: как ты подтвердил, что Путешествия Гросселя появились после исчезновения Города Чудес, Ливсейд?

Слова на поверхности зеркала быстро исказились, слились в комок, а затем быстро рассеялись:

— Это откровение и информация, полученная из мира духов; поскольку она исходит от дочернего бога драконов, Дракона Мудрости, ваш верный слуга считает, что её можно подтвердить. Великий господин, есть ли с этим проблемы?

«Как прямолинейно…» — Вздохнув, Клейн тут же подумал о том, что Дракон Мудрости, Гераберген, должен был войти в мир книги раньше и подойти к бронзовой двери за троном древнего бога, вероятно, имея некоторые знания о том, что было запечатано под землёй благодаря его “всеведению”. Более того, Клейн считал, что древний дракон скрыл более глубокий слой секретов в Путешествиях Гросселя.

Он смутно улавливал это, но не мог определить, что это такое, и ухватиться за него.

— Нет, — ответил Клейн на вопрос Арродеса.

Затем он поинтересовался:

— Почему ты не назвал истинное имя Дракона Мудрости?

— Потому что я не осмеливаюсь напрямую называть имя бога. — Арродес молчаливо подтвердил свой ответ.

Клейн кивнул и не стал спрашивать дальше.

— Теперь твоя очередь.

— Великий Мастер, у вас есть ещё вопросы? — Серебряное слово быстро реорганизовалось на слегка потемневшем зеркале.

— Нет, на сегодня это всё. — Клейн покачал головой.

С этими словами он вспомнил, что произошло в предыдущий раз, и добавил:

— Я вызову тебя снова, когда появятся новые вопросы.

Зеркальная гладь тут же засветилась, и серебряные слова заискрились:

— Да, господин! Ваш верный и сильный слуга, Арродес, ждёт вашего нового вызова!

На этот раз это был не простой рисунок, а белая кошачья лапа с красным центром.

«…Всегда есть что-то новое…» — Уголок рта Клейна слегка дёрнулся, когда он увидел, как зеркало в спальне вернулось в нормальное состояние.

Он стоял в темноте, купаясь в багровом свете луны, пробивающемся сквозь занавески. Постояв некоторое время в тишине, он вернулся к своей кровати и быстро заснул с помощью Когитации.

На следующее утро, в понедельник, Клейн проснулся на 15 минут раньше обычного. Он спустил своего камердинера Энуни на первый этаж и сказал дворецкому Уолтеру:

— Этой ночью мне приснился кошмар. Я хочу посетить собор перед завтраком.

Хотя дворецкий Уолтер был удивлён этим, в этом не было ничего странного. В конце концов, пока двери собора были открыты, люди могли войти в него в любое время.

Он быстро организовал карету и отправил Дуэйна Дантеса до самых дверей.

Когда Клейн подъехал к собору Святого Самуила, двери ещё не были открыты. Он подождал до восьми, прежде чем войти в главный зал с первой партией верующих. Он нашёл место на первых скамьях и сел напротив Тёмной Священной Эмблемы. Закрыв глаза в спокойной обстановке, он сосредоточился на воспевании почётного имени Богини на древнем гермесе.

— Богиня Вечной Ночи, которая выше космоса и вечнее вечности. Ты также Багряная Леди, Мать Сокрытия, Императрица Несчастья и Ужаса, Госпожа Покоя и Тишины…

Закончив произносить почётное имя, он перешёл на свой обычный лоэнский язык и почти беззвучно сказал:

— Посреди леса Делер есть древний замок. В глубине его есть древняя бронзовая дверь. Она запечатывает мощную разлагающую силу… Как мне устранить эту скрытую проблему?

Это было не испытание божества, а открытый доклад. Какова будет реакция Церкви после этого, и что они увидят в ходе своих операций, было совершенно другим вопросом.

Повторив это семь раз, он начал серьёзно молиться.

Время шло. В тихой и спокойной церкви Клейн встал и вышел из собора Святого Самуила вместе со своим камердинером Энуни.

Во время этого процесса он не получил никаких откровений и не увидел матрону обители Вечной Ночи, Арианну.

Отсутствие ответа само по себе тоже кое-что значило.

Это было то, что он не имел права знать о подземной печати.

…

В Восточном районе, в квартире с двумя спальнями.

Форс натянула одеяло и накрылась с головой.

Ей не нравились здешние занавески, потому что они были слишком тонкими и полупрозрачными и не могли заслонить утреннее солнце. Это серьёзно влияло на качество её сна.

«Я должна их поменять. Хотя, наверное, скоро придётся снова переезжать…» — В тот момент, когда мысли Форс блуждали по комнате, она услышала звук открывающейся двери спальни и знакомую походку Сио.

В мгновение ока её одеяло исчезло, и на неё упало письмо.

— Твоё письмо из Приц-Харбора, — сообщила ей Сио.

— Ответ учителя. — Форс резко села, открыла письмо и быстро прочитала его.

После минутного молчания она сказала:

— Мне нужно ненадолго выйти. Мой учитель уже добрался до Баклунда… Это письмо должно было прийти два дня назад!

На письме были дата и адрес.

— Здешний почтальон не такой уж ответственный. — Сио посмотрела на подругу, — Ты задержишься?

— К счастью, учитель сказал, что будет ждать меня три дня. — Форс поспешно слезла с кровати и начала переодеваться.

У неё было чувство, что в этот раз она сможет глубже понять семью Авраама, а также получить формулу зелья Путешественника и некоторые Потусторонние ингредиенты.

Глава 1076 — Просьба Дориана

Снаружи комнаты 2016 в гостинице “Хэт Трик” на улице Надежды 22 в районе Червуд.

Форс прямо прошла сквозь стену, не привлекая ничьего внимания. Затем она постучала в дверь в заранее оговорённом ритме.

Вскоре после этого Дориан Грей Авраам, одетый в чёрное, с широкими плечами и толстыми руками, повернул дверную ручку и отпер дверь.

Джентльмен быстро оценил обстановку и пропустил Форс в комнату.

— Я действительно не ожидал, что ты так скоро станешь Писцом… — Закрыв дверь, Дориан внимательно осмотрел дверной замок, затем повернулся и вздохнул.

По стандартам этой эпохи он считался мужчиной средних лет, но он всё ещё был Астрологом 7-й Последовательности. У него не было никакой надежды на продвижение.

А вот его ученице Форс Уолл понадобилось около года, чтобы пройти путь от 9-ой Последовательности до 6-ой.

Это сравнение между ними вызвало у Дориана чувство остроты и грусти.

Родословная семьи Авраам должна была быть благородной и завидной, но теперь это было тяжёлое проклятие, которое вгоняло его в депрессию.

— Это потому, что вы хорошо меня учили. — Хотя Форс не любила выходить в свет и предпочитала сидеть дома, её всё равно время от времени приглашали дворяне. Она была автором бестселлеров и участвовала в литературных салонах высшего общества, так что она не была невеждой в том, как говорить. Кроме того, она действительно получила немало помощи от своего учителя — от знаний и денег до формул и ингредиентов.

Дориан посмотрел на неё и с улыбкой покачал головой.

— Ты не единственная моя ученица. Однако, на моей памяти есть только один человек, который может сравниться с тобой по такой скорости продвижения.

Он сделал паузу и продолжил:

— Следующая твоя цель — Путешественник 5-й Последовательности. И я возлагаю на тебя ещё большие надежды. Я надеюсь, что ты сможешь обрести божественность и стать Тайным Магом 4-й Последовательности. Конечно, у меня также есть просьба. Когда ты действительно станешь полубогом, попробуй молиться скрытому существу и слушать Его ответ, чтобы понять, о чём Он говорит. Это действительно немного опасно, но полубог 4-й Последовательности обладает достаточной силой, чтобы противостоять этому. Без каких-либо других элементов в игре, не должно быть никаких проблем.

— Учитель, этот ответ важен для вас? — Хотя Форс знала, что происходит, она всё равно вела себя любопытно и озадаченно.

Дориан помолчал несколько секунд, а затем вздохнул.

— Это очень важно. Мои родители, мои братья, мои сестры, мои дети, слишком много людей пожертвовали своими жизнями в поисках этого ответа, но безрезультатно… Не волнуйся. Мы заплатили такую огромную цену, потому что на родословной нашей семьи лежит древнее проклятие, а nы не связанf с нами кровным родством. Я не надеюсь найти способ снять проклятие через этот ответ во время моего поколения. Однако я надеюсь узнать, откуда оно исходит, и понять причину моей смерти…

Сказав это, Дориан глубоко вздохнул и не стал продолжать.

По какой-то причине Форс чувствовала, как на её плечи ложится груз времени, накопленный за тысячу лет, поколение за поколением.

Она даже представить себе не могла, насколько мучительно для предков, родителей, братьев, сестёр и детей человека прямо или косвенно умирать от одного и того же проклятия.

Подумав о том, как хорошо о ней заботился учитель, Форс, которая получала подобную заботу только от старших, открыла глаза, опустила голову и кивнула.

— Я буду стараться изо всех сил.

Дориан сдержал свои чувства и слегка кивнул.

— Самая похвальная твоя черта — это твоя доброта.

Форс почувствовала себя немного неловко, когда повернулась, чтобы рассказать о фразе, которую упомянул учитель.

— Семья?

Она вспомнила, что учитель никогда не рассказывал ей о семье Авраам. Он утверждал, что он, Лоренс и Аулиса были членами тайной организации.

Чтобы провести различие между тем, что рассказал ей учитель, и тем, что она узнала в Клубе Таро, Форс составила серьёзный список того, что она должна знать перед отъездом из дома, чтобы случайно не разгласить информацию, которую не следовало.

Дориан ответил просто:

— Чтобы разгадать проклятие, все в моей семье вступили в эту организацию.

Он тут же сменил тему.

— Почему в этот раз ты поспешила уехать?

— Я была мишенью для официальных Потусторонних. — Форс сначала сказала полуправду, а затем немного пожаловалась на почтальона.

Дориан больше ничего не сказал, отошёл от Форс и начал проводить ритуал. Он вызвал любящее музыку существо пустоты, Малмута, и заставил его выплюнуть три предмета.

Одним из них был прозрачный, почти иллюзорный кристалл, вторым — кусок древнего пергамента из козьей кожи. Третьим был небольшой рюкзак охотника.

— Это Потусторонняя Черта, оставленная Путешественником. С ней тебе не нужно собирать основные ингредиенты. Это формула зелья Путешественника. В этом рюкзаке находятся соответствующие дополнительные ингредиенты. Если у тебя нет хорошего способа сохранить их, постарайся сделать всё возможное, чтобы закончить переваривание зелья Писаря в течение полугода. Иначе их духовность будет полностью утрачена… — Дориан передал всё Форс.

— Спасибо, учитель, — искренне сказала Форс.

Затем она развернула козью шкуру и быстро просмотрела формулу зелья, после чего сосредоточилась на ритуале.

«Установите специальные координаты в четырёх совершенно разных местах в глубине мира духов, которые расположены очень далеко друг от друга.»

— А в чём цель этого ритуала? — Форс задумалась на несколько секунд и спросила своего учителя.

— После употребления зелья Путешественника ты будешь хаотично блуждать по миру духов. Когда ты обретёшь некий начальный уровень контроля над своими силами, ты поймёшь, что сбилась с пути. В этот момент ты сможешь использовать четыре специальные координаты, чтобы вернуться в реальный мир. В противном случае ты надолго застрянешь в глубинах мира духов, который не только опасен, но и ассимилирует тебя, в результате чего ты потеряешь разум и превратишься в существо, привязанное к миру духов. — Хотя Дориан не надеялся стать Путешественником, он уже видел, как студенты продвигались к 5-ой Последовательности.

— Тогда должна быть другая альтернатива… — мысленно пробормотала Форс.

— Да. — Дориан кивнул и сказал, — Раньше в организации было что-то, что позволяло людям мгновенно возвращаться в реальный мир из мира духов. К сожалению, оно было утеряно.

Не дожидаясь вопроса Форс, Дориан сказал:

— Если, я говорю если, ты действительно станешь полубогом и выполнишь моё желание, я передам тебе важный предмет, за который я отвечаю. Это ожидание, которое твой учитель возлагает на тебя.

«Один из мощных Запечатанных Артефактов семьи Авраам?» — Форс смутно догадывалась, но не осмелилась ничего обещать. Она сказала одно и то же:

— Я постараюсь сделать всё возможное.

После этого она с любопытством спросила:

— Учитель, вы упомянули, что 4-я Последовательность — это Тайный Маг. А как насчёт Последовательностей №3, №2 и №1?

Дориан тут же рассмеялся.

— Ты всего лишь 6-я Последовательность. Да, название 3-й Последовательности — Странник. 2-й Последовательности — Попутчик, а зелье 1-й Последовательности называется — Звёздный Ключ. Хе-хе, хорошо, что ты упомянула об этом. Я вообще-то забыл составить список вещей, на которые следует обратить внимание в мире духов. Это вещи, которые нужно запомнить после того, как станешь Путешественником. В таком случае, я останусь ещё на одну ночь. Ты можешь зайти ко мне завтра за списком.

Пока Форс размышляла над названиями зелий высших Последовательностей Пути Ученика, она согласилась.

— Хорошо, учитель.

Уладив эти вопросы, Дориан прошёлся взад-вперёд и на мгновение задумался, после чего сказал:

— Потусторонние Черты одного и того же Пути имеют определённое притяжение друг к другу. Это неочевидно, когда человек находится на низком уровне Последовательности, но чём выше Последовательность, тем сильнее оно становится. Иногда такое притяжение не ощущается напрямую, но в то же время заставляет неосознанно приближаться к Потустороннему с высокой Последовательностью того же Пути. Когда ты станешь Путешественником, ты должна обратить внимание на этот вопрос.

В этот момент Дориан сделал паузу и сказал:

— Не так много полубогов Пути Ученика ещё живы. Среди них тебе нужно быть очень осторожным с человеком по имени Ботис. Он — Святой Тайны из Ордена Авроры и, как и Льюис, является предателем нашей организации. Я дам тебе его портрет завтра.

«Ботис…» — Форс мысленно повторила имя, которое назвал её учитель.

В то же время она по-новому поняла оракула Ордена Авроры, Льюиса Виена, после предыдущей случайной встречи.

«Возможно, это была не случайная встреча, а сила притяжения между Потусторонними Чертами. На учителе был достаточно мощный запечатанный артефакт Пути Ученика!»

Форс быстро подавила эту мысль и стала просить совета о том, как действовать в качестве Писаря.

…

Город Серебра. В доме Бергов.

«На самом деле существует путь, по которому можно обойти переднюю часть Двора Короля Гиганта и попасть внутрь из Увядающего Леса и Бесплодного туннеля…» — Деррик Берг вспомнил информацию, которой поделился с ним Мистер Мир над серым туманом.

Это было очень важно для Города Серебра, поскольку ранние исследования, из лагеря близ Послеполуденного Города, показали, что чем ближе они находились к Двору Короля Великанов, тем сильнее были монстры, появившиеся из тьмы.

«Я должен сказать вождю!» — Деррик резко встал и выбежал из дома, направляясь прямо к шпилю. Как он и хотел, он увидел вождя Совета Шести, Колина Илиада.

Он выполнил указания Мистера Висельника и сказал, что ему вспомнились некоторые фрески, которые он видел в “тени” Послеполуденного Города. На ней был изображён тайный ход, который вёл во Двор Короля Великанов.

Колин Илиада слушал молча, не прерывая повествования Деррика. Наконец, он мягко кивнул и сказал:

— Хорошо, ты хорошо справился. Что ты хочешь обменять на этот вклад?

— Полный мозг зрелого дракона. — Деррик был готов.

Колин не стал спрашивать, почему, он задумался на мгновение и сказал:

— Если этот тайный ход реален, то стоимость определённо превысит полный мозг взрослого дракона разума. Хм… Ты можешь выбрать что-нибудь другое. Тебя интересует формула зелья для относительно более высокой Последовательности Пути Фермера?

«Это вопрос к Мистеру Шуту…» — В то время как Деррик был просветлён, он удивлённо сказал:

— У нас есть формула зелья относительно высокой Последовательности для Пути Фермера?

Он не помнил об этом.

— Конечно. Ты должен помнить, что королева Короля Великанов — Богиня Урожая, но в окрестностях нет соответствующих Потусторонних ингредиентов. Не стоит торопиться. Ты можешь подумать об этом ещё раз. — Колин Илиад спокойно сменил тему. — Ты овладел своими способностями Солнечного Священника?

— Да, — лаконично ответил Деррик.

Колин на мгновение замолчал, глядя на стоящего перед ним подростка, и сказал:

— Какой запечатанный артефакт Святого уровня ты хочешь выбрать?

Глава 1077 — Четыре выбора

«Какой запечатанный артефакт Святого уровня я хочу выбрать?» — Деррик Берг подсознательно обдумывал, что ему нужно.

Из-за того, что Путь Солнца был достаточно силён против монстров во тьме, да ещё и с Рёвом Бога Грома, у него не было желания искать запечатанные артефакты, дающие атакующие или вспомогательные эффекты. Напротив, боль от побоев, причиняемых друзьями, заставляла его подсознательно надеяться на получение мистического предмета, способного обеспечить более сильную защиту.

Когда эти мысли промелькнули в его голове, Деррик вдруг понял, что вопрос был задан не о запечатанном артефакте Святого уровня, который он хотел получить, а о том, какой запечатанный артефакт Святого уровня можно использовать для обмена на крест Создателя у Мистера Шута.

Он заколебался и честно спросил:

— Ваше превосходительство, у вас есть какие-нибудь предложения?

Колин взглянул на него и покинул своё первоначальное место. Он медленно подошёл к окну и обернулся.

— Есть четыре запечатанных артефакта, которые относительно подходят для вас. Первый предмет называется Меч Серебряного Рассвета. Он был оставлен старейшиной, который умер тринадцать сотен лет назад. С этим мечом в руках можно скрыть свои злые намерения и определённые действия, эффективно вмешиваясь в гадания и пророчества. Они получат преувеличенную силу и принесут в своё окружение рассвет, способный противостоять злу и вырождению. Он также может вызвать мощный разрушительный ураган света. Он может создать невидимую и прочную защитную стену вокруг владельца. Каждый раз, когда он соединяется с землёй, его защитная сила будет непоколебима. На острие рукояти выгравирована одноглазая голова с огромным ртом, обладающая живыми чертами. Если поднести к этой гравировке соответствующие травы, эфирные масла и лекарства, Меч Серебряного Рассвета приобретёт различные эффекты. Например, удар молнии, замораживание, очищение, разложение и экзорцизм. У этого меча есть строгие требования к использованию. Его невозможно поднять, если рост человека не ниже 180 сантиметров. При росте ниже 200 сантиметров будет трудно раскрыть всю его силу. Кроме того, голова, выгравированная на рукояти, очень любит говорить. Она всегда говорит без остановки. Если владелец не отвечает, то в критический момент Меч Серебряного Рассвета может отказаться от сопротивления и даже напасть на своего владельца. Если же владелец захочет поговорить с гравировкой на голове, он окажется на грани безумия.

«Вот что мне нужно, запечатанный артефакт, который хорошо защищает…» — пробормотал про себя Деррик. Он не прерывал объяснения вождя, спокойно слушая, как тот представляет другие Запечатанные Артефакты.

— Второй — Сумеречная Маска. Это от первого вождя. Это маска, сделанная из черепа. Она может скрыть любые злые намерения, мысли и наклонности. Она заставляет владельца чувствовать себя мёртвым человеком без мыслей. Пока человек надевает эту маску, он обладает силой настоящего великана и имеет контроль над нежитью. Любое живое существо, которое посмотрит прямо в глаза носящего маску, немедленно умрёт. Даже те, кто обладает божественной силой, будут серьёзно ранены. И даже без прямого зрительного контакта цель носящего маску будет медленно увядать, словно плывя по реке смерти. Человек, носящий эту маску, также может создать ужасающий Сумеречный Шторм. Любой предмет, на который падает тусклый свет, распадается, гниёт, вянет и умирает, теряя жизненную силу. Большинство атак, кроме очищения, неэффективны против носителя Сумеречной Маски, как будто никто не может убить мертвеца. Эта Сумеречная маска чрезвычайно сильна, но она чрезвычайно опасна. Даже если она ничего не делает, люди вокруг неё будут внезапно умирать один за другим без всякой причины. Поэтому у неё должен быть соответствующий метод запечатывания… Независимо от того, кто это, как только он наденет эту маску, он услышит резкий крик и вой, которые, кажется, исходят из глубин подземного мира. Это психическая атака, которая сведёт людей с ума и заставит их потерять рассудок. В то же время, если носить эту маску более пяти минут, носящий навсегда станет её рабом.

«Этот запечатанный артефакт почти бесполезен. Несмотря на свою силу, он может быть только запечатан… Эх… Только такое могущественное существо, как Мистер Шут, может игнорировать его негативные эффекты…» — Деррик открыл рот, но не сказал ни слова.

Колин Илиад немного вспомнил и продолжил:

— Третий предмет называется Трость Жизни. Она может контролировать Потусторонних существ с низким интеллектом и уменьшать их безумие на короткий период времени. Он может использовать неполных духов и различные материалы, чтобы завершить окончательную Алхимическую Жизнь. Это может создать обычного человека, который может существовать долгое время. Он также может создавать различные куклы, которые могут быть использованы для сражений и различных вещей; сюда входят каменные големы, грязевые големы и стальные големы. Любое живое существо, поражённое этой тростью, будет иметь повышенную склонность к безумию и потере контроля. Их тела также имеют определённый шанс мутировать, производя арбузы, грибы и пшеницу. Конечно, эти вещи нельзя есть, так как они приведут к разложению. Что касается живых существ, которых коснётся кончик трости, то они будут исцелены независимо от того, насколько серьёзные у них раны — кроме тех, кто уже потерял контроль. Эта трость наполнит окружающее пространство живой жизненной силой. Будь то растения или животные, он может буйно расти и быстро размножаться. К сожалению, он бесполезен против этой земли, которая проклята. Человек, носящий Трость Жизни, имеет высокий шанс мутировать. Чем дольше человек её носит, тем выше вероятность. Это приведёт к тому, что дополнительные органы или даже отсутствующие части тела будут заменены различными растениями.

«Звучит очень зловеще…» — По какой-то причине Деррик почувствовал лёгкий ужас. Наконец, он не удержался и спросил:

— А что это за четвёртый Запечатанный Артефакт?

— Он от Демона, который потерял контроль. Я охотился за ним и назвал его Падшая Флейта. Это простая на вид серебряная флейта. Однако стоит кому-то подуть в неё, как всё живое вокруг погружается в неизбежную иллюзию. Их гнев, печаль, боль, жадность, тщеславие, высокомерие и другие желания будут стремительно нарастать. У одних их разум взорвётся, другие потеряют рассудок или утратят контроль над собой. Находясь вблизи Падшей Флейты, все разумные существа, кроме владельца, значительно ухудшат свои умственные способности и будут легко совершать ошибки. В то же время обладатель флейты исключительно чувствителен к опасности. Иногда они даже могут предсказать возможность угрозы для своей жизни на один-два дня раньше. Где бы ни находилась эта Падшая Флейта, человечность человека будет постепенно деградировать, а всевозможные желания выйдут на первый план, поскольку его убеждения будут отброшены. Владелец флейты также станет холодным и не сможет снова испытывать нормальные эмоции. Чем больше они будут использовать его и чем больше будут носить его с собой, тем хуже это будет. И это может привести к конфликту с их собственными действиями на Пути, что приведёт к повышенному риску потери контроля.

После представления четвёртого Запечатанного Артефакта светло-голубые глаза Колина Илиада, которые, казалось, были наполнены историями, посмотрели на Деррика и спросили:

— Что думаешь?

— …Мне нужно время, чтобы подумать, — довольно искусно ответил Деррик.

— Действительно, это очень важно для тебя. Ты не можешь поспешно принять решение. — Колин кивнул. — Через три дня мы отправимся в лагерь Послеполуденного города. Скажи мне свой ответ до того, как мы отправимся в путь, и оставь немного времени, чтобы ознакомиться с Запечатанным Артефактом.

— Да, Ваше Превосходительство. — Деррик серьёзно поклонился и покинул комнату вождя.

Он не спешил возвращаться домой, чтобы помолиться Мистеру Шуту. Вместо этого он планировал сначала отправиться на тренировочное поле, чтобы закалить свои различные магические заклинания домена Солнца.

Это была привычка, выгравированная глубоко в крови каждого человека в Городе Серебра. Только самодисциплинированный человек, способный переносить трудности, мог прожить дольше в этих пустынных и тёмных землях.

…

В тёмном переулке в районе моста Баклунд.

Сио снова встретила сотрудника МИ-9 в золотой маске, который явно проявил к ней доброту.

— Формула зелья Судьи может занять некоторое время, — сказал человек в золотой маске.

Это было потому, что, хотя расследование в отношении Сио не продолжалось, оно не закончилось.

Сио поджала губы и кивнула, как будто окончательно приняла решение.

— Мне больше не нужна эта формула.

— Вы… сдались? — Человек в золотой маске был удивлён и не мог скрыть своей радости.

Сио не ответила прямо, она повернула голову в сторону и сказала:

— Я… я обменяю весь свой вклад на деньги. — Выслушав её ответ, человек в золотой маске с облегчением кивнул.

— Будет лучше, если вы поймёте. Пусть всё останется в прошлом. У вас, вашей матери и брата будет совершенно новое будущее. Да, если обменять ваш вклад на деньги, то это будет около 2 000 фунтов. Я помогу вам набрать больше. После этого вы сможете продолжать быть членом внешнего круга МИ-9. Наличие официального статуса очень полезно для неаффилированных Потусторонних.

Сио молчала несколько секунд, прежде чем её губы дрогнули.

— Спасибо.

Она ясно ощущала доброту, исходящую от человека, стоящего перед ней, поэтому искренне поблагодарила его.

Однако она ни за что не собиралась сдаваться. Причина, по которой она выбрала наличные, заключалась в том, что она уже заказала формулу зелья Судьи у Мира Германа Воробья — сумасшедший авантюрист также утверждал, что формула зелья Дисциплинарного Паладина последует за ней.

В то же время, сдавшись, можно было эффективно развеять подозрения МИ-9.

Коротко рассказав о ходе выполнения предыдущих поручений, Сио попрощалась с человеком в золотой маске и покинула переулок.

…

Во вторник утром Форс рано вышла из дома и пришла в гостиницу Хэт Трик в районе Червуд, где встретила своего учителя, Дориана Грея.

— Это одна из тех вещей, на которые стоит обратить внимание в мире духов. А это портрет Ботиса. — Дориан прикрыл рот рукой и зевнул, прежде чем передать Форс толстую пачку бумаги.

Форс не спешила читать документы, бросив взгляд на портрет.

На нём был изображён мужчина в чёрной одежде, которому, скорее всего, не было и сорока. Его каштановые волосы были слегка завиты, но от них исходило необычайно сильное ощущение. Его тёмные глаза, казалось, скрывали бесчисленные вещи.

«Это Святой Тайны…» — Форс потёрла пальцы и использовала свои способности Мастера Уловок, чтобы сжечь портрет.

— Неплохо. Очень осторожно. — Дориан одобрительно кивнул.

Затем он отнёс свой чемодан и сказал Форс:

— Я должен вернуться в гавань Приц. Если я задержусь в Баклунде слишком долго, это вызовет подозрения.

Форс знала, что в последнее время ситуация в Баклунде была напряжённой, поэтому ей очень хотелось, чтобы учитель поскорее уехал, поэтому она не стала его удерживать и смотрела, как он выходит из комнаты.

Затем, с помощью Открывания Двери, она прошла весь путь до переулка за гостиницей.

Как только она сориентировалась и свернула на улицу, она вдруг увидела идущего навстречу мужчину в чёрном плаще.

Он бросил на неё взгляд, а затем, естественно, отвернулся. Однако мышцы спины Форс напряглись.

В её глазах отразилась внешность другого человека:

Мужчина, которому, скорее всего, не было и сорока. Его каштановые волосы были слегка завиты, но от них исходило необычайно сильное ощущение. Его тёмные глаза, казалось, хранили в себе бесчисленные тайны.

Глава 1079 — Трудолюбивый садовник

Над серым туманом Клейн, сидевший на месте Шута, жестом подозвал к себе Незатемнённое Распятие.

Бронзовый крест был скреплён обычной на вид пуговицей, а поверхность последней уже была покрыта слоем кристаллических, но тяжёлых на ощупь частиц.

Это была Пуговица Отшельницы Каттлеи. Она была зарезервирована для Судьи Сио по цене 3500 фунтов. Поэтому Адмирал Звёзд заранее принесла её в жертву Мистеру Шуту, попросив могущественное Существо привести под него ангела, чтобы тот разбил её.

А в понедельник на собрании Клуба Таро Сио заказала формулу зелья Судьи по цене 2 000 фунтов.

Согласно их соглашению, Справедливость Одри не могла разделить ничего, что они получили в результате исследования Путешествий Гросселя — кроме знаний. Она лишь оказывала бесплатную помощь Миру, убившему Хвина Рамбиса. Что касается Звезды Леонарда, то он имел право продать формулы зелий и исторические знания, но, очевидно, Судья Сио доверяла Миру Герману Воробью больше.

«Он почти выпал в осадок, таким образом, я могу продать Незатемнённое Распятие Солнцу без всяких опасений… В будущем, если будут другие подобные просьбы, они, несомненно, охотнее будут торговать с Солнцем, вместо того чтобы просить помощи у Мистера Шута. Никто не осмелится часто беспокоить скрытое существо, если только нет другого выхода…»

«Когда у Солнца появится шанс стать полубогом и преобразовать Незатемнённое Распятие в Потустороннюю Черту, я должен стать 3-й Последовательности. Я смогу использовать силу этого таинственного пространства над серым туманом, чтобы расколость Запечатанный Артефакт…»

«После процесса “дезинфекции” серого тумана Адам, вероятно, не сможет полагаться на Незатемнённое Распятие, чтобы зацепиться за Солнце. Однако, даже если бы он смог найти его через это распятие, это было бы не слишком серьёзно. Его брат, Амон, давно знал, что Солнце связан с Мистером Шутом…»

«Да, похоже, что Амон может свободно входить и выходить из Забытых Богами Земель. Интересно, так же ли обстоит дело с Адамом…» — Когда Клейн отделил Незатемнённое Распятие от Пуговицы, которая начала восхвалять Солнце, он посмотрел на Потустороннюю Черту, которая была очищена в ожидании, пока Солнце проведёт церемонию жертвоприношения и одаривания.

…

Город Серебра, внутри шпиля.

Деррик Берг закончил подготовку к ритуалу. Он наблюдал, как чёрная, покрытая грязью кукла подошла с деревянной тростью, в которой не было ничего особенного, и положила её на алтарь.

После серьёзной молитвы и выполнения некоторых действий иллюзорная дверь жертвоприношения и одаривания открылась и забрала Трость Жизни, оставив после себя бронзово-зелёный и шипастый крест.

В то же время в сознании Деррика внезапно всплыло название креста, а также информация о его использовании и негативных последствиях.

Он подавил своё волнение и сначала поблагодарил Мистера Шута, прежде чем завершить ритуал. Он подошёл к алтарю, взял в руки Незатемнённое Распятие и внимательно осмотрел его.

Приведя себя в порядок, Деррик вышел, прошёл в комнату напротив и постучал в дверь вождя.

— Войдите. — раздался глубокий голос Колина Илиада.

Деррик повернул дверную ручку, толкнул дверь, вошёл и открыто показал бронзовый крест.

— Ваше превосходительство, это вещь, оставленная Творцом, о которой я говорил ранее. Он называется Незатемнённое Распятие. Метод заключается в том, что шипы на нём окрашиваются кровью владельца.

Он намеренно заменил термин “реликвия” на “оставленный предмет”.

Беловолосый Колин уже бросил взгляд, когда Деррик достал древний крест. Выслушав вступление, он тяжёлыми шагами направился к нему. Он взял предмет и продолжил его рассматривать.

Наконец, Колин Илиада положил большой палец на шип и пустил свежую кровь.

Бронзово-зелёная краска начала отслаиваться, и тогда Незатемнённое Распятие показало физическое тело, сформированное из чистого света, освещая всю комнату без малейшего следа темноты.

После того как неописуемое священное чувство заполнило окружающее пространство, Колин разжал пальцы и вздохнул.

— Это действительно вещь Господа…

Хотя он родился в эпоху, когда прошло более двух тысяч лет с тех пор, как Город Серебра был “оставлен”, из-за чего они не могли почувствовать ауру бога, в этом городе всё ещё было довольно много вещей, которые использовались для жертвоприношений Творцу. Каждый раз, когда собирали чернолистую траву, их доставали и использовали в ритуале. Сравнивая эти предметы, Колин Илиада мог практически подтвердить происхождение креста.

Деррик хотел что-то ответить, но тяжёлый тон в словах вождя внезапно надавил ему на сердце, не давая говорить.

Колин Илиад не стал делать никаких дальнейших замечаний и просто молча стоял с Незатемнённым Распятием в руках.

Через несколько секунд вождь Города Серебра нарушил молчание и сказал слегка охрипшим голосом:

— Возвращение предмета Владыки — это знак. Мы будем приветствовать знак рассвета. Я придержу это Незатемнённое Распятие в течение половины дня. Я хочу собрать всех старейшин города, чтобы вручить им этот предмет. Хе-хе, даже я не могу просто так справиться с запечатанным артефактом святого уровня. Поскольку я потерял Трость Жизни, я должен объяснить это другим Старейшинам и попросить о наказании. Должно помнить, что, как вождь, я должен иметь мужество нести соответствующую ответственность. Нельзя избежать наказания только потому, что считаешь, что это хорошо для Города Серебра. Можно оказаться правым в этот раз, но нельзя гарантировать, это всегда. Не волнуйся. Это Незатемнённое Распятие в конце концов вернётся к тебе.

«Слова вождя глубоки и проникновенны… Я попрошу Мистера Висельника объяснить мне это на следующем собранни Клуба Таро…» — Деррику инстинктивно захотелось поднять правую руку и почесать затылок, но в конце концов он выдержал и сообщил Колину Илиаду о негативном влиянии Незатемнённого Распятия.

…

Северный район Баклунд, улица Бёклунд, 160.

Клейн пожертвовал Победителя Энуни над серым туманом, чтобы обеспечить “сохранность марионетки”. Это было сделано для того, чтобы ему было удобно использовать его в будущем. Он планировал заставить Графа Падших Конаса Килгора носить кольцо Цветка Крови и владеть Тростью Жизни. В повседневной жизни он время от времени создавал жуткие и причудливые ситуации, помогающие ему ускорить процесс усвоения зелья. Таким образом, у Энуни не было возможности использовать Цветок Крови, чтобы спрятаться в желудке Конаса Килгора. Ему нужно было прятаться более скрытным способом, что было довольно хлопотно. Поэтому, Клейн решил просто оставить его над серым туманом. В конце концов, Клейн мог создавать обычных марионеток в любое время.

Странно, почему марионетка помещается в хранилище для сохранения свежести… Я же не снимаюсь в фильме ужасов… Однако это немного подходит к званию Эксцентричного Колдуна. Ангелы из семьи Антигон и Заратул все вешают своих марионеток “сушиться на ветру”, так что я намного лучше их! Потерев подбородок, Клейн засунул обычную деревянную трость в специально изготовленную трость, которую он купил через Мисс Судью.

Трость была полой, и в неё можно было положить не слишком широкий меч. Она идеально подходила для того, чтобы спрятать Трость Жизни.

Покончив с этой работой, он позволил слуге, похожему на Энуни, который на самом деле был Конасом, забрать трость и вернуться в соседнюю комнату. Прежде чем лечь в постель, он вымылся.

Когда он крепко спал в приятном, расслабленном состоянии, духовное восприятие Клейна внезапно всколыхнулось. Он резко сел и бросил взгляд на пристроенный балкон.

Шторы были задёрнуты не до конца, и он мог видеть обстановку снаружи.

За окном была тёмно-зелёная листва винограда, и повсюду слоями росли цветы. Это заставило его заподозрить, что он перенёсся в лес.

«Это…» — Уголки его рта дёрнулись, когда он смутно догадался, что происходит.

Он скатился с кровати и пошёл на балкон, раздвинув шторы.

То, что предстало его взору, больше не было садом в резиденции Дуэйна Дантеса. Вместо него был пышный лес.

«Вот что значит заставить окружающее пространство наполниться живой жизненной силой. Будь то животные или растения, все они процветают и быстро растут. Не слишком ли это быстро?» — Выражение лица Клейна мгновенно стало немного пустым.

Ранее, когда он предсказывал негативные эффекты Трости Жизни, он видел похожие сцены. Однако полученное им откровение показало, что он не наносит вреда окружающей местности. Таким образом, он полагал, что процесс роста и распространения занимает довольно длительный период времени и может эффективно контролироваться, что позволяет не обращать на него внимания в течение очень-очень долгого времени, прежде чем увидеть подобную сцену.

С этой мыслью он наблюдал за всеми Нитями Духовных Тел в окрестностях. Он понял, что люди совсем не пострадали, но количество крыс и тараканов явно увеличивалось.

Этот результат заставил его вздохнуть с облегчением. Он посмотрел из окна на “лес” и тихо вздохнул.

«Действительно, опасность невелика. Просто она сильно преувеличена… Мне всё равно придётся большую часть времени держать её над серым туманом…»

Более чем через десять секунд в “лесу” появились фигуры. Некоторые из них были очень худыми, а другие — толстыми. Все они были одеты в чёрные плащи, а их лица были очень плоскими. У них не было глаз, носов и ртов.

Эти фигуры либо приседали, либо стояли — они были заняты тем, что сжигали сорняки, обрезали лозы и удаляли ненужные цветы в тихой ночи.

На следующее утро дворецкий Уолтер проснулся, как обычно, и открыл окно.

Сад снаружи был омыт утренним туманом. Собралась роса, источая свежий аромат.

«Лучше, чем вчера…» — Уолтер слегка кивнул и похвалил двух садовников.

Оживлённая сцена заставила его почувствовать некоторое беспокойство, поскольку он начал скучать по жене без видимой причины, поэтому он вышел из комнаты, чтобы патрулировать поместье и договариваться о всевозможных делах. Наконец, он стал ждать у входа в столовую.

Вскоре после этого его работодатель, Дуэйн Дантес, спустился вместе со своим камердинером Энуни, с третьего этажа.

Уолтер вышел вперёд, чтобы поклониться и обсудить сегодняшние приготовления, прежде чем взять на себя инициативу упомянуть об этом.

— Сэр, я хотел бы взять один день отпуска из текущего месячного пособия.

Пока он говорил, он вдруг увидел, как шея слуги смешанной крови раскололась, обнажив чёрный глаз.

Уолтер был потрясён и чуть не упал назад. Но в мгновение ока он понял, что никакого странного глаза на шее Энуни не было.

«Наверное, это потому, что я плохо спал прошлой ночью и видел странный сон, в результате чего я отвлёкся и у меня начались галлюцинации…» — Уолтер поспешно собрался с мыслями и слегка опустил голову.

Клейн внутренне извинился и кивнул.

— Нет проблем. Хорошего дня со своей семьёй.

Глава 1080 — Линия мышления для действия

Проследив за тем, как дворецкий Уолтер покинул второй этаж, Клейн вошёл в столовую. Оглядевшись, он понял, что слуги были гораздо энергичнее, чем обычно. Они даже чувствовали себя немного взволнованными.

«Действительно, Трость Жизни влияет и на людей, но это не так уж и страшно. Это находится на довольно нормальном уровне и всё ещё в пределах допустимого… Согласно этой логике, способности слуг к размножению определённо возрастут. Единственная проблема в том, что у них нет супругов, так что нет способа показать это…»

«Эх… Приведёт ли сегодняшнее возвращение господина Дворецкого домой к тому, что через девять-десять месяцев у него появится ещё один ребёнок… Его жене почти 40 лет. Для неё немного опасно иметь детей в таком возрасте. Конечно, как вторая сторона в процессе совокупления, действие Трости Жизни перейдёт к ним. Проблем быть не должно…»

«Интересно, приведёт ли потенциальный эффект к росту числа зачатий детей? Если переезд Дуэйна Дантеса на Бёклунд-стрит приведёт к увеличению шансов завести детей, моя репутация будет практически обречена…» — Мысли Клейна без конца дрейфовали. Наконец, он пришёл к выводу:

«Трость Жизни действительно очень зловещая!»

«В будущем она будет выходить в реальный мир только на некоторое время каждый день и постарается изо всех сил не влиять на окружающих его людей!»

После завтрака Клейн привёл своего камердинера Энуни на второй этаж и приготовился к прогулке.

В этот момент две горничные убирались в главном зале.

— Доброе утро, сэр! — Увидев приближающегося Дуэйна Дантеса, две горничные тут же встали, освободили ему место и поприветствовали его.

Конечно, если бы они находились в более отдалённом помещении, то постарались бы не издать ни звука, чтобы не потревожить своего работодателя. Этому они научились у дворецкого Уолтера.

Клейн кивнул и дал простой ответ, медленно приближаясь к двери.

В этот момент обе служанки вдруг увидели пшеничную головку, вложенную в голову Энуни. Она была полна золотых частиц и выглядела очень привлекательно.

Не успели они присмотреться, как камердинер, казалось, почувствовал неладное. Он поднял правую руку и с силой выдернул кусок пшеницы.

Две служанки удивлённо и весело посмотрели друг на друга.

Они подумали, что Энуни случайно набрал немного пшеницы на своё тело, когда следовал за господином Дантесом в поместье Мейгур, и принёс её обратно на улицу Бёклунд, 160, где она рассыпалась в таких местах, которые нелегко убрать. Например, под подушкой, на которой он спал прошлой ночью. Во сне он оттолкнул подушку, и в итоге, умываясь утром и завтракая, не заметив этого, засунул кусочек пшеницы себе в волосы.

Хотя этот процесс был сложным и нелёгким, он всё же был возможен.

«Не может быть, чтобы Энуни вырастил хоть одну пшеницу, верно…» — бормотали про себя две служанки, продолжая работу.

Выйдя на улицу Бёклунд, 160, Клейн и Энуни медленно шли друг за другом под засохшими деревьями-зонтиками Интиса, вдыхая свежий осенний воздух.

Как и он, несколько соседей совершали утреннюю прогулку.

Конечно, это не было привычкой тех, кто принадлежал к высшему обществу Баклунда. В прошлом году смог был очень сильным, и воздух был довольно резким. Никто не хотел терять время на улицах, сопротивляясь холодному ветру и влажности.

Соседи, раз уж они встретились друг с другом, не сомневались, что поприветствуют друг друга. Когда они проходили мимо друг друга, один из адвокатов краем глаза взглянул на камердинера Дуэйна Дантеса — тот поднял руку, чтобы прикрыть рот, как будто зевнул.

Когда юноша смешанных кровей опустил правую руку, адвокат вдруг понял, что что-то изменилось.

«Его нос, кажется, стал ещё выше…»

«Хаха, должно быть, я слишком много думал о таких вещах, что привело к галлюцинациям…»

«Если бы только мой нос был немного выше…»

Размышляя об этом, адвокат поднял руку и потёр нос. В то же время он увидел перед собой двух диких собак, занятых погоней, которые пытались размножиться на улице.

После прогулки Клейн вернулся в комнату для занятий на третьем этаже и послал Трость Жизни над серым туманом.

«Действительно, определённый эффект есть. На самом деле, основная задача Эксцентричного Колдуна заключается в создании шокирующих сцен, чтобы напугать людей, а также в использовании странного метода, чтобы заставить людей ужаснуться… Это действительно напоминает “режиссёра”, но это всего лишь режиссёр фильма ужасов…»

«Да, мне не нужно их по-настоящему пугать… В мирных событиях повседневной жизни происходят ужасающие сцены, но окружающие люди их совершенно не замечают. Они лишь изредка устанавливают связь, а когда задумываются об этом, то испытывают чувство страха от определённых возможностей, вплоть до того, что не решаются выключить свет и в итоге видят кошмары. Это тоже архетип фильма ужасов…» — Наблюдая за своим состоянием, Клейн обобщил свой опыт за последние несколько месяцев и в конце концов подытожил всё это ключевой фразой “режиссёр фильма ужасов”.

После понимания этого у него появилось множество идей, как быстро переварить зелье.

Ему предстояло не только расправиться с врагами, но и превратить врагов в главных героев или важные роли второго плана в фильме ужасов!

«Это будет довольно хлопотно. Я определённо должен отдать всего себя целям на уровне полубога. У меня не будет настроения тратить время и силы на всякие трюки… Впрочем, нет необходимости искать цель уровня полубога. Нет никаких ограничений для такого поведения. Я могу “телепортироваться” в море и найти несколько удачливых пиратов, чтобы “срежессировать” несколько ужасных историй…»

«Именно так. Поскольку я режиссёр, я должен позволить своим “произведениям” распространяться! Кажется, что я должен каждый раз позволять некоторым актёрам успешно сбегать и распространять пережитый ими кошмар, создавая соответствующий миф на море. Я не могу скормить их Ползучему Голоду…» — В процессе разработки плана Клейну вдруг пришёл в голову вопрос:

«В страшных легендах о людях на Северном Континенте и в море, сколько из них было намеренно создано Эксцентричными Колдунами?»

«Должны быть и такие… Если Амон будет действовать как Эксцентричный Колдун, он, вероятно, сможет переварить зелье меньше чем за месяц. Его талант в этом аспекте поразителен, и Он не задумывается о последствиях… По правде говоря, пока я ищу пиратов, чтобы “снять фильм ужасов”, я могу найти возможность напугать других полубогов. Мне не обязательно сражаться с ними насмерть. Как только моя цель будет достигнута, я смогу сбежать…» — С этой мыслью в голове Клейн придумал план для роли второго плана.

Поэтому он тщательно продумал свои цели.

«Я никак не смогу найти ангела или выше. Те, с кем я не знаком, на месте сделают из меня главного героя фильма ужасов. Те, кто со мной знаком, прекрасно знают, что я Эксцентричный Колдун, так что напугать их невозможно…»

«Есть много святых, о местонахождении которых я понятия не имею. Испуг архиепископов легко вызовет ненужные цепные реакции, что приведёт к ещё большему напряжению ситуации в мире и преждевременному началу войны.»

«После исключения всех возможностей, наиболее подходящей целью является полубог фракции Искусственной Смерти Нуминозного Епископата Патрик Брайан, а также советники Совета Судьбы Уилла Осептина, а так-же…»

Составив список имён, Клейн решил в течение следующих двух дней выделить немного времени, чтобы навестить доктора Аарона Церера. Он хотел принести немного мороженого для одного ребёнка, чтобы спросить, где недавно видели “советников”.

Если он хотел напугать чужих подчинённых, то должен был получить одобрение руководителя!

Приведя в порядок свои мысли, Клейн был в хорошем настроении. Он снова вышел на улицу и отправился в собор Святого Самуила, чтобы помолиться и сделать пожертвование, а затем направился в Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна, где пробыл до полудня.

После обеда он увидел несколько бизнесменов, профессиональных юристов и бухгалтеров, которые искали инвестиции, ведя себя как обычные магнаты.

Набив желудок, он вернулся в полуоткрытую комнату с балконом. Как раз в тот момент, когда он раздумывал, посетить ли ему завтра непосредственно дом доктора Аарона Цереса или пригласить их семью на ужин в ресторан Сренцо, где подавали отличное мороженое, сработало его духовное восприятие.

Он повернул голову и, ничуть не удивившись, увидел, как Мисс Мессенджер вышла из пустоты в сопровождении четырёх светловолосых красноглазых голов.

Одна из голов кусала письмо.

— Кто прислал его? — привычно и ожидаемо спросил Клейн.

Поскольку он ещё не получил письмо, Рейнет Тинекерр могла ответить только тремя головами.

— Король… Этих… Идиотов…

«Патрик Брайан? Это прозвище даже эволюционировало?» — Клейн протянул руку и взял письмо. Открыв его, он понял, что оно действительно от полубога фракции Искусственной Смерти.

Он написал на письме:

…Я уже подготовил специальный ритуал, который поможет моему учителю, Хайтеру, восстановиться. Ваше превосходительство, я проведу его завтра в полночь с вашего разрешения…

«Ритуал, указывающий на ангела, Хайтера? Нет никакого способа избежать проверки Патрика фракцией Искусственной Смерти Нуминозного Епископата… Этому можно помешать с помощью Бумажного Ангела… Как раз вовремя…» — Щёлкнув запястьем, Клейн сжёг письмо.

После этого он достал лист бумаги и записал ответ:

Да, вы можете. Вы должны быть осторожны.

Тихой ночью, ближе к полуночи, на нежилой фабрике одежды в районе Святого Георгия.

Была расчищена открытая площадка. Около десяти фигур в чёрных одеждах стояли там.

Посреди них стоял глубокий чёрный гроб, который выглядел довольно тяжёлым. Вокруг гроба было много золотых украшений с пятнами грязи. Множество свечей мерцали бледно-белым пламенем, а также один череп за другим.

Отвратительные белые черепа принадлежали людям, другие — животным. Некоторые были очень странными и имели деформированный вид. Трудно было представить их первоначальный вид.

Больше всего черепов было навалено спереди, где стоял Патрик Брайан.

Он тоже переоделся в чёрную мантию, но не стал натягивать капюшон, обнажив глубокие очертания. У него были чёрные волосы, карие глаза и довольно длинное лицо.

Этот полубог ничего не делал, но вокруг него стало очень холодно, как будто бесчисленные невидимые существа праздновали.

Когда Патрик Брайан поднял правую руку, верующие в капюшонах подпрыгнули и слегка дёрнулись. Это был сумасшедший и ритмичный танец.

Это был Духовный Танец, ритуал, который любила Смерть. Чем сильнее была духовность танцующих, тем лучше был эффект.

Когда танец стал более интенсивным, из гроба подул холодный и бесформенный ветер. Патрик Брайан опустил голову и произнёс на языке, который, казалось, пришёл из подземного мира:

— Король из глубин Ада; Ангел, играющий музыку смерти; Правитель над рекой Стикс.

Глава 1082 — Внезапный поворот событий

Улица Бёклунд, 160, внутри особняка Дуэйна Дантеса.

Телепортировавшись обратно, Клейн не стал медлить. Он сразу же установил алтарь и провёл ритуал молитвы Смерти.

— Ты — сущность смерти; Ты — повелитель мёртвых; Ты — последний дом для всех живых существ. Я молю тебя о помощи. Я молюсь, чтобы ты знал, как решить проблему злого духа Красного Ангела. Он вселился в тело Привратника и сотрудничает с первосвященником Нуминозного Епископата, Хайтером. Он прибыл в Баклунд и стал помощником Патрика Брайана…

В этом вопросе не было иного выбора, кроме как обратиться за помощью к Богине Вечной Ночи.

Если не принимать во внимание возможность поиска сотрудничества лидера аскетов, Арианны, или же возможность прикончить Саурона Эйнхорна Медичи, даже если бы он мог это сделать, как только злой дух Красного Ангела исчезнет, Верховный жрец фракции Искусственной Смерти Нуминозного Епископата сразу же поймёт, что здесь произошло что-то важное. Он мог бы связать это с другими аномалиями и определить, что с состоянием Искусственной Смерти что-то не так. Затем, используя свой уровень и статус, возможные Запечатанные Артефакты и своё знакомство с Путём, он мог бы создать взаимоповреждающие акты повреждения.

И если он проигнорирует Красного Ангела, этот злой дух, который был Заговорщиком, не займёт много времени, чтобы обнаружить что-то ненормальное в Патрике Брайане. С его знаниями и интеллектом было нетрудно догадаться о природе проблемы.

«Неважно, как я с этим справлюсь, это будет проблемой. Как и ожидалось от ангела в области Войны. Даже если Он является Духовным Телом три-в-одном, Он всё равно может создавать неразрешимые проблемы для других. Должно быть, это была идея, которую Он подал Хайтеру…»

«На самом деле, у меня есть крайняя идея; это позволить злому духу Красного Ангела быть убитым другими Церквями, официальными организациями или тайными организациями для другого совершенно иного дела. Короче говоря, всё, что связано с Богиней, не должно выходить на первый план. Всё должно быть предельно ясно…»

«Сложность такого подхода заключается в том, как позволить чрезвычайно опытному, высокопоставленному члену Домена Заговорщиков попасть в ловушку… Если я не справлюсь с этим, это может обернуться против меня…» — После окончания молитвы Клейн позволил своим мыслям блуждать, терпеливо ожидая ответа Богини Вечной Ночи.

Через десять с лишним секунд травяные капли, угодные божеству, были подхвачены невидимым ветром. Они разлетелись и упали на стол, складываясь в слова: “Его приход заклинает поднять оружие”.

«Что это значит?» — Взглянув на предложение, вызвавшее у него ощущение дежа вю, он слегка нахмурился.

Как Провидец, он привычно истолковал его:

«Из-за проблем с королём, Лоэн погрузился в тень войны. Следовательно, появился Красный Ангел, символизирующий войну.»

«Это означает, что остановить войну, возможно, уже невозможно.»

«Достигнув 1-ой Последовательности, человек становился символом определённых явлений.»

Когда эти мысли промелькнули в голове Клейна, невидимый ветер остановился. Алтарь, который был полностью изолирован стеной духовности, стал чрезвычайно тихим.

«Других откровений нет?» — Подождав некоторое время, Клейн убедился, что это всё, поэтому он завершил ритуал и очистил алтарь.

Затем он подошёл к дивану в комнате и сел, чтобы посмотреть, не произойдёт ли что-нибудь ещё.

Прошло целых пятнадцать минут, но он так и не дождался прибытия матроны обители Вечной Ночи, главы тринадцати архиепископов, ангела Сокрытия, Арианны.

«Мне не нужно иметь дело со злым духом Красного Ангела, и я должен просто оставить Его в покое? Или есть другое решение, но моё участие не требуется?» — По сути, он не был приверженцем Вечной Ночи. Поскольку Богиня сказала, что ему не нужно беспокоиться об этом, он, естественно, не мог не беспокоиться. В конце концов, это дело было не только крайне хлопотным для него, но и крайне опасным.

Покачав головой, Клейн достал из кармана ручку и бумагу и начал гадание по снам.

То, что произошло сегодня ночью, заставило его почувствовать, что он не может терять времени. Он должен был как можно скорее усвоить зелье Эксцентричного Колдуна.

…

Над Морем Тумана, внутри торгового судна с паровым двигателем, которое было очень близко к пиратскому кораблю.

Одного за другим мужчин и пожилых женщин связывали и подталкивали к краю палубы. Затем пираты, используя руки или ноги, бросали их в море.

Звуки брызг нисколько не волновали пиратов, которые хохотали над этой бескровной расправой.

Расправившись с пленниками, они понесли свои ружья и фонари на борт корабля, готовясь насладиться борьбой жалких букашек.

Однако при свете фонаря тёмно-синее море рядом с лодкой тихо колыхалось. Там никого не было.

— Они так быстро затонули, — удивлённо воскликнул один из пиратов.

Предводитель пиратской команды нахмурился. Посмотрев на него некоторое время, он сказал:

— Возможно, какие-то морские чудовища проплывали мимо и приняли тех, кто осмелился сопротивляться нам, за пищу, дарованную богами. Идеальное время. Если мы его накормим, оно не будет на нас нападать…

Сказав это, лидер махнул рукой.

— Все, наслаждайтесь!

Как достаточно опытный пират, он знал, что в море есть много странных вещей. Лучше всего было не искать причину и не пытаться докопаться до истины. Поскольку это не причиняло вреда ни ему, ни его команде, он благодарил Повелителя Бурь за его благословение, делая это так, как будто ничего не произошло.

Убедившись, что на корабле есть дежурные, пираты стали поглощать огромное количество алкоголя, поедать огромные куски мяса, громко петь и бороться за права на молодых пленниц.

В шумной и оживлённой атмосфере предводитель пиратов привёл красивую пассажирку, которая давно ему приглянулась, в комнату капитана. Он с нетерпением приступил к последним приготовлениям к этой ночи веселья.

Посреди ночи усталый предводитель пиратов протянул правую руку и коснулся чего-то холодного.

Он резко проснулся. В багровом свете луны, проникавшем через окно, он увидел в своих руках кусок грубого дерева.

Из деревянного бруска росли ветви с зелёными листьями, обнимая его, как человеческие конечности.

Зрачки предводителя пиратов быстро расширились. Он оттолкнул дерево, спрыгнул с кровати и, спотыкаясь, попятился назад.

«Был ли я с такой тварью раньше?» — Его разум был полон ужаса. Не заботясь о своей одежде, он подобрал кремнёвый замок и тесак, после чего немедленно покинул комнату.

Снаружи дежурил пират.

— Как я могу быть счастлив, украв твоё ухо… — Когда пират увидел, что его предводитель открыл дверь, он быстро спросил.

Первоначально пиратский предводитель хотел укорить собеседника за то, что тот тайно пил, что привело к его бессвязности. Однако когда он поднял голову, то увидел, что рот его подчинённого и его окружение были наполнены золотыми зёрнами. Даже поверхность его языка была покрыта плотными скоплениями.

Кожа головы предводителя пиратов напряглась, и он почувствовал, как по позвоночнику пробежал онемевший холодок.

В этот момент дверь в другом конце коридора тоже открылась. Пират закричал со всхлипом:

— О нет! Босс, у меня там растёт много грибов!

Как только он заговорил, пират выбежал наружу.

В то же время он почувствовал, что у него чешутся глаза. Он поднял руку и потёр правый глаз.

Когда он потёр глаз, из щели между глазницей и глазным яблоком медленно выросла зелёная лоза. На её конце была тёмно-красная виноградина.

Плоть вокруг виноградины была размыта.

Тело предводителя пиратов замерло, когда он увидел это. Он спросил голосом, который ему не принадлежал:

— С чем… вы, ребята, столкнулись…

Потирая глаз, пират, не заметивший проблемы, сказал, не помня себя:

— Тень, похожая на шест, ударила меня!

— В… Йе Ты… — Пират, чей язык был покрыт золотой пшеницей, отозвался эхом.

Он был заслонён своим предводителем и не видел ужасающего вида своего товарища.

Ноги предводителя пиратов начали неудержимо дрожать. Он инстинктивно повернулся и выбежал из каюты.

В этот момент он увидел, как длинная стена, похожая на тень от столба, стремительно несётся к нему, а затем набрасывается на него.

Тень мелькнула и вскоре исчезла. Это было похоже на сюрреалистический кошмар.

Предводитель пиратов замедлил шаг, прежде чем подсознательно поднял руку, чтобы блокировать удар. Очевидно, это было неэффективно.

Затем он в панике осмотрел себя и не обнаружил ничего необычного.

— К счастью, к счастью… — Предводитель пиратов не мог не вздохнуть.

Не успел он закончить, как вдруг услышал слегка приглушённый голос:

— К счастью, к счастью…

Этот голос, казалось, исходил из его тела!

Зрачки лидера пиратов расширились до предела, и он непроизвольно приподнял одежду.

Затем он увидел, что между его грудями появились три трещины — одна большая, две маленькие.

В большой трещине были аккуратно расположены два ряда белых зубов, а в середине маленькой трещины находились два живых и проворных глазных яблока.

Это был рот и два глаза!

У предводителя пиратов был рот и два глаза на груди!

— Неет!

Из лодки раздался крик, наполненный неописуемым ужасом.

В течение следующих пятнадцати минут некоторые пираты сошли с ума и убили своих товарищей. Некоторые успешно бежали обратно на свой корабль, но обнаружили, что люди на нём тоже мутировали. Тогда они в отчаянии прыгнули в море.

К тому времени, когда всё успокоилось, на палубе осталось всего около десяти нормальных пиратов, сгорбившихся и спрятавшихся в своих комнатах. Вокруг них стояло зловоние.

Через некоторое время из кают один за другим вышли пассажиры.

Они с недоверием смотрели на разыгравшуюся перед ними сцену. Они либо благодарили богов, либо стояли в оцепенении.

…

Было раннее утро. Клейн встал с постели и начал умываться.

Как раз когда он переодевался с помощью своего камердинера Энуни, он увидел, как дворецкий Уолтер, только что вернувшийся из отпуска, подошёл к двери и сказал:

— Господин, епископ Электра пришёл с визитом.

— … Пусть он подождёт меня в комнате для занятий, где он сможет насладиться сигарой. — Клейн на мгновение замешкался, прежде чем сказать.

Он подозревал, что это был запоздалый ответ Богини.

Уолтер тут же повернулся и пошёл вниз, чтобы сделать все необходимые приготовления. Через некоторое время он вернулся и сказал:

— Сэр, епископ Электра уже попрощался и ушёл. Он просил передать вам, что утром вы должны отправиться в собор Святого Самуила. Он сказал, что церковь и правительство собираются вместе провести учения по воздушной тревоге.

— Учения по воздушной тревоге? — Клейн нахмурился.

В этот момент сработало его духовное восприятие. Он повернулся и посмотрел в окно.

В воздухе виднелись ряды приближающихся дирижаблей тёмно-коричневого цвета.

На этих дирижаблях были косые узоры из красных, белых и жёлтых эмблем. Это был флаг Фейсака!

Увидев эту сцену, Клейн вдруг понял, что он упустил из виду.

Война может быть начата не Королевством Лоэн!

Древняя и скрытая организация определённо имела очень высокопоставленных членов в других странах. Иначе она не смогла бы повлиять на ситуацию в мире!

Глава 1086 — Простое умозаключение

Как только он увидел злого духа Красного Ангела, глаза Клейна расширились. Перчатка из человеческой кожи на его левой руке вдруг стала прозрачной.

Он не слушал, что говорит собеседник. Его инстинктивной реакцией было немедленно Телепортироваться прочь, но в этот момент мир духов, вошедший в его глаза, отличался от обычного.

Бесчисленные прозрачные существа неописуемых форм были окрашены в цвет, представляющий собой смесь железа и крови. Окружающее пространство было заполнено густым дымом, а над ними скрывались семь лучей света, содержащих бесконечные знания. Увидеть их было почти невозможно.

Сердце Клейна учащённо забилось. Он не спеша произнёс:

— Телепорт.

Увидев это, злой дух Красного Ангела захихикал.

— Чего ты боишься? Заратула?

Услышав это, Клейн подсознательно огляделся, но ничего необычного не обнаружил.

Злой дух Красного Ангела продолжал раздражённо улыбаться и указал на диван напротив откинутого кресла.

— Если бы я уже сообщил ему, что Дуэйн Дантес — это Герман Воробей и что вы вернётесь на улицу Бёклунд, 160, утром, то человек, ожидающий в винном погребе, не был бы живым. Вместо него это будут ваш повешенный дворецкий и слуги, выглядящие так, словно их оставили сушиться. Разумеется, они так же тепло встретили бы вас. Садитесь. В таких обстоятельствах выслушать сначала мои мысли и намерения не помешает.

Он представил себе сцену, описанную злым духом Красного Ангела. Хотя Клейн и сам делал подобное, его волосы встали дыбом, и он пришёл в ужас.

Он не терял бдительности, позволяя марионетке Конаса Килгора в образе Дуэйна Дантеса сидеть на диване, а сам ждал в сторонке, словно это был его личный слуга Энуни.

Он неосознанно поменялся местами со своей марионеткой и мгновенно изменил их внешность.

— Может быть, это потому, что ты только что узнал эту информацию от Патрика Брайана, а Заратулу ещё не сообщил? — ответил Клейн через свою марионетку.

В то же время из слов злого духа Красного Ангела он определил, что Заратул действительно пришёл в Баклунд!

Это был полный и неограниченный, ужасающий и причудливый ангел 1-ой Последовательности. Его можно было назвать скрытым существом!

Злой дух Красного Ангела окинул взглядом камердинера и его хозяина, а затем улыбнулся.

— Я смогу узнать то, что хочу, за 15 минут от такого идиота, как Патрик Брайан. Кроме того, с момента ритуала прошла целая ночь и утро.

«…У вас с Мисс Мессенджер может быть что-то общее…» — Клейн заставил марионетку поднять брови.

— И что?

Злой дух Красного Ангела мягко покачивал откидное кресло, в котором сидел.

— Не уверен, слышал ли ты о такой поговорке. Когда вы выбираете Потусторонний Путь, ваши соответствующие друзья и враги будут определены. Что касается нас, то мы не друзья, но и не враги. Конечно, у тебя были некоторые конфликты со мной, но никто не понёс больших потерь. Этот вопрос уже решён. Для меня твой рост принесёт большие неприятности нескольким людям, которых я ненавижу, поэтому я не хочу убивать тебя заранее. Я рад видеть, как ты продолжаешь своё продвижение.

«Император сказал похожие слова… Несколько человек, которых Рн ненавидит…» — Клейн задумался и спросил:

— Богохульник Амон?

— Не такой уж невежественный и не такой уж глупый. — Злой дух Красного Ангела рассмеялся и погладил свой подбородок.

Будь то его слова или действия, он вызывал у людей желание ударить его.

Подумав немного, Клейн спокойно задал вопрос:

— Тогда ты определённо можешь выбрать Заратула. Если Он сможет подняться из-за этого, то Он точно так же принесёт огромные неприятности богохульнику Амону. По сравнению с ним, я ещё слишком слаб. Мне потребуется много времени, чтобы вырасти. С этого момента существует слишком много возможных случайностей.

Злой дух Красного Ангела серьёзно кивнул.

— Действительно, я тоже так думал вначале. Такой парень, как ты, который не намного сильнее дикой собаки, что ты собираешься использовать, чтобы конкурировать с Заратулоv 1-ой Gоследовательности? Умереть быстрее других?

В этот момент злой дух Красного Ангела сменил тему и вздохнул.

— Однако, если можно выбрать самое идеальное предложение в этом мире, это было бы слишком замечательно…

Не успел Он закончить предложение, как на его левой окровавленной щеке появилась кровавая рана.

Рана широко раскрылась, открываясь и закрываясь, как рот, и показала два ряда иллюзорных белых зубов.

— Я провёл расследование. Крах семьи Саурон был вызван Заратулом и Розель!

«Это дух, оставленный предком семьи Саурона? Раздвоение личности Красного Ангела хуже, чем я себе представлял. Нет, это не считается обычным раздвоением личности, это три человека, засунутые в одно тело. Что бы они ни делали, они должны сначала прийти к единогласному решению, иначе начнутся внутренние раздоры…» — Клейн считал, что злой дух Красного Ангела не подстраивал ловушку, но у него не было возможности сообщить Заратулу необходимую информацию.

«Это его слабость. Я могу использовать её в будущем…» — тихо пробормотал Клейн, а затем спросил:

— Тогда зачем ты пришёл ко мне? Только для того, чтобы сказать эти слова?

Злой дух Красного Ангела поднял руку, чтобы потереть левую щеку, отчего появившийся рот медленно исчез.

В то же время, Он улыбнулся и сказал:

— Разве ты не расследуешь дело королевской семьи Лоэн? Кажется, это связано с высокопоставленной Демонессой по имени Катарина. Если у вас есть какие-либо следы от неё, сообщите мне, прежде чем проводить какую-либо операцию.

«Святая Белая Демонесса Катарина… Почему злой дух Красного Ангела ищет её? 4-ая Последовательность Пути Охотника может заставить женщин стать мужчинами. 7-я Последовательность Пути Демонессы может превращать мужчин в женщин. Это должны быть два отдельных Потусторонних Пути, которые можно менять местами… Злой дух Красного Ангела не может найти подходящую Потустороннюю Черту Пути Охотника, поэтому он планирует перейти на Путь Демонессы? Именно так. Как злой дух, Он пока решает проблему выживания, Он всё ещё может продвигаться, используя зелья и Черты…» — Клейн сначала опешил, прежде чем использовать известные ему секреты, чтобы прийти к догадке.

Ему вдруг пришла в голову странная мысль:

«Если в одном теле есть обе Потусторонние Черты высокого уровня — Охотника и Демонессы, то злой дух Красного Ангела будет иметь мужскую или женскую форму? Кто имеет более высокий уровень и является главным, тот и решает?»

В этот момент злой дух Красного Ангела посмотрел на Дуэйна Дантеса и его камердинера и насмешливо произнёс.

— У вас большой талант провоцировать других.

— Я ничего не говорил… — ошеломлённо ответил Клейн.

Злой дух Красного Ангела скривил губы и сказал:

— Я могу догадаться, о чём ты думаешь, если только ты не признаешься в своём невежестве. Однако это может быть хорошо для них.

— Заткнись! — На обеих сторонах щёк злого духа Красного Ангела появился кровавый рот.

Глядя на происходящее перед ним диссоциативное расстройство идентичности, Клейн разумно отказался от идеи углубиться в эту тему и сказал:

— Не исключено, что я проинформирую тебя заранее, но проблема в том, как я должен тебя проинформировать?

С его точки зрения, Демонесса Нестареющая, Катарина, была мерзкой личностью. То же самое было и со злым духом Красного Ангела. В их столкновении не было ничего плохого.

Злой дух Красного Ангела улыбнулся и сказал:

— Конечно же, это происходит путём произнесения моего почётного имени: Великий Бог Войны, символ железа и крови, властитель хаоса и раздоров.

— Пуи! — Рот по обе стороны щёк злого духа Красного Ангела издал презрительный звук, как будто они не одобряли этого.

«Это стандартное почётное имя божества… Получив контроль над Уникальностью, Медичи в какой-то степени уже стал квази-богом? И до тех пор, пока никто не сможет вместить Уникальность Пути Красного Жреца, уровень этого злого духа не упадёт? Почётное имя всегда будет указывать на Него?» — Клейн задумчиво кивнул и поинтересовался:

— Что ты знаешь о тайных руинах Императора Крови Алисты Тюдор?

Услышав это имя, лицевые мышцы Красного Ангела слегка дёрнулись, а затем он усмехнулся.

— Ты спрашиваешь, в чём секрет королевской семьи Лоэн?

— Ты можешь этого не знать, но ты можешь быть знаком с тайной руин Кровавого Императора, — намеренно сказал Клейн.

Злой дух Красного Ангела вдруг громко рассмеялся и ударил по подлокотнику откинувшегося кресла.

— Твои уловки настолько детские, что похожи на уловки трёхлетнего ребёнка! Хаха, секрет, скрываемый королевской семьёй Лоэн, очень прост. Я мог бы догадаться об этом, просто читая газеты. Тц… у тебя только лицо умное. В твоём мозгу живут черви.

— Ты можешь догадаться об этом, просто читая газеты? — нахмурившись, спросил Клейн.

Злой дух Красного Ангела закончил смеяться и скривил губы.

— Конечно, для этого нужны некоторые базовые знания. Я считаю, что у тебя они должны быть. Как насчёт этого? Я задам тебе несколько вопросов, и ты поймёшь, насколько прост ответ. Являются ли тайные руины Императора Крови теми, что известны Церкви?

— Нет. — Клейн решительно покачал головой.

Злой дух Красного Ангела улыбнулся и продолжил спрашивать:

— Знаешь ли ты, в какой Последовательности находился Император Крови, Алиста Тюдор, до того, как перешёл к 0-й Последовательности?

— Путь Тёмного Императора, 1-я Последовательность, Принц Хаоса, — спокойно ответил Клейн.

Злой дух Красного Ангела слегка кивнул.

— Знаешь ли ты, что до того, как Алиста Трунсуэст стал Императором Крови, он был одним из двух консулов Объединённой Империи Тюдоров-Трунсуэстов, и что его поддерживали шесть из семи нынешних божеств, включая Вечную Ночь и Бурю?

Клейн кивнул и дал утвердительный ответ.

Полусумасшедший злой дух Красного Ангела скрестил одну ногу на другой.

— Тогда знаешь ли ты, что после того, как Алистра стал Кровавым Императором, Он действительно сошёл с ума и даже умер во время битвы богов?

— Вроде того. — Клейн не осмеливался быть слишком уверенным, ведь это было то, что он вычитал из дневника Розель, а Император узнал об этом от Мистера Дура.

Злой дух Красного Ангела усмехнулся и сказал:

— Тогда ты думаешь, что у Алисты Тюдор хватило бы разумности и возможности оставить после себя тайные руины после того, как он стал Кровавым Императором?

— Нет. — Клейн медленно покачал головой.

Злой дух Красного Ангела развёл руками и сказал:

— Раз это руины, оставленные Алистой до того, как Он стал Кровавым Императором, и если шесть божеств, которые поддерживали Его, не знают об этом, то что это может быть? Если бы у тебя был выбор, ты бы выбрал Путь, обречённый на безумие?

«Это…» — Клейн мгновенно подумал о девяти мавзолеях, которые были нужны Тёмному Императору в ритуале, необходимом для того, чтобы стать богом.

«Для Принца Избавления, До возвращения Тёмного Императора в прошлое, Тайное стремление стать Тёмным Императором — вот что он хочет!»

— Эти руины связаны с Тёмным Императором? — спросил Клейн глубоким голосом.

Злой дух Красного Ангела потёр свой подбородок и сказал с улыбкой:

— Похоже, ты знаешь ритуал Тёмного Императора. Разве это не просто? Что делал король Лоэна в последние два-три года? Отменён Закон о зерне, введён единый экзамен для государственных служащих, проведена реструктуризация армии, палата лордов и дворян сбита с ног, усилена власть палаты общин… Разве это не то, что было опубликовано в газетах? Кроме того, разве тебе не известно, что Путь Судьи может быть заменён с Путём Тёмного Императора?

Поскольку многие из этих вещей были веяниями времени для Клейна, и одна из них была продиктована им самим, он никогда не рассматривал их с точки зрения мистицизма в прошлом. Теперь, когда они были связаны между собой, он сразу же всё понял.

Вскоре он вспомнил ещё кое-что:

«Последним человеком, который хотел стать Тёмным Императором, был Розель. Он оказался связан с братом Амона!»

Глава 1087 — Отношение божеств

«Закон о зерне был отменён… Единый экзамен для государственных служащих… Была сделана уступка, в результате которой церковные силы вошли в состав вооружённых сил… Казалось бы, это соответствует веяниям времени, но по сути это деспотизм, ослабление знати и поддержка нового класса. По сравнению с предыдущим тысячелетним правлением, это действительно можно считать нарушением нормы. Это ритуал, необходимый для того, чтобы стать Тёмным Императором…»

«За последнее десятилетие или около того, изменения в архитектурном стиле также были очень радикальными…»

«Чтобы Розель смогл получить Уникальность и получить соответствующую Потустороннюю Черту 1-ой Последовательности, древняя тайная организация должна была приложить немало усилий. Возможно, она даже предоставила часть из них напрямую. Когда император погиб, кто забрал эти Черты?»

«Кроме того, Бернадетт была в Баклунде последние несколько месяцев и часто приходила сюда…»

«Фух, главная проблема в том, что асимметричная эстетика империй Четвёртой Эпохи повлияла на моё понимание, заставив меня поверить, что правила, нарушающие обычные обстоятельства, странны и противоречат порядку, к которому стремились бы люди. Теперь, когда я снова думаю об этом, что значит “нормальные обстоятельства”? Разве это не то, к чему все уже привыкли и поэтому не испытывают инстинктивного чувства сопротивления? От племён до стран, от феодализма до республиканизма, разве все они не нарушают нормальные обстоятельства того периода, в котором они находились, при этом бесчисленное множество людей желает вернуться в прошлое?»

«Фраза “старые пройдохи и остатки старых династий” охватывает эту проблему…»

«Судя по всему, пока божество не вмешается, революция, в которой нуждается Тёмный Император, обязательно произойдёт. Это лишь вопрос времени… С нахлынувшими потоками времени остановить её очень сложно. Этот брат Амон — действительно могущественный и ужасающий писатель…»

«В глубине руин Кровавого Императора должен быть мавзолей, похожий на пирамиду. И согласно ритуальным требованиям, чтобы построить его, нужно согнать своих граждан. Поэтому бывают случаи пропажи людей в Восточном районе и заморской работорговли…»

«Когда война разовьётся до определённой стадии, используя предлог молитвы за победу или траура нации по солдатам, может быть созвано огромное собрание с большим количеством граждан для участия в жертвенном ритуале в различных городах королевской столицы…»

«Да. Много лет назад королевская семья Лоэна получила корону империи Балам, и они соединили имя короля с титулом “Император”.»

«Какой великолепный план!»

Когда его насторожили вопросы злого духа Красного Ангела, разум Клейна напрягся. В его голове промелькнуло множество мыслей, и в то же время у него возник ещё один вопрос.

Он посмотрел на высокого, худого, молодого Привратника, который выглядел далеко не розовощёким. После некоторого раздумья он сказал:

— Георг III хочет напрямую стать Тёмным Императором? Но он ещё даже не на 4-ой Последовательности…

Даже если бы Георг III мог действовать заранее, чтобы сделать себя “более талантливым” и уменьшить воздействие, вызванное ментальным отпечатком в зелье, Клейн не верил, что Потусторонний 5-ой Последовательности может стать богом напрямую. Если только ему не повезёт с тем самым ничтожным шансом на успех.

И такая удача не была чем-то, что можно описать просто как “достаточная”. Змей Меркурий, олицетворяющий Судьбу, Уилл Осептин, даже не осмелился напрямую поглотить Кубик Вероятности, и ему пришлось серьёзно искать способ приспособиться к нему.

Злой дух Красного Ангела, услышав это, насмешливо произнёс.

— Откуда ты знаешь, что Георг III — это только 5-ая Последовательность? Почему ты так уверен, что Георг III, о котором идёт речь, — настоящий Георг III? Может быть, он был “придуман”, или это Безликий на уровне ангела? Это действительно очень трудные вещи, но для определённого фанатика всё это в пределах его возможностей и ресурсов, которые он может найти. Я подозреваю, что Георг III является официальным членом тайной организации, созданной для имитации Розой Искупления. Его истинный уровень может быть уже на уровне ангела. Хе-хе, я не удивлюсь, если Он уже находится на 1-ой Последовательности.

«… Это, Император Розель однажды сказал, что члены той древней тайной организации — все важные фигуры, которых он не мог себе представить. Когда они объединяют свои силы, кроме как справиться с семью Церквями, нет ничего, что нельзя было бы сделать… Это включает в себя короля страны? Верно, позже император также стал правителем Интиса… Фанатик… Так вот что злой дух Красного Ангела думает о брате Амона? Хотя это явно немного экстремально, с сильным предубеждением, для этого есть определённая причина. Прозвище не даётся случайно…» — Клейн заставил свою марионетку слегка нахмуриться.

— Кажется, вы легко видите истину в этом вопросе, но почему Церкви Вечной Ночи, Бури и Пара не осознали эту проблему? Их понимание Тёмного Императора не меньше вашего…

«В конце концов, две Церкви — Вечной Ночи и Бури — поддерживали Объединённую Империю Тюдоров-Трунсуэстов!»

Злой дух Красного Ангела снова надел забавное выражение лица, оценивая Дуэйна Дантеса и его камердинера.

— Сколько вам лет? Почему вы все ещё так по детски наивны? Шесть божеств и шесть церквей не всегда эквивалентны. Вещи, которые знают шесть божеств, могут быть недоступны ангелам и святым под ними.

Злой дух Красного Ангела снова захихикал, когда он увидел, что Дуэйн Дантес всё ещё хмурится в замешательстве.

— Поверь мне, то, что я сказал, и то, что я буду говорить дальше, несомненно, является провокацией, чтобы разрушить образ шести божеств, но ты можешь подумать, правда ли это. Скажем так. Относительно того, кто хочет стать Тёмным Императором, отношение шести божеств — ах, семи божеств — довольно неоднозначно. У них часто возникают собственные конфликты. Точнее, Они рады рождению умственно здорового Тёмного Императора, но они также хотят, чтобы это был тот, кого Они поддерживают. Поэтому Они не будут давать никаких подробных откровений различным Церквям. Они будут следовать обычной процедуре и наказывать только в том случае, если будут результаты расследования. В противном случае они молчаливо одобрят его развитие. Конечно, во время этого процесса мы не можем исключить возможность того, что некое существо захочет нанести какой-то вред, но он не будет таким прямым и очевидным, потому что его обязательно остановят другие божества. Если бы не то, что он знал о таком Их отношении, как мог Георг III осмелиться пойти на такой риск? Ладно, теперь, когда началась война, он преодолел кризис. Он может подождать следующей возможности.

В этот момент Клейн подумал о новостях, которые просочились во время операции, начатой в руинах Кровавого Императора. На мгновение он засомневался, стоит ли ему подозревать, что в высших эшелонах трёх Церквей есть член древней тайной организации, или что некое божество лично напомнило о брате Амона. И если это было последнее, то подозреваемым, несомненно, был не Владыка Бурь.

После минутного молчания Клейн нерешительно спросил:

— Значит, если ничего не пойдёт не так, Георг III проведёт ритуал, чтобы стать богом, несмотря на всё, что он сделал? А если всё пройдёт гладко и он переживёт обратную реакцию от зелья, он взойдёт на трон Тёмного Императора?

Злой дух Красного Ангела ответил спокойным тоном:

— Разве есть проблема?

— Зачем семи божествам… — Клейн не мог не спросить.

Злой дух Красного Ангела хмыкнул и сказал:

— Ты хочешь знать? Если ты хочешь знать, я могу сказать тебе сейчас.

Только он собрался сказать “конечно”, как Клейн вдруг вспомнил предупреждение, которое дала ему Леди Арианна.

«Есть некоторые вещи, которыми тем легче “заразиться”, чем больше ты знаешь. И твоё тело, и душа будут заражены. Когда ты станешь ангелом, ты сможешь найти точный ответ.»

Когда эти мысли промелькнули в его голове, Клейн заставил свою марионетку улыбнуться.

— Забудь об этом.

— Очень хорошо. Ты чуть не погиб из-за любопытства и глупости. — Злой дух Красного Ангела с сожалением покачал головой.

Затем он посмотрел в окно и сказал:

— Если больше ничего нет, ты можешь уходить.

— Хорошо. — Клейн заставил марионетку встать и поднять правую руку.

В этот момент полубезумный злой дух Красного Ангела вдруг спросил:

— У меня такое неприятное чувство, что если бы я сейчас напал на тебя, ты бы не был совсем беспомощен, я прав?

«Конечно, как вы думаете, почему я выбрал Пламенный Прыжок вместо Телепортации? Это было сделано для того, чтобы спрятать сгорающего бумажного журавлика в моём кошельке! Таким образом, взгляд Змея Судьбы Уилла Осептина безмолвно приземлился бы на меня. Если что-то случится, Он применит чары Опять Вчера… Чтобы “иметь дело” с существом твоего уровня, нельзя быть слишком осторожным. Как можно не быть осторожным и держать козырь в тайне?» — Клейн не стал прямо отвечать на вопрос злого духа Красного Ангела. Он улыбнулся и выразил своё молчаливое согласие.

Он щёлкнул пальцами, отчего из его кармана вырвалось алое пламя и охватило его.

Когда алые потоки рассеялись, фигура Клейна исчезла перед злым духом Красного Ангела.

…

Баклунд, в доме доктора Аарона Цереса, в чёрной коляске.

Пухлый малыш протёр глаза и тихо пробормотал:

— Баклунд действительно не подходит для проживания детей!

…

Улица Бёклунд, 39. Проведя гадание, Клейн увидел члена парламента Мачта, который собирался отправиться в Западный район.

— Разве вы не ездили в поместье Мейгур? Я планирую позволить Риане и Хейзел спрятаться в загородном поместье. — Мачт прищурил глаза.

«Интересно, когда этот побочный эффект исчезнет…» — Клейн отвёл взгляд от этого действия и вздохнул.

— Мне нужно подготовить некоторое оружие для поместья, поэтому я пришёл просить твоей помощи. Также, если у вас есть средства на еду, вы можете помочь мне купить немного.

По его мнению, простые граждане не могли запастись едой, потому что у них вообще не было денег. Максимум, что они могли сделать, это запастись едой на несколько дней. Поэтому его покупка не повлияет на них до поры до времени. Как только ситуация с продовольствием ухудшится, он сможет пожертвовать большее количество продуктов через мисс Одри. До введения нормирования продовольствия, если Клейн не делал запасов, то это делали другие богатые люди. Более того, они могут и не пожертвовать.

— Нет проблем, — без колебаний согласился Мачт.

Клейн не стал спрашивать о цене, потому что для таких дел он выделил экономке Танедже в общей сложности 5 000 фунтов.

Конечно, убедившись, что Заратул находится в Баклунде, а Дуэйн Дантес, приравненный к Герману Воробью, известен злому духу Красного Ангела, он решил не возвращаться в поместье Мейгур. Он планировал изменить свою личность, чтобы не затронуть невинных.

Что касается оправдания, то Церковь Вечной Ночи договорилась, что он будет выполнять определённые задания и что он не сможет вернуться в течение длительного периода времени. Если в благотворительном мероприятии требовалась его помощь, он давал мисс Одри право встать на его место.

Глава 1088 — Скрываясь в тайне

По дороге в собор Святого Самуила с улицы Бёклунд Клейн проходил мимо благотворительного фонда Лоэна, расположенного на Фелпс-стрит, 22. Он был удивлён, обнаружив, что дверь всё ещё открыта.

Как инициатор и нынешний директор, он был весьма озабочен этим вопросом. Он временно замедлил шаг и подошёл к ней.

Как только он вошёл в дверь, он увидел мисс Одри, спускающуюся со второго этажа со своей личной горничной, большим золотистым ретривером, и несколькими сотрудниками рядом с ней.

— Добрый день. В данной ситуации, похоже, нет необходимости настаивать на чем-то. — Клейн вышел вперёд и высказал свои сомнения.

Одри держала в руке газету, глядя на Дуэйна Дантеса.

— Некоторые из наших бенефициаров пострадали во время воздушного налёта. Я только что навестила их и договорилась о последующем лечении. — Глаза благородной дамы были слегка красными, как будто она видела всевозможные душераздирающие сцены в больнице.

— Да благословит их Богиня. — Клейна осенило, и он нарисовал на своей груди багровую луну.

Он воспользовался возможностью, чтобы высказать идею, которая пришла ему в голову уже давно.

— Я планирую пожертвовать ещё немного денег, чтобы купить еду, лекарства и медицинское оборудование для фонда. В этой катастрофе, вызванной человеком, мы сможем сделать больше вещей.

— Блестящая идея. Те, кто страдает, будут благодарны вам от всего сердца, мистер Дантес. — Одри плавным движением четыре раза постучала себя по груди. В её глазах были явная радость и жалость. — Я тоже сделаю всё, что в моих силах.

Она хотела не просто пожертвовать деньги, но и возглавить некоторые дела.

Клейн кивнул.

— Не нужно меня хвалить. В такие моменты я делаю только то, что должно делать всем. Помимо пожертвования средств, я также пожертвую еду. Все вы можете обсудить это непосредственно с моим дворецким, Уолтером. Да, мисс Одри, я могу написать вам письмо с разрешением, чтобы вы могли использовать моё имя для передачи ресурсов поместья Мейгур.

— А как насчёт вас, мистер Дантес? — спросила Одри со смутной догадкой.

Это был самый нормальный ответ в подобном разговоре.

— Я получил уведомление от Церкви, что мне нужно помочь им выполнить определённые задания. Что касается того, в чём они заключаются, я ещё не ходил в собор Святого Самуила, поэтому тоже не уверен. Единственное, что я могу подтвердить, это то, что мне придётся путешествовать. Я ещё долго не смогу вернуться в поместье Мейгур. — Клейн назвал причину, которую он придумал ранее. — Мисс Одри, за это время, проведённое в фонде, я понял ваш характер и способности. Ваше происхождение и положение также определяют ваше видение и стиль. Передать эти вопросы вам — лучшее решение, которое я могу предложить.

Клейн не ожидал, что его ложь одурачит Зрителя средней Последовательности. Он хотел обмануть только людей, окружавших Справедливость — о, эти люди не включали собаку.

«Неужели Мистер Мир хочет временно отказаться от своей личности Дуэйна Дантеса, чтобы он мог тайно выполнять некоторые дела?» — Чувствуя себя просветлённой, Одри сделала вид, что задумалась. После нескольких секунд молчания она сказала:

— В сложившейся ситуации я не могу отказать в такой просьбе.

Клейн втайне вздохнул с облегчением. Он тут же попросил своего личного слугу, Энуни, подняться наверх и принести лист бумаги и ручку. Затем, в присутствии персонала, он лично составил письмо с разрешением, подписал своё имя, поставил отпечаток большого пальца и поставил печать.

Сделав всё это, Клейн бросил взгляд на газету в руках Одри.

— Есть ли что-нибудь ещё? Я только что вернулся из-за города. Я только слышал, как газетчик крикнул, что королевство объявило войну Фейсаку.

Одри поджала губы и сказала с немного мрачным выражением лица:

— Вскоре после того, как флот дирижаблей из Фейсака напал на Баклунд, их морской флот Сони воспользовался густым туманом, чтобы атаковать базу Имперского флота на Дубовом острове в гавани Приц и верфи в окрестностях. К счастью, Церковь Повелителя Бурь заранее получила предупреждение и заблаговременно отправила телеграмму. Гавань Притц-Харбор не была потеряна, но она лишилась довольно большого количества кораблей и заводов. Говорят, что многие люди погибли и были тяжело ранены…

— Это война… — вздохнул Клейн. — Могу я посмотреть, как король объявил войну?

Одри знала, что с королём Георгом III что-то не так, и могла сказать, что Мистер Мир скрывает своё презрение. Она не стала отказываться и протянула газету.

Это была “Тассок Таймс”.

Не разворачивая её, он сразу увидел на заголовках декларацию короля:

…708 лет назад фейсакийцы отобрали у нас остров Соня.
Год назад фейсакийцы украли половину наших интересов в Восточном Баламе.
Сегодня они обстреляли Баклунд и атаковали гавань Приц. Многие лоэнцы были убиты и ранены, и их кровь окрасила землю.
У нас нет возможности отступать дальше. Фейсакийцы могут издеваться над нами снова и снова, только если мы отступим. Если мы продолжим отступать, мы потеряем все наши интересы за границей. Большое количество нашей продукции не будет продаваться. Бесчисленные рабочие потеряют работу, а ещё больше крестьян разорятся!
Всё прошлое и настоящее говорит о том, что справедливость в наших руках, и у нас достаточно сил, чтобы одержать полную победу.
Все, я, ваш император, Георг III, представляю парламент и правительство королевства, чтобы объявить войну Фейсаку. Пока они не поднимут белый флаг и не сдадутся, мы не прекратим наступление!
Вперёд, мы вернём остров Соня! Вперёд, мы завоюем Сент-Миллом!
Победа точно будет за нами. Боги будут с нами!

Клейн быстро просмотрел газету и использовал свои способности Клоуна, чтобы не скривить губы.

Затем он вернул “Тассок Таймс” Одри. Он снял шляпу и поклонился.

— Я оставлю остальное вам.

— Я сделаю всё возможное, будьте уверены. — Одри взяла в руки письмо с разрешением и газеты и поклонилась.

Без промедления Клейн покинул Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна вместе со своим камердинером Энуни и прибыл в собор Святого Самуила.

В этот момент в церкви уже не было многих верующих. Большинство из них вернулись в свои дома, занятые подготовкой к жизни в условиях объявленной войны.

В тёмной и тихой обстановке Клейн нашёл место и сел. Он снял шляпу, сцепил руки и поднёс их ко рту и носу. Он тихо произнёс почётное имя Богини Вечной Ночи, а затем сказал:

— …Я получил известие от злого духа Красного Ангела, что, скорее всего, Заратул уже прибыл в Баклунд. Что касается тайных руин Кровавого Императора, есть большая вероятность, что это мавзолей, необходимый для ритуала Тёмного Императора…

После молитвы Клейн некоторое время терпеливо ждал. Он увидел, как из боковой двери вышел архиепископ Энтони Стивенсон и направился к нему.

Этот святой был чисто выбрит. Он был одет в чёрную мантию с эмблемой багровой луны. Он шёл, не издавая ни звука, как будто был ночью, которая медленно спускалась на землю.

Энтони не произнёс ни слова, когда подошёл к Дуэйну Дантесу. Он лишь посигналил глазами, после чего повернулся в сторону библиотеки.

Увидев его сигнал Клейн встал, надел шляпу и молча последовал за ним.

Что касается его личного слуги Энуни, то он, придерживая трость, подошёл к входу в собор и стал ждать.

За пределами библиотеки архиепископ Энтони обернулся и улыбнулся. Он сказал Дуэйну Дантесу:

— Началась война. Слишком много вещей, которые необходимо сделать. Как верующий в Богиню, вы готовы оказать помощь?

«Действительно… Судя по всему, Леди Арианна покинула Баклунд» — Вздохнув, Клейн нарисовал на груди багровую луну.

— Это честь для меня. Хвала Богине.

Ответив, он тут же спросил:

— Что от меня требуется?

— Я буду информировать вас, когда потребуется. Постарайтесь не ходить домой в этот период времени, — сказал святой Антоний нелогичным тоном.

Клейн сразу понял, что имел в виду собеседник. Он должен был пока спрятаться. У них не было времени разбираться с Заратулом. В лучшем случае, они могли обеспечить ему защиту в определённом диапазоне.

«Как я и думал, Богиня переваривает Уникальность Пути Смерти. Она не сможет совершить божественный спуск в течение длительного периода времени. Высшие эшелоны Церкви должны заниматься войной, а негативные эффекты запечатанных артефактов 0 класса ужасают больше, чем последние…» — Клейн осторожно кивнул.

— Да, Ваша Светлость.

— Да благословит вас Богиня. — Святой Антоний нарисовал багровую луну.

— Хвала Богине. Единственное спасение — это спокойствие. — Клейн ответил знакомым жестом.

Затем он вышел из собора Святого Самуила и вместе со своим камердинером направился на другую улицу.

Пройдя некоторое время, оба они исчезли в какой-то момент времени.

…

В Восточном районе, в съёмной квартире с двумя спальнями.

Напялив на себя обычное лицо, Клейн достал губную гармошку авантюриста и дунул в неё.

Вскоре из пустоты вышла Рейнет Тинекерр с четырьмя светловолосыми красноглазыми головами в руках. Она не удивилась появлению своего нанимателя.

Не подавая виду, он прямо сказал:

— Передайте мисс Шэррон и Марику, что Заратул прибыл в Баклунд и, вполне вероятно, поддерживает связь со Школой Мысли Розы. Они должны быть осторожны. Лучше не ходить в бар Храбрые Сердца в ближайшее время.

— Заратул… — На этот раз четыре головы Рейнет Тинекерр заговорили одновременно, как будто они потратили много усилий, чтобы вспомнить, кто это был.

— Лидер Тайного Ордена, ангел 1-ой Последовательности, который однажды потерял рассудок, прежде чем снова стать нормальным. — Клейн достал золотую монету и протянул её Мисс Мессенджер.

Он не упомянул, что Заратул очень заинтересовался Германом Воробьём. Он полагал, что, будучи высокоуровневым существом мира духов, Мисс Мессенджер сможет в определённой степени почувствовать его уникальность. В противном случае, этому ангелу не было никакой необходимости понижать свой статус, чтобы стать его посланником. Если бы речь шла о чарах Опять Вчера, Она могла бы оказать ему помощь более достойным образом.

Что касается того, почему Заратул не обнаружил ауру серого тумана в туманном городе, а теперь проявляет интерес к Герману Воробью, Клейн полагал, что на то было три причины. Первая причина заключалась в том, что схождение Потустороннего серого тумана заставило этого могущественного Провидца приехать в Баклунд, и Он что-то предсказал. Вторая причина заключалась в том, что Герман Воробей смог покинуть туманный город, несмотря на получение неправильного символа, и вернуться в реальный мир. Третья причина заключалась в том, что Герман Воробей, скорее всего, был связан с организацией, которая верила в Шута.

К тому времени, когда Заратул вступил в контакт со Школой Мысли Розы и понял, что Мать-Древо Желаний в какой-то степени заинтересовано в Германе Воробье, даже если бы у него не было догадки, значение, которое он придавал Герману Воробью, всё равно возросло бы в геометрической прогрессии.

Рейнет Тинекерр больше ничего не сказала. Одна из голов наклонилась вперёд и надкусила золотую монету.

Проследив за уходом Мисс Мессенджер, он придвинул стул и сел. Сидя за деревянным столом, он рассматривал небо за окном.

Планировка съёмной квартиры была такой же, как у той, в которой он жил в городе Тинген. Внутри была спальня, а снаружи — гостиная, столовая и кабинет. Также там была двухъярусная кровать.

В этот момент в комнате, кроме него, находились только его марионетки — Конас и Энуни.

Глава 1090 — Сказки с привидениями

Ночь, гавань Притц, на кладбище в пригороде.

Сюда привозили людей, погибших во время бомбардировок дирижаблей. Священники и епископы трёх Церквей были заняты тем, что успокаивали души умерших, чтобы предотвратить любые аномалии.

За этот короткий день многие жёны потеряли своих мужей, многие дети — своих матерей, и многие семьи сократились до одного человека. Некоторые из них бродили по кладбищу — одни молча, другие рыдая. Некоторые даже плакали до потери сознания.

Клейн с обычным лицом стоял среди них и наблюдал за всем, не говоря ни слова. Он как будто вспоминал похороны, на которых присутствовал раньше.

Пока было темно, он только что использовал Трость Жизни для лечения раненых в различных госпиталях Баклунда и гавани Притц — жертв воздушного налёта. Он также оставил после себя странный и ужасающий городской миф, чтобы помочь себе в дальнейшем усвоении зелья Эксцентричного Колдуна.

И он знал, что, как только подобные истории с привидениями распространятся как лесной пожар, Заратул, который находился в Баклунде, сразу же сможет понять, что происходит. Он пошлёт своих марионеток следить за соответствующими районами. Поэтому, пока новость не распространилась, он, полагаясь на Телепортацию, отправился во все больницы Баклунда и гавани Приц, оставляя за собой всевозможные ужасные истории, чтобы лечить пациентов с тяжёлыми заболеваниями.

Когда об этом стало известно, он полагал, что получит большое количество откликов, что позволит ему сделать твёрдый и огромный шаг в направлении полного переваривания зелья.

Однако Клейн на этом не остановился. Существование заговора, созданного злым духом Красного Ангела, и тот факт, что Заратул находился в Баклунде, были подобны гильотине, висевшей над его головой, побуждая его продолжать поиск возможностей.

Поэтому он пришёл сюда, чтобы стать свидетелем горя простых граждан.

После минутного молчания Клейн отвёл взгляд и повернулся, чтобы уйти с кладбища.

Дойдя до пустого места, его левая перчатка быстро стала тёмно-синей, и на ней выросла скользкая рыбья чешуя.

Подул ветер, и Клейн поднялся в воздух и полетел в сторону гавани.

В море за сушей спокойно ждал флот Моря Сони из империи Фейсак. Казалось, они были готовы начать новую бомбардировку после рассвета, чтобы уничтожить остальные верфи.

Вскоре Клейн оказался над руинами гавани и посмотрел на слабые языки пламени в тёмной ночи.

В то же время две его марионетки, используя Пламенный прыжок, бросились с земли и разбежались по разным скрытым местам.

Из того, что он услышал и увидел, у Клейна не осталось никаких сомнений или чувств по поводу того, что он собирался сделать. Однако он всё ещё был в замешательстве.

Отомстить захватчикам — дело вполне законное, но если он серьёзно повредит флот Фейсака, то самым счастливым человеком будет король Лоэна, Георг III — истинный вдохновитель всего этого, один из виновников, подтолкнувших его к войне!

«В этом мире слишком много принципов, но только те, кто действительно испытал его, поймут, что бывают времена, когда ничего не делать — это правильный путь. Это наполнит сердце человека конфликтом…» — Вздохнув, Клейн переключил своё внимание на информацию, полученную от Висельника.

Командующим флотом Моря Сони из Империи Фейсак был адмирал Егор Эйнхорн. Он был полубогом из королевской семьи и в настоящее время являлся Железнокровным Рыцарем 4-й Последовательности Пути Красного Жреца!

Благодаря этой информации, а также содержанию карты Красного Жреца, в голове Клейна всплыли новые ключевые моменты.

«Железнокровный Рыцарь может заставить женщин превратиться в мужчин, а также придать им храбрость, сравнимую со сталью. Они не только могут управлять несколькими видами пламени, но и являются мастерами в этой области. Они даже могут превращать своё собственное пламя в сталь…»

…

На корабле Непос, флагмане флота Сонийского моря империи Фейсак.

За столом сидел грузный мужчина с густой бородой ростом более двух метров, Егор Эйнхорн. Попивая вино Кровь Сони, он размышлял о том, что делать дальше.

«После рассвета экипаж дирижабля Лоэна обязательно нападёт. Их боевой корабль “Притц” и соответствующий флот скоро вернутся. Если они продолжат оставаться здесь, я окажусь в пассивной ситуации.»

«Хотя я — Железнокровный Рыцарь, позволяющий всей силе флота собраться на мне, распределяя урон, командир броненосного корабля, скорее всего, полубог Пути Арбитра, или у них есть соответствующий Запечатанный Артефакт 1 класса, так что справиться с ними будет нелегко… Если я не буду осторожен, они смогут использовать преимущество в скорости и вооружении своего флота…»

«Отступление — лучший вариант. После этого мы продолжим атаковать прибрежные порты, пока флот Лоэна повреждён… Хе-хе, эта война — действительно хорошая возможность переварить зелье.»

«К сожалению, я не смог стать Военным Епископом до этого. В противном случае, после войны у меня был бы шанс подняться до уровня ангела. Эх, только Военный Епископ может по-настоящему высвободить силу целой армии. Не то, что я сейчас, способный сосредоточить силу только на себе…»

В раздумьях Егор Эйнхом планировал использовать скрытую связь между Железнокровным Рыцарем и солдатами, которые находились под его командованием, чтобы сообщить своему адъютанту о визите, чтобы тот мог отдать приказ об отступлении на ночь.

Внезапно он посмотрел на дверь.

В дверь постучали, и этот стук мгновенно отозвался в тихой комнате.

«Предупреждение перед атакой…» — Эта мысль промелькнула в голове Егора, и он напрягся.

В битве между полубогами создание обстановки, внезапные атаки и захват врага врасплох были хорошим способом перехватить инициативу. Это была комбинация, которая могла эффективно победить или даже убить врага того же уровня. Напротив, добиться успеха было очень сложно. Поэтому предупреждение перед атакой было либо предупреждением без каких-либо последующих действий, либо означало, что уровень и сила нападающего намного превосходят цель.

Как старший Железнокровный Рыцарь, Егор инстинктивно рассматривал худшую ситуацию. Он немедленно разбудил всех матросов и солдат на Непосе, чтобы установить с ним связь.

В этот момент шум раздался снова.

На этот раз стук в дверь был сравним с громким залпом. Егору показалось, что в его ушах разорвалась бомба.

Напрягая нервы, он внимательно прислушался к шуму. Это мало чём отличалось от рёва Сущности Катаклизма!

В одно мгновение у Егора зазвенело в ушах и закружилась голова.

Он быстро распределил ущерб и дал каждому члену Непоса услышать слабый гул.

Затем Егор схватил перьевую ручку, лежавшую на столе, и швырнул её в дверь.

Эта тёмно-красная перьевая ручка оставляла на пути следы, словно выпущенное пушечное ядро.

Для Рыцаря Железной Крови, какой бы обычной она ни была, она могла стать ужасающим убийственным оружием благодаря его аугментации!

Дверь, в которую попала перьевая ручка, треснула, открывая того, кто стучал в дверь в коридоре.

Это был мужчина в чёрном плаще. Его тело было тонким, как бумага, а лицо не имело никаких черт.

В этот момент перьевая ручка уже взорвалась. Мелкие осколки были похожи на бурю, вызванную пулемётной очередью. Они облепили постучавшего в дверь человека, разрывая его на куски плоти и крови.

Егор не расслабился. Вместо этого он встал и настороженно огляделся.

Он чётко знал, что тот, кто стучал в дверь, так и не появился!

В этот момент адъютант, койка которого находилась по диагонали напротив его, открыл дверь и выбежал наружу. Увидев на земле плоть и кровь, он удивлённо спросил:

— Адмирал, что случилось?

— Незваный гость… — Егор не успел закончить фразу, как его взгляд внезапно застыл на адъютанте.

Адъютант оторвал взгляд от плоти и крови на земле и медленно поднял голову.

На его лице не было ни бровей, ни глаз, ни носа, ни рта. Оно было таким же, как и у того, кто только что стучал — безликая поверхность.

Сердце Егора забилось, и всё его тело воспламенилось, превратившись в пламя, которое разлетелось во все стороны.

Рассеявшись, алые языки пламени устремились вперёд и окружили адъютанта.

Огонь быстро распространился, обнажив уже обугленного адъютанта.

Когда подул холодный ветер, адъютант рассыпался в кучу пепла.

Пламя не прекращалось, оно вылетало из комнаты одно за другим, образуя в воздухе высокого и грузного Егора.

В этот момент он увидел, что вокруг него летают чайки. У всех них была человеческая голова без каких-либо черт лица — голые головы!

Егор издал тайное ворчание, когда его окружило пылающее пламя, а затем он на большой скорости направился к странным чайкам.

В этот момент он услышал звук трения металла друг о друга и немедленно оглянулся на солдат.

Когда он увидел это, его тело внезапно похолодело. Он не мог избавиться от чувства ужаса.

На одном из кораблей другого парусного линкора флота Моря Сони пушки, казалось, ожили и жили собственной жизнью!

Они разворачивались и целились в воздух.

Что касается пушечных ядер, то они активно прыгали в пушки.

В момент выстрела в них попали огненные шары, которые летели по разным траекториям и преждевременно взрывались в воздухе.

Воспользовавшись этой возможностью, Егор быстро произнёс почётное имя высшего командира в театре моря Соня — Погодного Мага из королевской семьи.

— Владыка тумана поля боя, символ погодного потока, тотем бури и молнии, великий Аватома Эйнхорн…

Это также было причиной того, почему было трудно убить полубога того же уровня, когда было сделано заблаговременное предупреждение. Они всегда могли найти возможность обратиться за помощью.

Конечно, главной целью нападавшего, Клейна, было создать причудливую сцену, чтобы напугать полубога и помочь ему переварить зелье. У него не было намерения завершить охоту.

Увидев это, он спрятался под водой. Достигнув своей цели, он тут же заставил Конаса и Энуни поменяться с ним местами и Телепортировался вместе с ними.

Что касается Егора, то он не терял бдительности. Он оставался крайне напряжённым и защищался от любых возможных атак.

Только когда ангел ответил, он вздохнул с облегчением.

После этого Егор не позволил флоту больше задерживаться. Он бросил линкор с парусами, превратившийся в городской миф, и покинул эти воды.

Через некоторое время над ним пролетела чайка и приземлилась на линкор с парусом, который вновь обрёл тишину.

У чайки были явные тёмные круги под глазами. Она осмотрелась и сказала на языке людей:

— Я чувствую ауру полубога Провидца…

Глава 1093 — Ангелы Шута

«Способности Королевы Мистик очень фантастичны — нет, сказочны…» — Клейн взглянул на перьевую ручку, которая писала сама по себе. Он достал из кармана перо и бумагу и написал заклинание для вызова посланника. Он также указал, что за доставку каждого письма нужно заплатить золотую монету.

Вслед за этим он передал бумагу Бернадетт и взял её бумагу. Он быстро просмотрел его.

«“Невидимое существо, которое бродит по верхним сферам, странное духовное тело, которое дружелюбно относится к людям, посланник, который принадлежит только Бернадетт Густав…”»

«Есть некоторая разница между этим и стандартным заклинанием, но по сути это одно и то же… Хм, Королева Мистик, должно быть, специально изменила его на такое, чтобы другие не смогли попробовать заклинание вызова и использовать связь между посланником и подрядчиком, чтобы зацепиться за неё… Для меня это не имеет значения. Мой посланник — ангел. Только Она может угрожать другим, и никто не может угрожать Ей. Даже если Она встретит Заратула, у Неё должна быть возможность защитить Себя и сбежать…» — пробормотал Клейн и потрясл лист бумаги, разжигая ало-красное пламя.

Глядя на то, как лист бумаги превращается в тёмный пепел среди пламени, Королева Мистик Бернадетт без эмоций спросила:

— Каковы ваши мысли относительно предотвращения дела Георгия Илайя?

Клейн, уже имея некоторые соображения, нарочито медленно проговорил:

— Во-первых, не будьте опрометчивы. Не рискуйте тем, что мы не можем вынести. Не причиняй вреда невинным.

Если бы не тот факт, что Королева Мистик Бернадетт упомянула ранее, что она ненавидит войны и ненавидит причинять вред невинным, Клейн не стал бы говорить так прямо, чтобы не выдать свои слабости. Он использовал бы более мягкий и обходной метод для достижения своей цели.

Услышав это, Бернадетт слегка кивнула в знак признательности.

— Тогда есть только три варианта. Первая — уничтожить ритуал в критический момент и позволить продвижению Георга III провалиться. Вторая — попытаться совершить покушение заранее, чтобы Он не смог провести ритуал. — Клейн намеренно не высказал свою третью идею, так как сначала проанализировал жизнеспособность первых двух возможностей. — У покушения крайне низкие шансы на успех. Георг III, или, лучше сказать, тот, кто станет Тёмным Императором, должен быть 1-ой Последовательности, так что это не тот, с кем мы можем иметь дело. Даже если Он ещё не перешёл на 1-ю Последовательность, он определённо действует заранее. Как только Он завершит подготовку к ритуалу и выпьет зелье, Он сможет быстро его переварить и заложить фундамент на будущее. Конечно, даже если эта ситуация имеет очень низкий шанс произойти, этот человек должен быть, по крайней мере, на уровне 2-й Последовательности. Кроме того, семья Августа определённо не испытывает недостатка в запечатанных артефактах 0 класса. Вместе с защитой, дарованной Ему, мы не сможем добиться успеха.

Здесь он изменил обращение к Георгу III с “он” на “Он”.

Спокойно выслушав всё, Бернадетт, казалось, провела оценку.

— Пока мы можем создать хорошую возможность, на 2-й Последовательности тоже можно совершить покушение, но, по крайней мере, один из нас умрёт, а может быть, и оба.

«Она имела в виду, что запечатанный артефакт 0 класса, которым она владела, был достаточно мощным, магическим и ужасающим. Однако, если она захочет использовать его в полной мере, цена будет очень высока.»

«В таком случае, шанс действительно есть. Это потому, что я солгал только что. Если бы мне действительно пришлось выложиться по полной, я всё ещё мог бы найти Уилла Осептина, Паллеса Зороаста и Мисс Мессенджер, чтобы они помогли мне. Я могу позволить Им использовать чары Опять Вчера, чтобы вернуть Их нормальное состояние на короткий период времени. Проблема в том, что я не знаю, какую цену придётся заплатить, и какой эффект это окажет на ситуацию. Мне также нужно подумать, не окажутся ли в итоге в этом замешаны Короли Ангелов, такие как Уроборос и Амон…»

«Было бы здорово, если бы господин Азик проснулся. С четырьмя ангелами и запечатанным артефактом 0 класса Королевы Мистик, если мы создадим возможность, мы можем даже сделать ставку на 1-ую Последовательность. Конечно, шансы на провал очень высоки, так как нет возможности поддерживать его долго…» — Сердце Клейна заколотилось, когда он услышал это, но он не стал обсуждать это дальше.

Дело было не в том, что он не хотел быть честным во время сотрудничества, и не в том, что он не доверял Королеве Мистик. Напротив, Уилл Осептин и Паллез Зороаст преследовались, поэтому, как только их местонахождение будет раскрыто, вполне вероятно, что это приведёт к их смерти. Это было то, чего Клейн совершенно не хотел допустить.

Он туманно сказал:

— Если покушение на убийство — единственное оставшееся решение, я могу пригласить на помощь хотя бы двух ангелов.

Это относилось к Консулу Смерти Азику Эггерсу и Змею Судьбы Уиллу Осептину, о которых Бернадетт уже знала. Последнего она могла угадать по капле крови Мифического Существа.

Бернадетт была крайне удивлена.

— Это воля того существа?

Без согласия Шута, как мог Его Благословенный обратиться за помощью к ангелу?

— Он дал молчаливое согласие на это, — Клейн говорил чистую правду.

Голубые глаза Королевы Мистик потемнели. Она не сказала больше ни слова и только медленно кивнула.

Что касается Клейна, то он вернул тему в нужное русло.

— Уничтожение ритуала может быть относительно простым, но оно должно быть сделано в самый критический момент. Иначе это лишь отсрочит апофеоз Георга III. Он уже получил молчаливое согласие божеств, поэтому его это не волнует. Даже если мавзолей будет разрушен, Ему не потребуется много времени, чтобы восстановить его. А разрушение в критический момент приведёт к тому, что Он не справится с продвижением и потеряет контроль, превратившись в монстра. Ни одно божество не позволит такому существу свободно бродить по миру. Спуск божества обязательно произойдёт, чтобы уничтожить его. Проблема в том, что с напоминанием и помощью Короля Ангелов, Георг III не отнесётся к этому легкомысленно. Он обязательно организует самые надёжные меры защиты. Сложность может быть только ниже, чем Его прямое убийство. Это требует от нас как можно скорее собрать разведданные и найти эффективный способ их использования. И будь то первая линия рассуждений или вторая, лучше всего, если вы заранее перейдёте на 2-ю Последовательность и станете Мудрецом.

Бернадетт слегка кивнула в знак того, что она всё поняла.

Затем она спросила:

— А как насчёт третьей линии размышлений?

Клейн помолчал несколько секунд, а затем сказал:

— Если ритуал был успешным, и император уже перешёл на 0-ю Последовательность, то у него ещё есть шанс возродиться. Если мы сможем найти приготовления, оставленные императором до апофеоза Георга III, и позволить Ему вернуться, заговор Георга III провалится.

Он не использовал слово “Он” для обращения к Розель, как это сделала Бернадетт, чтобы не раскрыть свою личность.

Глаза Королевы Мистик ясно мерцали, прежде чем стали тёмными и сдержанными.

Она слегка приоткрыла рот и сказала:

— Я передам избранные записи дневника Каттлее.

Клейн не стал глубоко обсуждать этот вопрос. Вместо этого он улыбнулся и сказал:

— Вообще-то, есть ещё четвёртая линия мысли.

Брови Бернадетт дёрнулись, когда она выразила свои сомнения.

— Это ничего не делать. Пусть Георг III проведёт ритуал и попытается стать богом, пока мы ждём, что Он потерпит неудачу. — Клейн самодовольно рассмеялся. — Чем выше Последовательность, тем больше вероятность неудачи.

На самом деле это было правдой. Даже если бы существовал “сценарий”, написанный братом Амона, с полностью проложенной дорогой к успеху, и даже если бы Георг III идеально усвоил предыдущие зелья, вероятность того, что Он успешно продвинется и станет богом, не превышала пятидесяти процентов.

Конечно, то, что сказал Клейн, было всего лишь ироничным замечанием.

Королева Мистик не сразу ответила. Она несколько секунд серьёзно смотрела на Германа Воробья, прежде чем сказать:

— То чувство, которое вы вызываете у меня сейчас, отличается от нескольких предыдущих встреч.

— Я прислушиваюсь к советам моего психиатра. — Клейн улыбнулся, описав себя как очень серьёзного психически больного человека.

Не говоря больше ни слова, Бернадетт отвела взгляд и посмотрела на перьевую ручку, лежащую на столе.

— Тогда давайте соберём соответствующую информацию и будем поддерживать связь посредством писем.

В этот момент она сделала небольшую паузу, прежде чем заговорить снова. Её взгляд оставался неизменным.

— Вообще-то, я думаю, может быть, он уже воскрес. Просто он всё ещё находит своё прошлое “Я”… Я не уверена, какие детали влечёт за собой воскрешение Тёмного Императора. Интересно, действительно ли он решил стать Тёмным Императором в конце концов…

Голос Бернадетт постепенно становился неземным и нёс в себе неописуемое чувство.

Прислушавшись, Клейн вдруг понял, о чём думала или чего ожидала Королева Мистик.

Она подозревала, что Шут — это воскресший Розель, подозревала, что император в прошлом одурачил всех. На самом деле он и не думал переходить на путь Тёмного Императора. Вместо этого он выбрал другой Путь. Поэтому ему нужно было найти себя, разыскав страницы своего прошлого дневника и Богохульные Карты.

«К сожалению, я всего лишь дядюшка Чжоу из соседнего кокона…» — Клейн хотел сказать что-то дерзкое, но эмоции постепенно утихли, и ему стало трудно заставить себя расслабиться.

Ничего не сказав, он встал, поклонился, надел шляпу и вышел из комнаты.

Закрыв дверь в зал Золотого Театра и сделав два шага вперёд, он вдруг услышал спокойную и мелодичную мелодию.

Эта мелодия была неземной и несла в себе слабое ощущение меланхолии.

Выдержав паузу в несколько секунд, Клейн повернулся к залу и удалился с помощью Пламенного Прыжка.

…

Город Серебра, команда собралась у городских ворот и собиралась в путь.

Это была команда, которая направлялась в Послеполуденный Город для подготовки к исследованию Двора Короля Гиганта.

Деррик Берг стоял в центре и был вторым по росту. В его руке был бронзовый крест с острыми шипами.

По бокам от него стояли Джошуа и Хаим. Они были готовы в любой момент принять Незатемнённое Распятие, чтобы предотвратить удаление Потусторонней Черты Деррика.

Этот запечатанный артефакт требовал, чтобы три человека по очереди противостояли его негативному воздействию.

Когда он смотрел вниз на реликвию Творца, он вдруг почувствовал, что кто-то смотрит на него. Подсознательно подняв глаза, он увидел, что это член Совета Шести, Старейшина Пастырь Ловия.

У этой женщины, самой невысокой в группе, были длинные серебристые и слегка завитые волосы. Она смотрела своими бледно-серыми глазами на древнее, пёстрое Незатемнённое Распятие. Её взгляд казался пылающим жаром.

Почувствовав взгляд Деррика, губы этой старейшины Пастыря дрогнули, изобразив неописуемую улыбку.

— Это вещь Владыки.

По какой-то причине Деррик вздрогнул. Затем он услышал, как вождь Колин Илиад сказал:

— Отправляемся в путь.

Глава 1094 — Переломный момент

В небольшом переулке в районе моста Баклунда Сио снова встретила сотрудника МИ-9, ответственного за связь с ней.

— Это ваше вознаграждение за обмен очков заслуг. В общей сложности 2500 фунтов. Хе-хе, я помог вам получить ещё 500 фунтов. — Человек в золотой маске бросил Сио выпуклый конверт.

Сио ловко поймала его и не стала пересчитывать. Инстинктивно сжав конверт, она искренне сказала:

— Спасибо.

Человек в золотой маске махнул рукой и сказал:

— Не нужно меня благодарить. Это также хорошо для меня. Если бы вы и дальше не прекращали копаться в прошлых событиях, я бы очень боялся, что однажды попаду под трибунал. Вы всё ещё собираетесь остаться в Баклунде?

— Да, я уже привыкла жить в большом городе. Когда война закончится, я привезу сюда свою семью, — сказала Сио, уже приняв решение.

— Подождёте, пока война закончится… — Человек в золотой маске повторил слова Сио немного странным тоном. Он улыбнулся и сказал, — Да благословит нас Господь, чтобы мы дожили до конца войны.

Здесь Господь означал Повелителя Бурь.

— Я верю в Богиню, — серьёзно ответила Сио.

— Вы понимаете, о чём я. — Человек в золотой маске махнул рукой и сказал, — Вы всё ещё планируете выполнять задания МИ-9?

— Я не стану отвергать возможность заработать деньги, — Сио почесала свои слегка грубоватые волосы и сказала полуправду.

— Да. — Человек в золотой маске кивнул и сказал, — Главное, на что нужно обратить внимание во время войны — это шпионы со всего мира. Если для вас найдётся подходящее задание, я вас найду.

— Хорошо, — ответила Сио, не задерживаясь больше. Она осторожно и аккуратно вышла из тёмного переулка.

Проследив за её исчезновением, человек в золотой маске посмотрел на тень в углу и сказал:

— Скорее всего, её использовала какая-то фракция. Её бросили после того, как она перестала расследовать это дело.

Из тени в углу раздался глубокий голос:

— На первый взгляд, это выглядит так, но нет необходимости преследовать или беспокоиться о правде. Даже если она сможет выяснить правду и распространить её, это не повлияет на дела Его Величества. Хе-хе, Церковь Вечной Ночи уже молчаливо согласилась.

— Это к лучшему… — тихо выдохнул человек в золотой маске.

Вернувшись в свою резиденцию на окраине Восточного района, Сио сказала Форс, которая сидела у кровати и читала газеты:

— Я получила 2500 фунтов.

Форс отложила газету, её глаза слегка двигались, когда она сосредоточилась на расчётах.

— Этого достаточно.

У Сио было сбережений более чем на 600 фунтов, и с 2500 фунтами, не считая необходимых расходов, у неё было 3100 фунтов, которые она могла свободно потратить.

Покупка формулы зелья Судьи стоила 2000 фунтов, а стоимость Потусторонней Черты — 3500 фунтов. Другими словами, ей все ещё не хватало 2400 фунтов, которые Форс могла ей одолжить.

После того, как Форс одолжит эту сумму денег, её сбережения сократятся до 780 фунтов. Однако её это нисколько не беспокоило. У неё была формула последующего зелья и основные ингредиенты, поэтому в будущем ей не нужно было много тратить. Иногда она даже могла немного заработать, сдавая в аренду Путешествия Леймано.

— Да. — Сио кивнула. — Я завершу сделку как можно скорее и постараюсь как можно скорее перейти на 6-ю Последовательность.

Видя, что вопрос её подруги решён, Форс перешла к заботам о себе.

— Я не знаю, когда моё зелье Писаря полностью усвоится. Теперь, когда началась война, будет гораздо безопаснее со способностью Путешествовать.

— Суть Писаря, безусловно, в Записи. Когда я стану Судьёй, у тебя появятся новые Потусторонние способности, чтобы снова и снова Записывать. Это должно ускорить переваривание зелья. — Сио пододвинула стул и села.

Форс вздохнула.

— Я подозреваю, что кроме Записи Потусторонних способностей, мне нужно “записать” традиции и обычаи разных мест. Только тогда их можно будет сопоставить с последующей Последовательностью Путешественника. Но сейчас, когда началась война, хорошо, если я пойду дальше вглубь страны, но будет трудно и опасно, если я пойду куда-то ещё. Фух, цена на хлеб растёт. Цена одного килограмма хлеба выросла почти на четверть. Он стал ещё дороже, чем до отмены Закона о зерне!

— Действительно. — Сио серьёзно задумалась и согласилась с выводом Форс.

Обе замолчали. Примерно через десять секунд у Сио вдруг появилась идея.

— На самом деле, есть очень простое решение.

— Какое? — Форс слегка приподнялась и спросила.

— Ты можешь потратить деньги, чтобы нанять того человека, который возьмёт тебя в Путешествие. — Сио была очень осторожна, не называя конкретных кодовых имён и реальных имён. — Каждый раз тебя могут забрасывать в незнакомое место на три-четыре дня, или даже на неделю. Тогда тебе не понадобится много времени, чтобы “записать” всевозможные обычаи и традиции. Кроме того, ты можешь взять у него напрокат некоторые мистические предметы — у них, чтобы Записать Потусторонние силы. Это может как улучшить твою силу, так и помочь твоему усвоению.

— Точно! — Глаза Форс загорелись, когда она услышала это.

Только тогда она поняла, что её использование Собрания Таро было очень поверхностным.

После приятного сюрприза Форс нахмурилась. Этот метод означал, что ей придётся часто иметь дело с Миром Германом Воробьём, и мысль о сумасшедшем авантюристе приводила её в трепет.

«Действительно, нет ничего, что не требовало бы цены… Чтобы усвоить зелье, я могу только рискнуть…» — В конце концов Форс приняла решение обратиться с просьбой на следующей неделе на собрании Клуба Таро.

…

В квартире, расположенной в нескольких улицах от той, где остановились Сио и Форс.

Вернувшись из ресторана Сренцо, Клейн расположился за столом. Он быстро пролистал сегодняшнюю газету и подытожил полученную важную информацию:

«Морской флот империи Фейсак отступил из гавани Приц, его местонахождение неизвестно…»

«Министерство обороны, адмирал Амириус, сообщил, что усилит береговую оборону и позволит флоту из трёх броненосных кораблей не возвращаться слишком поспешно, а идти обходными путями, чтобы не попасть в засаду…»

«Армия двуглавых гигантов Фейсака вторглась в горный хребет Аманта округа Зима и встретила сильное сопротивление. Им не удалось пройти через несколько крепостей…»

«Флот поработителей Фейсака атаковал Констант и другие крупные промышленные города на восточном побережье Мидсишира. Произошло масштабное морское сражение с Мидсеаширским флотом королевства. Обе стороны понесли потери…»

«Фейсак Восточный Балам и колониальные армии Лоэна ведут бои в нескольких местах…»

«Остальные страны ещё не определились со своей позицией. В соответствующих столицах послы бегают, чтобы связаться друг с другом для проведения экстренных дипломатических встреч… Радиоволны содержат всевозможные важные новости и переплетаются друг с другом в разных городах Северного и Южного континентов…»

«Мы всё ещё находимся на ранней стадии войны…» — Клейн не верил, что дипломатам удастся предотвратить войну. Он отложил газету и задумался о том, как ему собрать информацию о ритуале Тёмного Императора Георга III.

«Согласно обычной логике, до того, как Кровавый Император Алистра сошёл с ума, Он поступал разумно. То есть, Он не мог построить все девять мавзолеев в одной и той же скрытой области; тогда другим было бы легко стереть их все сразу, что привело бы к неудаче Его воскрешения.»

«Поэтому в окрестностях Баклунда, в других частях королевства, должны быть ещё восемь таких же мавзолеев. Они ещё не были открыты, поэтому их могут охранять не так строго, как Руины №1. Это может дать нам возможность…»

«Возможно, злой дух Красного Ангела может что-то знать, но сейчас я не могу связаться с ним. Игнорируя вопрос о том, будет ли опасным воспевание Его почётного имени, один только этот поступок раскроет моё намерение помешать Георгу III стать Тёмным Императором. Для ужасающего Заговорщика существует слишком много моментов, которыми можно воспользоваться.»

«Возможно, у Королевы Мистик есть какие-то каналы и подсказки, но я не могу полагаться только на неё… На данный момент Церковь не знает, сколько существует тайных руин Кровавого Императора и где они находятся…»

«Напасть на ключевую фигуру рядом с королём, такую как полубог из королевской семьи, который глубоко вовлечён в это дело? Они должны быть начеку. Кроме того, ангел семьи Августа и древняя тайная организация, скорее всего, будут следить за всем, один в открытую, а другие в тени… Кроме того, если полубог королевской семьи попадёт в беду, Георг III определённо догадается, что кто-то пытается помешать Ему стать богом…»

«Да, с Демонессой Белой Катариной будет легче иметь дело, чем с полубогами королевской семьи. Она привлечёт гораздо меньше внимания…»

«Хм, теоретически говоря, Георгу III, которого молчаливо приняли несколько крупных Церквей, больше не нужно работать с Сектой Демонессы. Не то чтобы в этом была необходимость. Если бы не какая-то особая причина, обе стороны были бы полностью связаны в этом вопросе. Первое, что Ему нужно сделать сейчас, это разорвать связи с Сектой Демонессы.»

«Конечно, Он, скорее всего, не предаст Секту Демонессы напрямую. С одной стороны, Демонессы тоже искусны в уловках, так что они не останутся в стороне. С другой стороны, если они разозлят высшие эшелоны Секты Демонессы, ритуал Тёмного Императора Георгия III может оказаться не таким уж безопасным. Это тайная организация с истинным божеством, запечатанными артефактами 0 класса и ангелами.»

«Пока Георг III ещё разумен, правильный метод — следовать соглашению и отдать всё, что нужно отдать. Затем Он отправит членов Секты Демонессы прочь. Во время этого процесса Он воспользуется помощью ангелов из области разума или даже Короля Ангелов, чтобы стереть ключевые воспоминания Секты Демонов, участвующих в этом деле.»

«В таком случае, даже если Демонесса Белая Катарина пропадёт на некоторое время, это не насторожит Георга III. Он может даже не знать.»

«И с точки зрения Секты Демонессы, дело подошло к концу. Различные Церкви также молчаливо согласились с этим. Им больше не нужно прятаться, как раньше, и они могут свободно передвигаться. Это даёт мне и Королеве Мистик шанс.»

«Да, Вице-Адмирал Болезней, скорее всего, появится снова. По её внешности и поведению Белой Демонессы можно определить, что они с Катариной кровные родственники…»

Подумав об этом, Клейн вздохнул с облегчением. Он бросил взгляд в окно и тихо пробормотал:

— Надеюсь, Андерсон и Даниц смогут найти этого пиратского адмирала как можно скорее…

«Надеюсь, что Город Чудес из Путешествий Гросселя сможет эффективно уничтожить влияние домена разума…»

И всё, что он мог сейчас сделать, это терпеливо ждать.

…

Море Берсерка, остров Терос.

Даниц в восторге сказал Андерсону:

— Я только что узнал, что юго-западный регион этого места не является обычным морским путём. Там есть остров без ресурсов, однако достаточно скрытый.

Глава 1097 — Разные загадки

Видя, что её хозяйка явно заинтересовалась рассказами о привидениях, Энни посмотрела на других служанок, которые готовили горячую воду, расчёски и другие предметы. Она продолжила:

— Врачи и медсёстры хотели пригласить епископа церкви, чтобы он провёл мессу, но остальные пациенты категорически возражают против этого. Они с нетерпением ждут встречи с этим призраком. Все они называют его Ангел-Клоун. Они говорят, что его ужасающий вид напоминает специально наряженного клоуна, но на самом деле это ангел, который может разрешить боль и мучения.

— Название очень интересное… — сказала Одри со слабой улыбкой.

Если бы это было в прошлом, она бы определённо очень заинтересовалась этим, возможно, ей захотелось бы отправиться в больницу через Путешествие во сне, чтобы выяснить, что происходит с так называемым Ангелом-Клоуном. Однако внезапно начавшаяся война заставила её почувствовать себя довольно подавленной. Она чувствовала, что у неё слишком много важных дел, которые ей нужно сделать, поэтому она не была настроена на дальнейшие поиски.

На самом деле, если бы она сама не пережила воздушный налёт и не увидела тех, кто пострадал из-за него, ей бы точно показалось, что войны за последние несколько дней не было, и что в Баклунде по-прежнему очень спокойно.

Это произошло потому, что после воздушного налёта флот дирижаблей королевства Лоэн был привлечён к военным действиям. ПВО всех прибрежных городов были подняты, и Баклунд больше не подвергался нападениям. В настоящее время сражение между Фейсаком и Лоэном происходило в основном в трёх местах — в горном хребте Аманта округа Винтёр, в столичном районе тяжёлой промышленности на восточном побережье Мидсишира и в нескольких гаванях на побережье моря Соня. Более того, они находились в тупике, ни одна из сторон не имела преимущества над другой. Даже если и были потери, это не имело существенного влияния на Баклунд. За исключением роста цен и нескольких редакционных статей в газетах, этот город, казалось, восстановил свой мир за несколько коротких дней.

Однако Одри так не считала. В последнее время её отец и брат были заняты работой, часто возвращались поздно ночью или созывали частные собрания с группой дворян, членов парламента и священнослужителей. Через другие благотворительные организации Церкви Вечной Ночи она узнала о точном количестве жертв на передовой в гавани Приц и Аманте. Она даже видела несколько фотографий с места битвы. Она усердно собирала средства, связывалась с различными фармацевтическими компаниями и больницами, надеясь, что сможет организовать помощь и лечение, необходимые в военных действиях.

«Кто бы мог подумать, что этот сумасшедший авантюрист не только предложил излишки еды в своём поместье, но даже пожертвовал 7000 фунтов наличными…» — Одри тайком вздохнула и позволила горничной помочь ей нарядиться.

…

Юг от моста, улица Роз.

Эмлин Уайт небрежно пожертвовал десять фунтов солиситору благотворительной организации. Нахлобучив шляпу, он поднялся по лестнице и вошёл в Церковь Урожая.

В этот момент в соборе не было ни одного верующего. Отец Утравский, похожий на полувеликана, сидел у входа и искренне молился.

Эмлин не спешил переодеваться в священнические одежды. Он сел рядом со священником и хотел что-то сказать, но когда открыл рот, то в итоге лишь насмешливо произнес.

— Наверное, из-за твоей типично фейсакской внешности и фигуры эти верующие боятся к нам приходить, — небрежно сказал Эмлин, глядя на алтарь перед собой.

Епископ Утравский опустил руки и открыл глаза.

— Я могу их понять.

— Какой смысл их понимать? Если война станет более интенсивной и число солдат, погибших в бою, ещё увеличится, верующие могут ворваться сюда, разгромить собор и повесить тебя перед алтарём. — Эмлин продолжал смотреть на Священную Эмблему Жизни.

Отец Утравский слегка покачал головой.

— Нет, они не будут. Они искренне верят в Мать-Землю. Они не будут громить собор. Максимум, что они сделают — прогонят меня. Если я выражу, что отказался от своей фейсакской национальности, всегда найдутся люди, которые поймут и примут меня.

Эмлин цокнул и сказал, не отводя взгляда:

— А что, если Фейнапоттер присоединится к войне и нападёт на бухту Дези, территорию Лоэна? Что если Церковь Матери Земли призовёт всех священнослужителей к оружию и станет врагом Лоэна? Вы собираетесь подчиниться приказам Церкви и бросить верующих здесь, или будете делать вид, что ничего не знаете? Будете продолжать пропагандировать, как драгоценна жизнь, как радостен урожай, как сейчас? Или вы прямо организуете этих верующих, чтобы они стали врагами себе подобных, используя кровь и жертвоприношения для доказательства своей веры?

Епископ Утравский медленно смотрел на Священные Эмблемы Жизни вверху и над алтарём, долгое время ничего не говоря.

Эмлин не стал больше задавать никаких вопросов и замолчал, как и священник.

Вся Церковь Урожая погрузилась в тишину.

…

На колониальном острове Элджер Уилсон, которому не довелось вернуться на остров Пасу, не покинул Голубого Мстителя из-за своих принципов осторожности. Он лишь отправил своих матросов по очереди собирать информацию.

— Капитан, до сих пор нет никаких новостей о нашей мобилизации, — доложил Элджеру один из матросов, от которого несло алкоголем.

Элджер махнул рукой и разрешил подчинённому покинуть помещение. Затем он слегка нахмурился и тихо пробормотал про себя:

— Похоже, Церковь не слишком заботит эта война…

Из того, что знал Элджер, следовало, что это будет интенсивная война, которая охватит огромные масштабы. Будучи жертвой вторжения, Церковь Повелителя Бурь, безусловно, мобилизует все свои силы для победы над врагом, включая “капитанов”, которые были разбросаны по морю, давая им соответствующие задания. Однако на данный момент Элджер ещё не получил приказа с острова Пасу.

Это не означало, что Церковь Повелителя Бурь бездействовала. Активность сил Церкви среди армии Лоэна, учения по борьбе с воздушными налётами в различных крупных городах и деятельность полубогов свидетельствовали о том, что Церковь Владыки Бурь серьёзно сопротивлялась вторжению Империи Фейсак. Просто оно не было тотальным.

«Может быть, это потому, что мы всё ещё находимся на ранней стадии войны? Церковь хочет сохранить часть своих сил для критического момента?» — Элджер сдержал волнение в своём сердце и стал ждать дальнейшей информации.

Ночью вернулась ещё одна группа моряков с новостями, не имеющими никакого отношения к войне.

— Капитан, похоже, на этом острове прячется какое-то чудовище. Многие пираты говорят, что они столкнулись с ужасающей ситуацией, когда вышли помочиться после того, как выпили слишком много. Некоторые из них получали сильные пощёчины от ветвей деревьев, другие видели, как на их телах вырастали плоды, наполненные кровью и плотью. Некоторые из них сталкивались с тощими призрачными фигурами с пшеничными лицами… — Довольно трезвый моряк описал слухи, которые он слышал.

«Рассказы о призраках и чудовищах…» — У Элджера не было намерения докапываться до истины. Он кивнул и строго предупредил:

— Не выходите ночью на улицу.

…

После того как в Баклунде и Гавани Притц начались подобные паранормальные истории, Клейн больше никогда не ходил в эти больницы, боясь, что напрямую встретится с марионетками Заратула.

С Ползучим Голодом и способностью Путешествовать он расширил свой диапазон для создания страшных историй. Иногда он оказывался в море Сони, в другое время — в море Тумана. Иногда он отправлялся в Ленбург, иногда в Фейнапоттер, а иногда появлялся в таких местах, как Восточный и Западный Балам, нагорье и долина. Он не придерживался никаких правил и полагался исключительно на своё сиюминутное вдохновение. Некоторые города он посещал по два-три раза, а в другие не ступала его нога ни разу.

Во время этого процесса Клейн ощутил необъяснимое странное чувство. В ужасающей темноте протянулись невидимые щупальца, которые то ли искали его местонахождение, то ли пытались предугадать его передвижения, чтобы перехватить его заранее.

Они были безмолвны и холодны, и если они опутают его, то последствия будут невообразимыми.

Клейн знал, что это может быть результатом “поисков” Заратула. Лучшим решением для него было временно прекратить действовать и затаиться в ожидании. Однако это же тонкое чувство заставляло его желать как можно скорее переварить зелье. Поэтому он воспользовался способностями серого тумана. Каждый раз, когда он наугад выбирал место, он поднимался над серым туманом, чтобы определить уровень опасности и использовать Бумажных Ангелов для вмешательства.

В этот момент, благодаря огромному прогрессу в переваривании информации, он Телепортировался в Кукаву, которая находилась в северном штате Западный Балам.

Именно здесь он убил Инса Зангвилла, чтобы отомстить за себя и капитана.

Как только его фигура появилась на площади Белого Пера, он вдруг почувствовал что-то неладное.

В доме, принадлежавшем Майсанчесу, было слишком тихо. Было так тихо, что у него по позвоночнику побежали мурашки.

Майсанчес был местным генералом, который ранее покупал оружие у Дуэйна Дантеса. Он был Потусторонним Пути Смерти, и его поддерживала Церковь Знания.

«Что случилось?» — Клейн слегка нахмурился, раздумывая, стоит ли ему войти, чтобы подтвердить ситуацию. В конце концов, это был его “партнёр по сотрудничеству”.

Кроме того, если бы он столкнулся с неслабым врагом, это была бы очень хорошая возможность для его действий. Проанализировав ситуацию, он решил, что если ему удастся использовать полубога святого уровня в качестве главного героя и создать ещё несколько ужастиков, то его зелье Эксцентричного Колдуна будет по большей части переварено.

«Конечно, предпосылкой для всего является безопасность. Я должен быть осторожным и осмотрительным…» — Когда он заставил свою марионетку, Конаса Килгора, превратиться в Дуэйна Дантеса, он достал золотую монету.

На этот раз он получил откровение, что опасности нет.

«Странно…» — Клейн не терял бдительности, когда его тело стало бесплотным, превратившись в тень, которая исчезла во мраке ночи. Что касается его марионетки, то Конас Килгор медленно шёл к особняку Майсанчеса с лицом, обращённым вниз.

Это была способность прятаться в тени, которой обладал Ползучий Голод.

Что касается другой марионетки, Энуни, то он ждал примерно в 1000 метрах. Что касается нескольких “крыс”, бывших марионетками, то они находились на расстоянии почти 1000 метров друг от друга, но ничего не могли сделать.

Вскоре Дуэйн Дантес появился перед резиденцией генерала и активировал зрение Нитей Духовного Тела.

В его поле зрения попали чёрные иллюзорные нити, которые были беспорядочно “выращены”. Казалось, они исходили от разных людей, но при этом имели явно схожую ауру.

А обычных Нитей Духовного Тела не существовало вообще.

После нескольких секунд молчания Дуэйн Дантес протянул правую руку и толкнул закрытую дверь.

Сцена внутри полностью отличалась от того, что он помнил. Колонны, покрытые золотой фольгой, золотые скульптуры на стенах и великолепные лестницы теперь были свёрнуты в кучу, как огромный дикобраз с растущими из него золотыми шипами. На земле повсюду валялись острые каменные столбы и осколки стекла.

Кроме них, в зале было больше иллюзорных книжных полок, которые не казались настоящими. В разных местах книжных полок прятались озерца чёрных теней, которые время от времени выгибались и вытягивались, как глаза.

Когда дверь открылась, бассейн жидких теней внезапно ожил и издал тот же звук:

— Это ты! Моё предсказание было верным. Именно ты можешь помочь мне выйти из затруднительного положения!

Глава 1098 — Накопление вклада

Услышав слова из бассейна чёрных теней, в сознании Клейна внезапно возникла фигура.

Это был старец в белой мантии с инкрустированными медными линиями. Его волосы были абсолютно белыми и аккуратно причёсанными. Пара его серо-зелёных глаз производила глубокое впечатление.

Он утверждал, что является членом Церкви Знания, что он отвечает за дела в Западном Баламе и имеет близкие отношения с Майсанчезом.

В те времена он неожиданно навестил Дуэйна Дантеса, объяснив свой визит тем, что предсказал, что в будущем он окажется в очень затруднительной ситуации, и что тот, кого он встретил в тот период, поможет ему решить эту проблему.

Подумав немного, он медленно сказал:

— Лукка Брустер?

— Да, это я. Вы действительно всё ещё помните меня! — В разных частях иллюзорных книжных полок скопились жидкие тени, которые поспешили ответить.

Их голоса больше не были одинаковыми. Они наслаивались друг на друга, отдаваясь бесконечным эхом. Несмотря на то, что его отделяла марионетка, в ушах Клейна всё ещё звенело, и он почувствовал головокружение.

«Это не обычный звук. Он содержит в себе некую склонность к потере контроля или психическому разложению… Сами иллюзорные книжные полки — это просто иллюзия…» — Как раз в тот момент, когда эта мысль промелькнула в голове Клейна, он услышал, как чёрные тени одновременно скручиваются и удлиняются.

— Простите, я был слишком взволнован и не смог себя контролировать.

Прячась в тени за пределами особняка, Клейн управлял своей марионеткой, Конасом Килгором, и сказал:

— С чем вы столкнулись? Как вы оказались в таком положении?

Чёрные фигуры вздохнули и сказали:

— Адъютант армии Фейнапоттера, Беллакоста, и архиепископ Церкви Матери Земли, Мартина, совместно атаковали это место, и их главной целью был я. У меня не было выбора, кроме как активировать свою форму Мифического Существа и заставить их временно отступить. Судя по тому, что ты вошёл, ничего не заметив, ты, должно быть, Телепортировался сюда. Ты также полубог. Ты должен знать, что после того, как ты откроешь свою форму Мифического Существа, тебе будет нелегко вернуться к нормальной жизни. Я тоже был подвержен склонности к безумию, и я почти потерял контроль. К счастью, когда-то я был Магистром Мистицизма и овладел многими странными, но эффективными мистическими искусствами. Поэтому в критический момент я запечатал себя до определённой степени, и в итоге получилось вот так. Эх, это может продлиться лишь некоторое время. Безумие всё ещё гложет меня. Я уже связался с Видящим, и до прихода помощника осталось недолго. Однако я не знаю, смогу ли я продержаться так долго. Я как раз думал, что это должна быть та самая сложная загадка в пророчестве, и мне было интересно, появится ли человек, который поможет мне решить эту проблему. Я так счастлив, что вы здесь. Это доказывает, что моё предсказание и толкование не было ошибочным. Это улучшило моё психическое состояние…

«Он действительно полубог, который твердо намерен добиться успеха своих предсказаний… Если бы я развернулся и ушёл в этот момент, ты бы просто сломался и потерял контроль над собой…» — Тихонько посмеявшись в душе, Клейн начал думать о ключевой информации, которую раскрыл Лукка Брустер.

«Фейнапоттерские военные и Церковь Матери Земли начали действовать!»

Затем он заставил свою марионетку, Конаса Килгора, достать золотую монету и подбросить её, прежде чем протянуть руку, чтобы поймать её.

Насколько он знал, священнослужители семи церквей были сосредоточены на поддержании порядка и обеспечении безопасности своих верующих, независимо от ситуации. С этой точки зрения было невозможно, чтобы Люкка Брустер была Дьяволом или Демоном.

Что касается впечатления, которое произвели на него Вице-Адмирал Айсберг и детектив Изенгард Стэнтон, то оно заставило его почувствовать, что Церковь Знания не так уж плоха. Он чувствовал, что, кроме их привычной дискриминации людей с низким интеллектом и тех, кто не любит учиться, в их действиях и стиле не было ничего плохого.

«Это также является причиной того, что они не могут развиваться и расширяться. Они могут оставаться только в нескольких маленьких странах…» — Клейн не смотрел на результат подбрасывания золотой монеты. Он пробормотал несколько слов, а затем сказал:

— Чем я могу вам помочь?

Взволнованные чёрные тени замолчали. Через несколько секунд они сказали:

— Я тоже не знаю…

Клейн посмотрел на них, и они молча посмотрели на него в ответ. Мгновенно наступила взаимная тишина.

«Почему бы мне не предложить превратить вас в мою марионетку?» — Почти десять секунд спустя Клейн внутренне зарычал.

Его мысли метались, когда он начал придумывать, как решить проблему Лукка Брустер, неспособной восстановиться после превращения в Мифическое Существо.

Честно говоря, его серьёзное отношение к помощи Лукке было вызвано не только хорошим впечатлением о Церкви Знания и Мудрости, но и интересами, которые могли принести ему пользу.

Во-первых, в деле c Gутешествиями Гросселя был намёк на существование Бога Знаний и Мудрости. В настоящее время он не мог определить цель истинного бога. Он чувствовал, что проявление доброй воли может привести к приятным сюрпризам. Во-вторых, если возвращение Розель действительно произошло, то отношение Бога Знаний и Мудрости было довольно важным.

По тону и манере речи злого духа Красного Ангела Клейн мог сделать предварительный вывод: По сравнению с четвёртой эпохой, семь божеств нынешней эпохи резко изменили своё отношение к появлению Тёмного Императора. Их реакция была не такой бурной, как раньше, и они были более склонны молчаливо одобрить его, даже если этот человек не был их собственным кандидатом.

При таких обстоятельствах, если бы Император Розель вернулся, единственными, кто был бы против, были бы Вечно Пылающее Солнце и Бог Пара и Машин. В конце концов, когда Розель погиб, они были в какой-то степени вовлечены в это дело.

Однако и это возражение не было бы слишком сильным. Пока психическое состояние Розеля было нормальным, и он избежал разложения и безумия, у него был шанс быть принятым. В конце концов, у Тёмного Императора не было проблем с переключением с Пути Солнца и Учёного, так что не было никаких прямых конфликтов интересов.

Что касается первоначальной обиды, то она не была слишком серьёзной на уровне божества. Конечно, это было лишь предположение, которое Клейн сделал на основе своих знаний древней истории и под углом зрения мистицизма. Согласно его пониманию ситуации, кроме Бога Мастерства, остальные шесть божеств враждовали друг с другом ещё во времена первой империи Соломона. Они оставили после себя бесчисленные обиды, и у них не было другого выбора, кроме как привлечь Тёмного Императора, чтобы помочь им. В конце концов, Они всё же оставили эти вопросы в прошлом и заключили союз, который длится до сих пор.

Даже божества соседних Путей могли мирно сосуществовать до определённой степени. Если Розелю действительно удастся возродиться, то вражда между ним, Вечно Пылающим Солнцем и Богом Пара и Машин может быть разрешена.

Конечно, с его пониманием Розеля, месть Розеля была лишь вопросом времени. Пока он не сошёл с ума, не был загнан в угол и не был крайним, он мог ясно понимать ситуацию и знать, что делать и что значит ждать удобного случая.

В таких обстоятельствах Клейн считал, что те, кто смог подавить Вечно Пылающее Солнце и Бога Пара и Машин, когда Они выразили свои возражения, а также заставить Их молчаливо согласиться с этим, определённо были Владыка Бурь и Бог Знания и Мудрости, потому что Они и Вечно Пылающее Солнце находились на Потусторонних Путях, которые могли меняться местами.

«Я просто боюсь, что порчу, проистекающую из космоса, не так-то просто устранить. Возрождённый Розель может в итоге полностью превратиться в злого бога, но в таких делах можно действовать только шаг за шагом. Только разобравшись в ситуации, можно понять суть дела и решить, стоит ли нажимать на “кнопку” в последний момент… Люди не могут остановиться из-за беспокойства о низких шансах. В этом случае ничего нельзя сделать. Даже глоток воды может привести к появлению злого бога…»

«Аналогично, какова реакция различных сторон на возвращение Розель, и насколько интенсивной она будет? Это потребует от меня выжидания и дальнейших наблюдений, прежде чем я смогу найти наиболее приемлемое для всех решение… На данный момент причинение вреда во время ритуала в критический момент имеет наибольшие шансы на успех…» — Пока его мысли мчались, Клейн посмотрел на бассейн тёмных теней и медленно сказал:

— Как долго вы сможете продержаться?

Лукка Брустер наблюдал за его состоянием и ответил:

— Семь, семь минут.

«Я думал, ты скажешь “семь, шесть, пять, четыре, три…”» — Отсмеявшись, Клейн сказал:

— Я вызову вам Психиатра.

Пока он говорил, он отступил на несколько сотен метров из тени резиденции Майсанчеса. Затем он устроил ритуал и принёс в жертву Ползучий Голод над серым туманом.

После всего этого он сел в кресло Шута и вызвал фигуру Германа Воробья.

В этот момент уже почти рассвело. Что касается Одри, которая была занята благотворительной работой, то ей ещё предстояло спать.

«Лечить полубога, который проявляет признаки потери контроля… Я могу накопить больше очков заслуг…» — Одри отложила перьевую ручку в руке и надела белый плащ с золотыми узорами.

Как и в предыдущем задании, она устроила ритуал получения Ползучего Голода и надела Ложь, которая была в виде серебряной маски. Под защитой Объятия Ангела она Телепортировалась в особняк Мейсанчез в Западном Баламе, по карте, предоставленной Германом Воробьём.

Разница на этот раз заключалась в том, что из-за того, что она столкнулась с полубогом, она не только надела маску, но и использовала Ложь, чтобы скорректировать свою фигуру, ауру и внешний вид под маской.

Затем она увидела Мистера Мира в образе Дуэйна Дантеса.

— Этот полубог распался на лужи чёрной жидкости. Постарайтесь не общаться с его Телом Сердца и Разума напрямую. Это заразит вас его склонностью к потере контроля. Если вы не сможете его вылечить, я могу одолжить вам Потустороннюю Черту. — Клейн специально предупредил Мисс Справедливость.

Одри не сказала, что она очень чётко это понимала. Она была очень профессиональна в этом аспекте и внимательно слушала.

— Давайте я сначала попробую.

Она одёрнула плащ, закрывающий её тело, и сделала несколько шагов вперёд, окидывая взглядом иллюзорные книжные полки и лужи чёрной жидкости.

— К счастью, он не потерял контроль. — После осмотра в течение нескольких секунд Одри мягко сказала.

В сопровождении её спокойных и властных слов начал дуть невидимый ветер Умиротворения.

Частота, с которой лужицы чёрной жидкости сворачивались и растягивались, стала уменьшаться по мере ослабления чувства тревоги.

Одри использовала Умиротворение ещё несколько раз. Только когда психическое состояние Лукки Брустера полностью стабилизировалось и он обрёл способность сотрудничать, она заставила его открыть свой разум и принять лечение.

И она воспользовалась этой возможностью, чтобы открыть дверь в Тело Сердца и Разума полубога. Она разделила использование Умиротворения на несколько процедур в процессе очищения от порчи. Она внедрила психологические сигналы, заставив Лукку Брустера поверить, что всё в порядке, что позволило ему легко преобразовать свою форму Мифического Существа и превратиться обратно в человека.

Причина разделения процесса заключалась в том, что если бы Одри была затронута малейшими проявлениями порчи и негативными последствиями, то она немедленно отступила бы и сначала решила бы свои психологические проблемы.

Наконец, она закончила лечение и подала команду, прежде чем сделать несколько шагов назад.

— Ваше превосходительство, вы можете снять форму Мифического Существа.

Как только она закончила говорить, иллюзорные книжные полки в зале исчезли. Лужи чёрной жидкости собрались вместе, словно оживая и принимая человеческую форму.

Чёрные цвета быстро исчезали, превращаясь обратно в первоначальную форму Лукки Брустера. Он вздохнул и с улыбкой сказал:

— Большое спасибо. Когда я увидел, что пришёл Зритель Пятой Последовательности, я подумал, что стану главным ингредиентом для её перехода на другой Путь…

«Слова этого старика настолько прямолинейны… Я даже не знаю, как реагировать на его слова…» — Клейн повернул голову, чтобы посмотреть на Справедливость Одри. Он понял, что её глаза были плотно закрыты.

— Эм… — Клейн открыл рот, чтобы ответить Лукке Брустер. — Не волнуйся. Больше всего тебе сейчас нужна одежда.

Глава 1099 — 1368г

— … Лукка Брустер посмотрел на себя сверху вниз и поспешно поднял правую руку, чтобы схватить что-то рядом с собой.

Затем его серо-зелёные глаза потемнели.

Золото, смешавшееся с лестницей, внезапно вылетело и сплавилось в воздухе, образовав тонкую броню, которая затем накрыла Лукку Брустера.

Лукка вытянул руки и пояснил, вчитываясь в отзывы:

— Золотая броня Стиано. Его защитные возможности эквивалентны возможностям Стража 5-ой Последовательности.

— Стиано? — небрежно спросил Клейн.

Лукка ответил таким тоном, словно представлял известную историческую личность:

— Один из самых первых основателей Ордена Аскетов Моисея.

«Я слышал, что император Розель ранее модифицировал это искусство Золотой Брони. Интересно, к каким последствиям это привело?»

«…Я примерно представляю… Возможно, у этой Золотой Брони есть двенадцать различных стилей…» — После некоторого внутреннего бормотания Клейн сменил тему разговора:

— Присоединятся ли Фейнапоттер и Церковь Матери Земли официально к войне?

Когда Лукка представил Золотые Доспехи Стиано, Одри открыла глаза и повернула голову в контролируемой манере. Без всякого возмущения в глазах она смотрела на сверкающего полубога.

Лукка вздохнул и сказал:

— Независимо от того, о чём они думали раньше, сегодня вечером они официально присоединятся к войне. Конечно, пока что они не будут нацеливаться на Лоэн. Есть большая вероятность, что они нападут либо на Ленбург, либо на Масин, либо на Сегар. Это делается для того, чтобы предотвратить затяжное сражение и не нажить слишком много врагов, которые помешают им сконцентрировать свои силы. Кроме того, Церковь Матери Земли, возможно, не захочет прилагать слишком много сил…

Вздохнув, этот полубог из Церкви Знания серьёзно сказал Одри в серебряной маске:

— Какую плату за помощь я должен вам заплатить?

Одри посмотрела на Мистера Мира рядом с ней.

— Он уже заплатил.

Лукка Брустер тут же перевёл взгляд на Дуэйна Дантеса.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Позвольте мне задать несколько вопросов.

— Пожалуйста, говорите. — В этот момент Лукка совсем не был похож на полубога. Напротив, он больше походил на профессора, ожидающего ответа на вопросы своего студента на уроке.

Конечно, если бы он мог снять золотые доспехи и переодеться в костюм-тройку, сходство было бы просто невероятным.

Не задумываясь, Клейн прямо спросил:

— Что вы знаете о разложении под землёй?

По его мнению, если Церковь Знания, которая славилась своей осведомлённостью, знала об этом, то он определённо был на достаточно сильном уровне, чтобы выдержать воздействие. И если это не подходило для ушей Мисс Справедливость, то он верил, что Лукка сам поднимет эту тему. В конце концов, он был не просто книжным червём.

Поскольку разговор о подземной порче возник из их опыта исследования моря коллективного подсознания в Путешествиях Гросселя, Одри имела определённое представление об этом. В тот момент ей казалось, что она ничего не понимает. Она была очень сосредоточена на ожидании ответа полубога.

Лукка слегка нахмурилась и сказала:

— Я мало что знаю об этом. Как будто простое знание об этом само по себе приведёт к порче. Я уже встречал это предложение в одной древней книге: Чем выше Последовательность, тем опаснее находиться ближе к подземному ходу.

«Значит, Дракон Воображения Анкевельт оставил там, внизу, чрезвычайно глубокую травму и какой-то страх?» — Одри мгновенно подумала о предмете, запечатанном в бронзовой двери Города Чудес, Ливсид.

Затем она посмотрела на Мистера Мира рядом с ней, но не заметила никаких изменений в его выражении лица.

Однако Клейн заставил свою марионетку легонько кивнуть, чтобы сообщить Мисс Справедливость, что связи, которые он установил с ней, идентичны её связям.

Это заставило Одри почувствовать, что она вернулась в прошлое. Тогда она всё ещё была Потусторонней низкого уровня пути Зрителя. Она никак не могла расшифровать полезную информацию из выражения лица и действий Мистера Мира.

«Чем выше Последовательность, тем больше угроза со стороны подземных объектов? Это не имеет смысла…» — Понимая, что Лукка не в состоянии предоставить больше информации, Клейн задумался на мгновение и сказал:

— Второй вопрос, какое пророчество у вас есть относительно этой войны?

При упоминании о пророчестве Лукка Брустер вдруг воспрял духом.

— Это только начало. Она ещё не достигла своего пика. Кроме того, большая часть ущерба проистекает из войны, а также присутствует за её пределами. Хотя я не знаю, что именно.

«Война только началась…» — Сердце Одри неконтролируемо упало.

«Вытекает из войны и присутствует за её пределами? Это ритуал апофеоза брата Амона или продвижение Тёмного Императора? Или, может быть, возвращение Розель?» — Догадавшись, Клейн кивнул и задал третий вопрос:

— Слышали ли вы о пророчестве Апокалипсиса? Как вы его интерпретируете?

Выражение лица Лукки Брустер мгновенно стало серьёзным.

— Нет, это не пророчество… Любой человек, способный предсказывать будущее, уверен, что апокалипсис обязательно наступит. Бог упомянул в своей Библии, что апокалипсис произойдёт в 1368 году в Пятую Эпоху. Конечно, Бог также сказал, что будет спаситель.

«Пророчество Бога Знаний и Мудрости? 1368 год, осталось всего около десяти лет… Может ли поступок Богини, разрушившей союз с Богом Боя, чтобы контролировать Уникальность Пути Смерти, иметь какое-то отношение к надвигающемуся апокалипсису?» — Сам того не осознавая, выражение лица Клейна стало серьёзным. Однако он не показал свою реакцию на лице марионетки.

«Апокалипсис наступит примерно через десять лет…» — Что касается Одри, то она в оцепенении размышляла над словами полубога.

Честно говоря, она чувствовала, что это фальшивка. Его использовали люди, которые выдавали себя за экспертов по мистицизму и были религиозными мошенниками, чтобы обманывать людей и зарабатывать на этом деньги.

Хотя она могла предвидеть начало крупномасштабной войны, она никогда не думала, что этот мир очень близок к концу.

Это понимали почти все обычные люди и Потусторонние существа.

— Почему 1368? — Клейн не мог не спросить.

Лукка Брустер покачал головой.

— Я тоже не знаю. Так гласит Божье пророчество.

При мысли о том, что он был только 4-й Последовательности, что не позволяло ему противостоять апокалипсису, Клейн рационально завершил тему. Он сказал святому Церкви Знания и Мудрости:

— Это всё.

На самом деле он хотел спросить о вещах, которые собеседник, вероятно, тоже не знал — о разложении, проистекающем из космоса, о том, может ли Розель вернуться или нет, или каково его состояние.

Лукка Брустер кивнул и сказал:

— В будущем, если вам понадобится помощь, вы можете обратиться ко мне. Подробности узнавайте через Эдвину.

Он вспомнил, что сделка Дуэйна Дантеса с Майсанчесом по продаже огнестрельного оружия проходила при содействии Эдвины Эдвардс.

«Эдвина… Вице-Адмирал Айсберг?» — Одри на секунду растерялась, прежде чем пришла к пониманию. Она с любопытством посмотрела на Мистера Мира.

Она вспомнила, что раньше читала газетную статью. В ней рассказывалось о Германе Воробье и трёх женщинах — адмиралах пиратов.

— Хорошо. — Клейн никогда не беспокоился о том, что у него слишком много помощников.

После того, как он кивнул Справедливости Одри, фигура Лукки Брустера быстро стала прозрачной, как будто он слился с миром духов.

Затем он исчез.

Посмотрев на то место, где он стоял раньше, а затем на зал, в котором больше не было золота. Клейн произнёс внутри себя резкое замечание и на две секунды замолчал.

Затем он заставил свою марионетку посмотреть на Справедливость Одри.

— Я думал, это будет немного более хлопотно.

— Этот святой вовремя спасся и был готов довериться мне, что позволило мне подбросить психологическую установку, — ответила Одри со слабой улыбкой, изо всех сил стараясь казаться искренней и скромной.

Дуэйн Дантес кивнул и сказал:

— Эта помощь будет принята во внимание. Возвращайтесь как можно скорее. Здесь очень опасно.

Видя, что полубог почти потерял контроль над собой, Одри не сомневалась в опасности, о которой предупреждал её Мистер Мир. Она немедленно использовала Ползучий Голод и Телепортировалась обратно на Северный Континент через мир духов.

После того как она принесла перчатку из человеческой кожи в жертву Мистеру Шуту и уладила остальные дела, граф Холл и его старший сын Хибберт вернулись домой.

Как раз когда Одри собиралась выйти навстречу отцу и поболтать с ним, она услышала, как её мать, леди Кейтлин, спросила в холле:

— Опять что-то случилось? Ты сегодня вернулся намного позже назначенного времени.

Граф Холл вздохнул и сказал:

— Фейнапоттер вторгся в Ленбург.

…

— Сенсация! Сенсация! Фейнапоттер вторгся в Ленбург!

Леонард, который был одет в пару красных перчаток, вышел из кареты. Как раз когда он собирался войти в собор Святого Самуила, он увидел газетчика, который размахивал газетой и быстро бежал по улицам и площади.

Он остановил газетчика, достал пенни и купил газету. Пролистав её, он сказал низким голосом:

— Возможно, пройдёт немного времени, и юг превратится в поле битвы.

«[Верно.]» — слегка постаревший голос Паллеса Зороаста эхом отозвался в голове Леонарда.

— Но почему я всё ещё остаюсь в Баклунде — в замешательстве пробормотал Леонард.

После перехода на уровень Заклинателя Духов он уже стал капитаном команды Красных Перчаток. Её члены были переведены из других команд, включая знакомые лица Синди и Боба.

После начала войны Леонард думал, что его команду, как и команду Соэста, переведут обратно в Святой Собор, чтобы принять участие в битве у горного хребта Аманта. К его удивлению, его решили использовать в качестве резервной силы для епархии Баклунда.

Что касается этого большого города, то благодаря введению комендантского часа в ночное время и других чрезвычайных мер, его безопасность была хорошей, и не было много Потусторонних, которые выходили, чтобы причинить разрушения. Даже Дьяволы, которые любили убивать, не создавали хаоса. Это делало Леонарда довольно свободным, что делало его более спокойным, чем во время невоенного дежурства.

В этот момент Паллез Зороаст улыбнулся и сказал:

«[У меня есть догадка.]»

— Какая догадка? — поспешно спросил Леонард низким голосом.

«[Сейчас я тебе не скажу]» — неторопливо ответил Паллез.

Леонард не сказал ни слова. Он поправил воротник и вошёл в собор Святого Самуила. Он обменялся несколькими словами с архиепископом и пять минут молился.

Затем он спустился под землю и толкнул дверь во временный офис своей команды Красных Перчаток.

— Доброе утро, капитан. — Боб, Синди и другие Красные Перчатки встали и поклонились.

Услышав их приветствие, Леонард, которому казалось, что он уже привык к этому, снова впал в оцепенение.

В мгновение ока наступил полдень понедельника. Леонард распорядился, чтобы члены его команды отправились на отдельные задания, а сам нашёл комнату отдыха, чтобы дождаться начала собрания.

Глава 1101 — Особая награда

Каттлея тоже несколько секунд не приходила в себя. Она никак не ожидала, что в тайном мавзолее императора Розеля будет задействована Бездна.

Однако, поразмыслив, она поняла, что нет ничего удивительного в том, что конфликт такого уровня будет связан с чем-то подобным.

На мгновение она понадеялась, что Королева не станет заниматься этим вопросом, но в итоге подавила эту мысль в глубине души. Она чувствовала, что если бы это была она, то сделала бы такой же выбор.

Всевозможные мысли пронеслись в её голове, когда она склонилась к концу длинного пёстрого стола.

— Спасибо за ваш ответ. Сегодня у меня больше нет вопросов.

Шут слегка кивнул и оглядел присутствующих.

— Вы можете начинать.

Как только он закончил говорить, Форс, которая всё это время набиралась храбрости, сказала, закрыв глаза, словно решив идти навстречу смерти:

— Мистер Мир, у меня есть для вас поручение.

Увидев, что Мир Герман Воробей взглянул на неё, она поспешно объяснила:

— Вам не придётся много делать. Вы просто будете время от времени оставлять меня в незнакомом месте, а через несколько дней сможете забрать. Если вы очень заняты, вы можете предоставить мне Путешествие несколько раз в определённый момент времени, чтобы я его Записала.

Услышав слова Мисс Маг, первая мысль, которая пришла в голову Клейну, была:

«Человек против природы?»

«У меня слишком много подходящих мест, например, поле битвы богов на самом восточном фронте моря Соня, город Кальдерон в мире духов, город чудес Ливсейд в Путешествиях Гросселя. Они в десять, в сто, а то и в тысячу раз опаснее, чем дикая местность. Я просто боюсь, что Мисс Маг не справится с опасностью…» — Клейн не дал Миру Герману Воробью сразу ответить. Он, управляя фальшивой личностью, бросил на Мисс Маг давящий взгляд.

Форс молча сделала глубокий вдох, успокоила свои эмоции и добавила более подробно:

— Дело вот в чём: сейчас я Писарь 6-й Последовательности Пути Ученика. Чтобы переварить зелье, помимо записи всевозможных Потусторонних способностей, мне ещё нужно записать местные обычаи и традиции разных мест. Я надеюсь, что смогу стать Путешественником как можно скорее. Только тогда я смогу избежать большинства опасностей во время войны. Мистер Мир, я могу Записать Путешествие только один раз, поэтому я не смогу вернуться, если отправлюсь в другое место. Я могу только попросить вас о помощи. Хотелось бы знать, интересно ли вам это, и какую оплату вы хотели бы получить?

«Так вот оно как…» — Справедливость Одри наконец пришла к пониманию. Более того, она почувствовала, что метод Форс действительно великолепен.

«Особенно учитывая, что она автор бестселлеров, её действия по Записи пейзажей и обычаев и публикации их в виде книги должны значительно помочь в скорости усвоения зелья…» — Одри молча кивнула, искренне радуясь за подругу.

Однако, как старший Зритель, как она могла не почувствовать ужас и страх Форс перед Мистером Миром? Ей не терпелось узнать, что произойдёт, когда они встретятся лицом к лицу.

«Одри, такое состояние души нехорошо! Однако таково отношение Зрителя… Форс определённо не ожидала, что так называемый сумасшедший авантюрист, которого она боится, — это всего лишь маска. Под ней скрывается мягкое и доброе сердце… Я также должна усердно работать, чтобы усвоить зелье Созерцателя Снов. Я должна каждую ночь посещать окружающие меня сны…» — Одри не изменила ни выражения лица, ни взгляда, сохраняя позицию зрителя.

После того как Висельник Элджер услышал слова Мисс Маг, он вздохнул. Это было потому, что даже этот Ученик начал пробиваться к 5-ой Последовательности, в то время как он всё ещё застрял на этом уровне.

«Мир и Отшельница уже находятся на 4-ой Последовательности, Справедливость, Солнце, Луна и Звезда — на пятой. Не считая Мисс Маг, только недавно присоединившаяся Судья находится ниже моей Последовательности…» — Пока его мысли метались, Элджер почувствовал, что его сковывает тяжёлое чувство, которое трудно разрешить. Он желал немедленно найти возможность внести свой вклад и стать полубогом — Сущность Катаклизма.

Он жаждал занять высокое положение и находиться у власти. Он хотел, чтобы другие признавали и уважали его и были ему покорны. Он не хотел отставать в Клубе Таро.

«Неужели…» — В то самое время, когда Клейн понял, о чём думает Мисс Маг, он вдруг вспомнил кое-что. Это была личность, которую другой участник упомянул в присутствии Мистера Шута в одно из полнолуний.

«Бывший хирург, который теперь стала писателем!»

«Хм, поможет ли распространение ужасающих легенд, которые я создаю в текстовой форме, переварить зелье Эксцентричного Колдуна дальше… Хм, чем более шокирующим, томительным, ужасающим и непонятным будет описание в романе, тем лучше будет эффект…» — Клейна внезапно посетило вдохновение, и он, управляя Миром Германом Воробьём, сказал:

— Это поручение очень простое, но оплата мне нужна очень особенная.

Услышав, что Мир склонен согласиться, Форс спросила одновременно радостно и тревожно:

— Какова оплата?

Мир на мгновение задумался и сказал:

— Собери информацию о призрачных историях, которые произошли в последнее время в различных крупных больницах Баклунда, и напиши их в небольшой публикации или пусть их напечатают в газетах. Требование к роману — чтобы он был ещё более страшным и причудливым. Лучше всего, если это будет роман-бестселлер.

Причина, по которой он упомянул только о крупных больницах Баклунда, заключалась в том, что Мисс Маг была местным автором, который входил в медицинские круги. То, что она могла узнать о городских мифах и использовать их в качестве материала для романа, было вполне разумно, и это не вызвало бы подозрений. Однако если бы она даже узнала о городских мифах архипелага Рорстед, Туманного моря, Восточного и Западного Балама, то марионетка Заратула непременно “посетила” бы её.

«Призрачные истории о различных больницах в Баклунде…» — Услышав слова Мира, Одри была ошеломлена почти на три секунды.

Изначально она думала, что эти слухи вызваны тем, что Потусторонние служители Церкви тайно лечили раненых. Грибы и травы были негативными эффектами мистических предметов, но она никак не ожидала, что это может быть что-то другое.

Одри также догадывалась, что это дело рук “Дуэйна Дантеса”. Ведь этот джентльмен слышал от неё о жертвах воздушного налёта. Кроме того, он был очень добрым джентльменом. Однако из-за отсутствия улик и доказательств она могла только верить, что это, скорее всего, связано с Церковью.

В данный момент она была почти уверена, что Ангел-Клоун — это Мистер Мир Герман Воробей. Даже если это было не так, у них определённо была глубокая связь.

«Мистер Мир, который носит маску грибника и травки — это то же самое, что Герман Воробей, который носит маску сумасшедшего авантюриста… Почему он ведёт себя так, когда делает что-то хорошее? Потому ли, что ему нужны ощущения или соответствующая обратная связь от создания страха?» — Одри задумалась, строя догадки.

Что касается Звезды Леонарда и Висельника Элджера, то один сразу же подумал о странных городских мифах, которые недавно обсуждали Ночные Ястребы, принадлежавшие к собору Святого Самуила, а другой погрузился в размышления о страшных историях, которые слышали или с которыми сталкивались его подчинённые.

«Я никогда раньше не слышала о таких платежах. Я же не биографию пишу… Хотя недавно была война, продажи газет и романов, кажется, выросли. Мой прежний редактор уговаривает меня написать новую книгу… Да, я должна держать свою личность в секрете. Я должна убедить своего редактора сменить псевдоним. Отговорка заключается в том, что романы разных стилей должны использовать разные псевдонимы…» — Форс не стала долго раздумывать. После недолгих раздумий она согласилась:

— Хорошо, без проблем.

Мир Герман Воробей усмехнулся и хрипло сказал:

— Если у вас всё получится, я дам вам возможность Записать Потусторонние способности полубога.

— …Без проблем! — Форс отбросила свою обычную вялость и твёрдо ответила.

По её мнению, Запись силы полубога не только увеличит её способность защитить себя, но и могла эффективно помочь ей переварить зелье.

Это также заставило Одри, Сио, Леонарда и других членов вздохнуть в своих сердцах. Писари вызывали искреннюю зависть…

Как только эксперт уровня полубога становился его сторонником, Писарь обретал чрезвычайно мощную силу. Они были не слабее 5-й Последовательности, а иногда даже сильнее её!

Придя к соглашению, сцена на мгновение затихла. Это произошло потому, что у других членов Клуба Таро не было никаких требований.

Леонард стал Заклинателем Духов недавно, и ему ещё предстояло завершить обучение принципам действия. Оставалась возможность его продвижения в Церкви Вечной Ночи. Что касается мистических предметов, то он уже купил Слово Моря. Если возникнут особые обстоятельства, он сможет попросить использовать запечатанные артефакты Церкви.

Эмлин каждый день читал исследовательскую информацию Сангвинов о Лунном домене, надеясь сделать Алого Учёного более практичным. Что касается формулы зелья 4-й Последовательности Короля Шаманов и Потусторонних ингредиентов, то они не были ему нужны в течение длительного времени, да и не могли быть ему по карману.

Деррик недавно овладел способностями Солнечного Священника, и ему было ещё очень далеко до прогресса. Что же касается Незатемнённого Распятия, то он уже получил его.

Одри и Сио также недавно продвинулись вперёд. Одна из них усердно помогала Мистеру Миру, накапливая очки вклада, а другая была обременена огромным долгом и жаждала его вернуть.

Элджер находился в Церкви Повелителя Бурь, поэтому ему приходилось хранить тайну. В настоящее время он находился в неловком положении, что требовало от него найти возможность продвинуться вперёд. Кроме того, он получил формулу зелья Сущности Катаклизма у Мира.

Каттлея только что стала полубогом. В настоящее время она была погружена в изучение всевозможных секретов и всевозможных мистических знаний. Она была приятно удивлена, что, несмотря на недавнее продвижение, простое вспоминание знаний и секретов, которые она знала из прошлого, позволило ей напрямую усвоить довольно много зелья. Среди них были и различные вещи, которые она услышала в Клубе Таро!

Сегмент сделок быстро закончился, и члены клуба приступили к свободному обмену информацией.

Эмлин осмотрел сидящих, и его взгляд остановился на лице Леонарда.

— Если вы официальный Потусторонний, как вы поступите со священником из враждебной фракции в зоне вашей юрисдикции? Он не сделал ничего плохого, и не собирается делать ничего плохого.

Хотя Фейнапоттер ещё не начал войну с Лоэном, они вторглись в союзника Лоэна, Ленбург. Это заставило верующих и горожан, живущих вокруг Церкви Урожая, смотреть на епископа Утравского всё более странным образом.

Леонард хорошо подумал и сказал:

— Защитная опека.

Глава 1104 — Противоречие

Мир над серым туманом вновь обрёл состояние тишины, словно только что закончившееся собрание было иллюзией.

Клейн согнул палец и легонько постучал по краю длинного пёстрого стола. Он заставил страницы дневника Розель, который только что дала Каттлея, снова появиться.

Среди неописуемой тишины Клейн с торжественным выражением лица окинул взглядом первый абзац первой страницы.

27 Cентября
Я снова встретился с мисс Итакой. У меня был нервный и волнующий, но в достаточной степени замечательный опыт общения с ней. Как и ожидалось, я предпочитаю женщин этого возраста. Я не просто вспоминаю свою молодость, а скорее то, что я не изменился спустя столько лет. Хе-хе, я действительно преданный.

«…Я с такой серьёзностью читаю ваш дневник, а вы мне такое?» — Уголки рта Клейна дёрнулись, когда он насмехался над императором, которого он видел только на портрете.

Он тут же собрался с мыслями и перевёл взгляд.

…

В комнате отдыха в подвале собора Святого Самуила.

Открыв глаза, Леонард Митчелл на мгновение задумался и сказал низким голосом:

— тарик, Заратул из Тайного Ордена, кажется, в Баклунде.

В его голове быстро прозвучал слегка постаревший голос:

«[Действительно…]»

Услышав это, Леонард сразу же спросил:

— Старик, ты знаком с этим Заратулом? Не ты ли говорил, что семья Зороаст и семья Заратул являются важными дворянами Империи Соломона?

С его точки зрения, как бывшего соратника и бывшего товарища по оружию, как мог Старик не быть знакомым с Заратулом?

Паллез Зороаст усмехнулся.

«[Я знаком с тем Заратулом, который погиб в Войне Четырёх Императоров. Тот, кто сейчас жив, должен быть его потомком. Я мог видеть его раньше, а мог и не видеть.]»

«[Хех, Заратул тогда уже получил подсказки относительно второй Потусторонней Черты 1-ой Последовательности от Истинного Творца. Он ждал окончания Войны Четырёх Императоров, прежде чем начать поиски. Если бы он преуспел, его можно было бы считать Королём Ангелов. К сожалению, во время Войны Четырёх Императоров Он напрямую столкнулся с существом из семьи Антигона, которого можно назвать “Полушут”, а также с Вефилем Авраамом. Он мог появиться где угодно и когда угодно. Если бы Он не был быстро изгнан и запечатан Вечной Ночью и Бурей, я, возможно, тоже не дожил бы до конца Войны Четырёх Императоров.]»

«Полушут…» — Веки Леонарда дёрнулись, когда он услышал это название, так как он по какой-то непонятной причине подумал о существе над серым туманом.

Затем он заставил себя взять себя в руки и направил свои мысли на что-то другое:

«Даже по описанию стороннего наблюдателя, Мистер Дур явно был одним из сильнейших существ среди Королей Ангелов. Потребовалось объединить усилия двух истинных божеств, чтобы изгнать и запечатать его. Есть большая вероятность, что Он был особенно хорош в побеге, что делало его очень трудным для убийства. А в те времена ситуация в битвах была напряжённой, поэтому было крайне важно устранить врага, представляющего угрозу, как можно скорее…»

«Хе-хе, Старик вспоминает прошлое, поэтому он чувствует себя немного неловко. Он действительно сказал так много на одном дыхании…»

Среди своих мыслей Леонард вдруг сказал:

— Меня оставили в Баклунде, потому что они хотят использовать тебя, чтобы привлечь Амона сюда?

Тоскливые чувства в тоне Паллеса Зороаста исчезли, когда он щёлкнул языком.

«[Кто сделал это предположение? Не думаю, что это ты.]»

«[Однако, неплохо, что вы умеете использовать свои собственные ресурсы для поиска истины.]»

«Это то, с чем я хорошо знаком с тех пор, как присоединился к Ночным Ястребам!» — внутренне ответил Леонард, но не сказал ни слова.

Паллез Зороаст продолжил:

«[Я тоже догадывался об этом.]»

«[Честно говоря, отношения твоего бывшего соратника с Вечной Ночью меня очень смущают. Если бы не знакомые силы сокрытия, появившиеся в тот день, я бы не осмелился сделать такое предположение.]»

«[Хе-хе, с Заратулом и мной в Баклунде, Амон тоже скоро прибудет. Это действительно идеальный треугольник равновесия.]»

«Что ты имеешь в виду… Силы сокрытия, использованные для борьбы с Амоном, пришли из домена Вечной Ночи, а не от Мистера Шута? Означает ли это, что существует определённый уровень сотрудничества между Мистером Шутом и Богиней, или же вера вышестоящих в Церкви, на самом деле на стороне Мистера Шута?» — Леонард вдруг почувствовал сильное замешательство и недоумение по поводу своего положения в великой схеме вещей.

Видя, что Паллез тоже в замешательстве, он собрался с мыслями и не стал задавать никаких вопросов по этому поводу. Он нахмурился и сказал:

— Два ангела 1-ой Последовательности и Король Ангелов. Приведёт ли это к разрушительной катастрофе для Баклунда?

Он вспомнил, что Амон был ужасающим существом, которое могло бесшумно убить бесчисленное количество людей и даже счастливо жить в качестве своей жертвы.

Если взять это за основу, то Заратул, который был с соседнего Пути, определённо обладал такой же ужасающей силой.

Если Он и Амон столкнутся, то половина Баклунда или весь Баклунд может стать Столицей Смерти или Столицей Странностей!

Паллез Зороаст рассмеялся и сказал:

«[Баланс также означает, что все будут очень сдержанными. Кроме того, вполне вероятно, что Амон не позволит своему истинному телу войти в Баклунд. В крайнем случае, Он пошлёт туда большое количество аватаров. В конце концов, невозможность божественного нисхождения Вечной Ночи не означает, что Буря или Пар не могут этого сделать.]»

— Что ты имеешь в виду? — Леонард остро уловил ключевой момент в словах Старика.

Тон Паллеса Зороаста внезапно стал более спокойным.

«[Независимо от того, из-за войны или по другим причинам, Вечная Ночь, скорее всего, не может вмешиваться в дела на земле в данный момент. Иначе зачем бы Ей понадобилось заманивать Амона, чтобы установить равновесие? Она прямо устроила ловушку, и кто знает, возможно, Она сможет схватить Заратула или отпугнуть трусливого Провидца.]»

— …Что-то случилось с Богиней? — Леонард внезапно занервничал.

Слегка постаревший голос ответил:

«[Это может быть не плохо, а может быть и хорошо.]»

Не дожидаясь, пока Леонард спросит дальше, Паллез Зороаст снова вздохнул.

«[Амон был привлечён в Баклунд мной. А как насчёт Заратула? Что насчёт меня?]»

— Я думаю, что Заратул тоже здесь из-за тебя, а ты в Баклунде из-за меня… — размышлял Леонард, отвечая.

«[Хех, а почему ты думаешь, ты в Баклунде?]» — Паллез немедленно насмехается.

Леонард тут же ответил:

— Таково устройство Церкви. Это не может быть эффектом закона сближения Потусторонних Черт, верно?

«[Это не обязательно так.]» — Тон Паллеза стал немного жёстким.

«[Большую часть времени закон схождения Потусторонних Черт не будет напрямую проявляться в местах, где вы можете его почувствовать. Большую часть времени он будет влиять на судьбу. Например, когда вы садитесь в поезд, вы вдруг почувствуете, что пейзаж по пути прекрасен, и сойдёте с поезда заранее, в результате чего попадёте в небольшой город. Это может быть потому, что вокруг вас есть Потусторонние или мистические предметы соседних Путей.]»

— Другими словами, в Баклунде есть другие вещи, которые привлекают сюда вас с Заратулом, и через вас на мою судьбу оказывается влияние, в результате чего Церковь устраивает так, чтобы я большую часть времени оставался в Баклунде? — Просветлённо спросил Леонард, надеясь получить подтверждение.

Паллез Зороаст медленно вздохнул и сказал:

«[Такую возможность нельзя исключать.]»

…

Над серым туманом Клейн вскоре перелистнул страницу с записью в дневнике.

21 ноября.
Поскольку на ранних стадиях я сделал слишком много приготовлений, я получил этот хаотичный и ужасающий Запечатанный Артефакт 0-ого класса даже быстрее, чем я предполагал.
После трудной битвы и с некоторой помощью, я наконец-то восстановил его до чистой Потусторонней Черты 1-ой Последовательности.
Ещё через несколько дней ритуал будет завершён. Я смогу перейти к 1-ой Последовательности Император Знаний Пути Хранителя Тайн.
26 ноября.
Солнечно и ветрено.
Ритуал был очень успешным. Я тщательно его переварил, и мои якоря стали ещё более устойчивыми. Во время всего процесса было не так много трудностей.
Я уже ангел 1-й Последовательности, Император Знаний. Бернадетт больше не нужно беспокоиться о влиянии Скрытого Мудреца. Она может следовать словам “делай, что хочешь, но не навреди” и продолжать идти по этому Пути!
В то же время, уровень ангела в 1-ой Последовательности означает, что я могу сильно сопротивляться воздействию и порчи из космоса. Я могу отправиться к багровой луне и посмотреть, что там происходит.
Независимо от того, лжёт Мистер Дур или нет, всё указывает на то, что багровая луна — ключ к решению проблемы. Если я хочу стать истинным божеством, я должен выяснить причину.
Я буду готовиться ещё три дня, прежде чем попытаюсь отправиться на Луну!
Это один маленький шаг для человека, один гигантский скачок для человечества! Хаха, не надо меня цитировать.

Увидев это, Клейн вспомнил истеричную страницу дневника Розель. Он начал подозревать, что она была написана после “высадки императора на Луну”.

Отложив оставшиеся непрочитанными страницы дневника, Клейн начал использовать гадание по снам, чтобы вспомнить содержание прочитанного за последний год. Он хотел использовать сравнение, чтобы найти ключи к разгадке ненормального психического состояния Розель.

Вскоре после этого он увидел во сне несколько строк текста. Это была последняя запись в дневнике, теоретически написанная Розель:

Я не могу дать никаких реальных предложений, потому что сам не вижу истинных лиц семи божеств или этих злых богов. Это может быть частично связано со второй Богохульной Скрижалью, которую скрывает древняя организация. К сожалению, у меня есть только приблизительное представление о скрытых частях, и я не могу их проверить.

В этом дневнике император даже торжественно предупредил своих “друзей”, чтобы они были осторожны с луной.

Сон внезапно оборвался, и Клейн резко проснулся. В его глазах был явный страх.

Он ясно помнил, что давным-давно Розель подтвердил, что во второй Богохульной Скрижали есть скрытая часть.

19 июля.
Ночь Кровавой Луны.
Ответ Мистера Дура позволил мне подтвердить одну вещь: в той древней тайной организации вторая Богохульная Скрижаль, которую я видел, была неполной!

«Это… Император забыл? Нет, как он мог забыть о таком важном деле? Он только показался немного экстремальным, и у него не было особых проблем. Почему это произошло…» — Клейн не мог не пробормотать про себя что-то тихое, испытывая необъяснимое и ужасающее чувство.

Последняя запись в дневнике, а точнее, Император Розель, написавший это предложение, казался другим человеком.

Глава 1107 — Спокойствие

Как Охотник, обладающий Теневым Плащом, Даниц всегда умел хорошо прятаться и следить. В своё время он даже помог Герману Воробью устроить засаду на Стального Мавети. В данный момент он никак себя не проявлял, но чувствовал себя немного скучающим. Ему хотелось, чтобы Андерсон как можно скорее поменялся с ним местами.

«Когда же закончится такая жизнь? Вице-Адмирал Болезней, поторопитесь появиться. Нет, нет, не сейчас. Лучше подождать, пока Андерсон прибудет…» — Даниц провёл самоанализ и рационально закончил свою “молитву”.

Он беспокоился, что пиратский Вице-Адмирале Болезней Трейси обнаружит, что он скрывается в темноте, а ему не хватает смелости и уверенности, чтобы справиться с ней.

Конечно, если бы он надел боксёрскую перчатку, всё было бы не страшно.

Если бы он принял решение достаточно быстро, страх и опасения не смогли бы его догнать!

— Ты выглядишь очень обеспокоенным… — Внезапно раздался голос рядом с ухом Даница.

Даниц в шоке выскочил из тени, в его руке быстро образовалось оранжевое пламя.

В то же время он бросил взгляд на источник голоса. Он увидел Андерсона, прячущегося в лесу. К его голове были прикреплены зелёные лозы, которые, казалось, сливали его с окружающей средой.

— Мать твою! — Неизвестно, проклинал ли Даниц Андерсона или себя. Выпустив свой гнев, он спросил, — Когда ты пришёл?

— Две минуты назад, — ответил Андерсон с улыбкой. — Ты хорошо спрятался. Мне не удалось сразу найти тебя, поэтому я предположил где ты мог спрятаться, и на авось задал вопрос.

Даниц на мгновение засомневался, должен ли он гордиться или злиться. Он спросил со смешанными чувствами:

— Если бы я сейчас оставался спокойным, ты бы не смог меня обнаружить?

— Теоретически, — с улыбкой ответил Андерсон, совершенно невозмутимый. — Но, у опытного Охотника, не может быть только одного способа.

Как раз когда Даниц собирался спросить, какие ещё есть решения, он вдруг увидел, как Бартц погасил свечу и приготовился ко сну.

Несколько минут спустя фигура торговца разведданными, Бартца, появилась в темноте у окна. Проворным прыжком он приземлился в тени возле дома.

Именно там прятался Даниц. Вновь войдя в тень, он едва не наступил на свою цель.

Бартц шёл к морю под прикрытием тени.

«… Псина!» — Только тогда появился Даниц и показал Бартцу средний палец.

Андерсон тоже вышел из леса. Вытаскивая ветки из головы, он улыбнулся Данитцу.

— Думаю, сегодня мы сорвём джек-пот.

Даниц взглянул на Сильнейшего Охотника в Море Тумана и энергично кивнул.

— Надеюсь, это Вице-Адмирал Болезней.

Он использовал тени, которые были повсюду ночью, и немедленно взял на себя инициативу, следуя за торговцем разведданными вместе с Андерсоном. Они держали вполне адекватную дистанцию.

— Не слишком глуп… — Андерсон на мгновение заметил, прежде чем усмехнуться.

Даниц внутренне усмехнулся, но ничего не ответил.

Он прекрасно понимал, что это не тот случай, когда они могут позволить себе насмехаться и провоцировать друг друга!

Через пятнадцать минут Бартц прибыл на пляж и стоял там, глядя на тёмно-синее море под малиновым светом луны.

Им не пришлось ждать слишком долго, в темноте моря появился огромный контур, постепенно превратившийся в чёрный корабль с развевающимся в воздухе белым флагом.

На флаге два призрачно-голубых пламени “горели” внутри тёмно-чёрного черепа.

Чёрная Смерть!

«Флагманский корабль Вице-Адмирала Болезней Трейси, Чёрная Смерть!»

Даниц мгновенно пришёл в восторг. Если бы не его теневая форма, его глаза определённо расширились бы в попытке поглатить больше света, чтобы рассмотреть каждую деталь корабля.

Он подсознательно переместился на некоторое расстояние вперёд, надеясь убедиться, что Вице-Адмирал Болезней Трейси находится на корабле.

Когда гигантский парусник приблизился, двое людей в тени смогли разглядеть моряков, занятых на палубе.

«Есть ли здесь док для стыковки? Или они просто дадут Бартцу шлюпку и заставят его грести самостоятельно?» — Как раз когда эти мысли промелькнули в голове Даница, он услышал, как Андерсон сдавленным голосом сказал:

— Уходим.

«А?» — Самой сильной стороной Даница было то, что он умел выполнять указания авторитетного лица. Будь то в присутствии Эдвины Эдвардс или Германа Воробья, он выполнял инструкции в точности, не считая ворчания. В этот момент, хотя на его лице читалось недоумение, и он намеревался возразить и продолжить осуществление своих планов, он всё же воспользовался тенью, чтобы бесшумно покинуть пляж.

Когда они уже не могли видеть Чёрную Смерть и слышали только неясный шум волн, Даниц вышел из тени и появился в лесу. Он поспешно спросил:

— Разве мы не собираемся подтвердить, что Вице-Адмирал Болезней находится на борту?

Андерсон оглядел Даница и усмехнулся.

— Никогда не стоит недооценивать Потустороннего, который очень известен на море, и дожил до наших дней. Каждый пиратский адмирал — это цель, с которой нужно быть осторожным. Ты никогда не должен быть беспечным.

Даниц подсознательно ответил:

— Адмирал Крови Сенор, адмирал Ада Лудвелл…

Все они были пиратами, которых легко убил один сумасшедший авантюрист.

Андерсон на мгновение растерялся, не зная, что ответить Даницу. Через несколько секунд он сказал:

— Итак, не стоит ли обратить больше внимания на Вице-Адмирала Болезней Трейси, учитывая, как она пережила нападение Германа Воробья?

После тщательного обдумывания, Даниц необъяснимо почувствовал, что слова Андерсона имеют смысл. Только он собрался заговорить, как вдруг почувствовал зуд в горле и закашлялся.

После того, как он несколько раз кашлянул, его горло начало распухать от боли, и он почувствовал вкус металла.

— Слушай, я же говорил тебе быть осторожным. — Андерсон сжал кулак и поднёс его ко рту. Он слегка кашлянул, но это было не так серьёзно, как у Даница. — Трейси, должно быть, распространила по кораблю всевозможные недуги. Как только кто-нибудь приблизится к ней, он быстро заразится и будет раскрыт. Хех, с таким широким диапазоном это означает, что она полностью переварила зелье 5-ой Последовательности и имеет шанс перейти к 4-ой Последовательности.

— Почему не может быть так, что она уже продвинулась до 4-ой Последовательности? — Поскольку он находился далеко от источника инфекции, Даниц быстро пришёл в себя и инстинктивно ответил.

— Если бы это было так, то ты либо уже находился в плену на Чёрной Смерти, либо стал бы жертвой болезни Чёрной Смерти и сейчас находился бы на смертном одре. — Андерсон наполовину повернул своё тело и бросил взгляд в сторону заслонённого пляжа. — Трейси, должно быть, использовала какой-то трюк. Маловероятно, чтобы она могла поддерживать область поражения болезнями только спереди, а не в трёх других направлениях. Вместо этого она использовала ветер, чтобы распространить недуг на людей на берегу.

Сказав это, Андерсон хлопнул в ладоши и снова улыбнулся.

— Разве наша встреча не является доказательством того, что Вице-Адмирал Болезней находится на корабле? Ты можешь сообщить об этом Герману Воробью.

Даниц больше не колебался. Он немедленно установил ритуал и вызвал гонца. Под предлогом охраны территории, чтобы предотвратить любые несчастные случаи, Андерсон вышел из леса.

…

В Восточном районе Баклунда было три часа ночи. Кроме света луны и звёзд, была кромешная тьма.

Надев хлопчатобумажную пижаму и спальный колпак с защитной сеткой для волос, Клейн сел на кровать и, ничего не говоря, получил письмо от Рейнет Тинекерр.

Открыв письмо, он спокойно встал с кровати, достал из кармана ручку и написал на обратной стороне письма:

— Возвращайтесь в портовый город и ждите дальнейших указаний.

Проследив за уходом Мисс Мессенджер, он спокойно переоделся в рубашку, надел жилет, завязал галстук-бабочку и надел чёрный плащ.

Затем, сделав четыре шага против часовой стрелки, он поднялся над серым туманом. Используя топазовый маятник духа для определения степени опасности этой операции, он не получил почти никаких откровений.

Без всяких колебаний он вернулся в реальный мир и встал перед зеркалом. Он поднял свою полушалку и надел её на голову.

На двухъярусной кровати в комнате снаружи Конас и Энуни открыли глаза.

В пустой каюте на Чёрной Смерти быстро очертилась фигура. У него были чёрные волосы и карие глаза с холодными и жёсткими чертами лица. Это был не кто иной, как Герман Воробей.

Под тусклым багровым светом луны Клейн окинул взглядом каюту и небрежно нашёл стул, ч тобы присесть, любуясь морским пейзажем за окном.

В капитанской каюте на одном уровне от него Вице-Адмирал Болезней Трейси, одетая в белую блузку и бежевые брюки, с отвращением смотрела, как Бартц покидает комнату. Она рефлекторно потянула за воротник, и выражение её лица стало синюшным.

Она только что узнала, что Пылающий Даниц и Сильнейший Охотник Андерсон в последнее время пребывали на острове Терос с неизвестными мотивами.

«Они все связаны с Германом Воробьём… Неужели этот парень ищет меня?» — Трейси сузила глаза, без колебаний подойдя к окну. Она была готова дать указания матросам на палубе, чтобы они уводили корабль подальше от этих вод.

В этот момент её мысли вдруг стали вялыми. Она словно погрузилась в состояние, когда понимает, что находится во сне, но не может из него выбраться, как ни старается.

«Нехорошо…» — Чёрное пламя резко вырвалось с поверхности тела Трейси, пытаясь сжечь любые внешние воздействия.

Однако, несмотря на то, что вначале пламя “текло” плавно, позже оно стало прерывистым и стало падать на землю, как увядшие лепестки.

Трейси охватило сильное чувство отчаяния, так как её мысли становились всё медленнее.

Отчаявшись, она быстро сконденсировала слой кристаллического льда вокруг своего тела, втягивая невидимые нити к себе и окутывая себя слоями.

В этот момент дверь в капитанскую каюту со скрипом открылась. В шёлковой шляпе и чёрном фраке вошёл Герман Воробей.

Затем он вежливо закрыл дверь.

С лёгким щелчком вся капитанская каюта мгновенно стала очень тихой. Шум разбивающихся волн больше не раздавался, как будто они были отделены от реального мира.

Что касается невидимых нитей паутины, опутавших Трейси, то они, похоже, не поняли отданного приказа и крепко связали Вице-Адмирала Болезней, не позволяя ей двигаться или использовать свои Потусторонние способности.

Искажение!

Когда её мысли пришли в норму, её мозг больше не казался замороженным.

— Что вы хотите сделать? — Она не могла скрыть свой страх, наблюдая, как медленно приближается Герман Воробей.

Она не могла понять, почему собеседник отказался от попытки сделать марионетку, хотя она явно потеряла способность сопротивляться.

Причина, по которой Клейн так поступил, заключалась в том, что он опасался, что Вице-Адмирал Болезней и Белая Демонесса состоят в кровном родстве. Таким образом, смерть Трейси заставила бы полубога, который хорошо разбирался в колдовстве, что-то почувствовать и принять меры заранее.

Медленно подойдя Клейн остановился перед демонессой.

Глава 1108 — Исковерканная семья

Молчание Германа Воробья заставило сердце Трейси заныть, словно она провалилась в ледяную пещеру.

Увидев отчаяние на лице Вице-Адмирала Болезней, Клейн достал из кармана листок бумаги. Одним движением руки он заставил его полететь вперёд, как покерную карту.

Со свистом, словно кусок металла, листок бумаги прорезал крошечную часть невидимой паутины. Он разорвал полупрозрачный ледяной кристалл и нанёс рваную рану на левой руке Трейси, отчего брызнула кровь.

Поверхность бумаги быстро окрасилась в ярко-красный оттенок, прежде чем она бумерангом отлетела от пойманной Демонессы обратно в ладонь Клейна.

Трейси изначально предполагала, что бумажка попадёт ей в горло, но никак не ожидала, что она попадёт только в руку. На мгновение она была ошеломлена. Только когда Герман Воробей сложил бумажку и положил её в железный портсигар, она вдруг что-то поняла. Она спросила:

— Ваша истинная цель — Катарина?

Клейн, не отвечая ей, положил железный портсигар обратно в карман. Он спокойно спросил:

— Вы её потомок?

Услышав это, Трейси, которая всё ещё находилась в ловушке из ледяного кристалла и паучьего шелка, вдруг издала негромкий смешок.

— Я не просто потомок. Я её ребёнок.

«Ребёнок… Дочь…» — Пока Клейн радовался тому, что не убил её безрассудно, заставив Демонессу Белую Катарину что-то почувствовать, он подсознательно анализировал, была ли Катарина матерью или отцом Девы Болезней.

«Если Катарина также ранее была мужчиной, то вполне возможно, что она — отец Трейси, но проблема в том, что она уже была полубогом 4-ой Последовательности во время Бледной Катастрофы, которая была в конце Четвёртой Эпохи. А в Пути Ассасина мужчина превращается в женщину в 7-ой Последовательности Ведьма…»

«Другими словами, если Катарина — отец Трейси, то Трейси должно быть не менее 300 лет. Однако, невозможно, чтобы Потусторонний 5-ой Последовательности жил так долго. Даже большинство святых 4-ой и 3-ей Последовательностей не способны на такое!»

«Есть только один ответ, и он заключается в том, что Трейси была рождена Катариной. Кроме того, это произошло в последние несколько десятилетий… Возраст матери более тысячи лет…» — Клейн слегка кивнул и подтвердил, не меняя выражения лица.

— Она ваша мама?

Выражение Трейси вдруг стало странным.

— Нет, моя мать.

Он уже собирался спросить, в чём разница между этим словом и словом “мама”, поскольку это, по сути, более формальная и красноречивая манера речи. Трейси усмехнулась и ответила:

— Моя мама — это другой человек. Раньше она была моим отцом.

«…Вы, Демонессы, исковеркали семью… Но это не причина, по которой вы распространяете катастрофы по миру…» — Клейн использовал свои способности Клоуна, чтобы контролировать свои лицевые мышцы, продолжая бесстрастно смотреть на Деву Болезней.

Трейси, которая и так находилась в тяжёлом положении, теперь начала впадать в отчаяние. Не дожидаясь ответа Германа Воробья, она вздохнула и иронично рассмеялась.

— Может быть, всё это было ошибкой с самого моего рождения. Ненормальные родители, ненормальные отношения в семье, ненормальные члены секты. Они лепили меня и причиняли мне вред. В возрасте 8 лет я узнала, что мой отец, которым я всегда восхищалась как образцом для подражания, вдруг стал женщиной. С каждым днём он становился всё больше похож на изящный цветок, всё более искусно используя свои чары. Позже он даже нашёл друга-мужчину и родил мне младшего брата. Можете ли вы представить себе такое чувство? После того как я сбежала из дома и приехала к морю, я наконец-то обрела нормальное чувство самопознания и социальную идентичность после многих лет тяжёлой работы. Я наконец-то поняла, чего я действительно хочу. Затем, бутылка с зельем превратила меня в женщину. Хех, женщина…

После молчаливого выслушивания Клейн сказал, не меняя тона:

— У вас неплохие навыки подстрекательства.

Трейси ахнула, но в итоге только вздохнула и улыбнулась со сложным выражением лица.

— Признаюсь, я пыталась завоевать ваше сочувствие. Все хотят жить. Разве это не так? Однако я не лгала. Это был мой жизненный опыт.

Она перестала преувеличивать свою боль и печаль и сделала паузу.

— Прежде чем вы убьёте меня, я хотела бы задать вам вопрос. Это вопрос, который не поставит вас в затруднительное положение.

— Какой? — спросил Клейн глядя на Демонессу.

Трейси колебалась мгновение, прежде чем, наконец, спросить:

— Прежде чем вы пришли убить меня в предыдущий раз, знала ли об этом Элен?

Клейн на мгновение замолчал, прежде чем ответить:

— Она не знала, что произойдёт.

Лицо Трейси внезапно засияло.

— Правда?

Прежде чем Герман Воробей успел ответить, она показала чрезвычайно сложное выражение лица.

— Прежде чем я умру, могу я попросить вас ещё об одной услуге? Если вы сможете увидеть её снова, скажите ей, что я чувствую себя очень виноватой за то, что случилось в прошлом, но я не жалею об этом.

В этот момент Трейси попыталась покачать головой, но не смогла благодаря ограничениям, созданным кристаллическим льдом и невидимыми паутинами.

Она могла только смеяться над собой.

— Забудьте об этом, нет необходимости говорить ей. Давайте оставим всё как есть. Вы можете делать то, ради чего пришли.

С этими словами Трейси закрыла глаза.

Через несколько секунд она не почувствовала боли, которую ожидала. Вместо этого она услышала, как Герман Воробей глубоким голосом сказал:

— Произнесите: “Никто не должен меня беспокоить”.

Трейси удивилась, почувствовав недоумение, и это отразилось на её лице.

Однако, поскольку ей уже грозила смерть, не стоило придираться к такому незначительному вопросу. Она открыла рот и сказала:

— Никто не должен меня беспокоить.

Как только она произнесла эти слова, тот же голос эхом разнёсся по Чёрной Смерти, значительно усилившись.

У пиратов не было никаких сомнений на этот счёт. Они словно следовали определённой схеме. Они инстинктивно избегали капитанской каюты и продолжали свою работу.

Поскольку капитан сказала не беспокоить её, они, естественно, не стали её искать!

В то же время Трейси увидела, как Герман Воробей снял свою шляпу и прижал её к груди. Он слегка поклонился ей, как будто прощаясь.

Затем она почувствовала себя так, словно оказалась изолированной от всего мира. Воцарилась тишина. Даже сумасшедший авантюрист исчез.

Она получила обстановку “не быть потревоженной”, как и хотела.

Способности Увеличение и Искажение Пути Адвоката!

Слой льда на теле Трейси начал таять, но невидимые паутины продолжали крепко связывать её, не давая ничего сделать. Она даже не могла изменить центр тяжести.

Поэтому она могла только стоять, как живая восковая статуя.

«Он не убил меня…» — Трейси смотрела вперёд, не веря своим глазам.

Она не верила, что Герман Воробей не предпринял никаких действий, потому что жалел её. Этот сумасшедший искатель приключений убил множество пиратов, и ещё не было случая, чтобы он проявил милосердие. Что касается Трейси, то, хотя она считала, что не была типичной Демонессой и не соответствовала своему статусу Демонессы, как она могла не совершить ничего плохого, будучи пираткой? У неё был опыт и в работорговле, и в грабеже кораблей.

Трейси также не верила, что Герман Воробей был тронут её красотой и опытом и в итоге возжелал её, потому что его холодный взгляд был таким, словно он смотрел на мёртвого человека.

«Должны быть и другие факторы…» — В её голове промелькнула мысль, связанная с делами, в которые она могла быть вовлечена. Она быстро пришла к выводу.

«Скорее всего, это из-за моего кровного родства с матерью. Что касается Демонесс, то все они хорошо владеют колдовством. Как только я умру, Мать сразу же заметит это. Когда она поймёт, что здесь есть проблема, она заранее проведёт подготовительные мероприятия, не позволяя Герману Воробью найти свою цель во время его последующих действий. Вот почему он позволил мне жить, но сделал невозможным контакт с кем-либо ещё… Судя по всему, независимо от исхода его операции, направленной против матери, он вернётся, чтобы убить меня… И если я хочу жить дальше, я должна успеть спасти себя до того, как это произойдёт.»

В глубине души Трейси не испытывала особых чувств к своей матери Катарине. Эта Демонесса Вечной Молодости жила очень долго, и большую часть времени она сохраняла молодость, встречаясь с молодыми мужчинами. Она страстно любила случайных детей, которые появлялись у неё всякий раз, когда она считала нужным завести их. В остальное время она была в основном равнодушна.

Однако по мере взросления Катарина оценивала Трейси так: она всё больше напоминала себя прежнюю.

Следовательно, она была к ней привязана и оказывала ей больше помощи.

Однако Трейси не хотела такого внимания. Это только заставило её потерять свой первоначальный пол, поставив её в болезненную ситуацию, из которой она не могла выбраться.

«Фух… Хотя я ненавижу её и виню, я всё равно неосознанно полагаюсь на неё, надеясь, что она сможет больше уважать моё мнение… Я надеюсь, что она сможет избежать преследования Германа Воробья…» — Трейси снова начала бороться, пытаясь выбраться из своего связанного состояния.

С одной стороны, она пыталась спасти себя. С другой стороны, она хотела как можно скорее сообщить своей матери, чтобы та остерегалась Германа Воробья!

Конечно, Трейси считала сомнительным, что Герман Воробей, который, скорее всего, недавно перешёл на 4-ую Последовательность, сможет причинить вред её матери. В конце концов, она была той, кто выжил после Четвёртой Эпохи, и была Демонессой Вечной Молодости. Однако она не только надеялась на это. Ведь у Германа Воробья были помощники, такие как Консул Смерти, которого боялась даже её мать!

Трейси окончательно рухнула на пол и попыталась перекатиться к столу. Но как бы она ни старалась, ей не удавалось перевернуть своё тело.

Человек, против которого она сражалась, был не кто иной, как она сама, человек, который был Искажён и Увеличен!

Над серым туманом Клейн уже занял своё место в кресле Шута с высокой спинкой. Он положил бумагу, испачканную кровью Вице-Адмирала Болезней Трейси, на поверхность длинного пёстрого стола.

Затем он наколдовал перо и бумагу и написал заявление о гадании: “Где мать Вице-Адмирала Болезней Трейси, Катарина, находится в настоящее время”.

Положив перо, он взял в руки два листа бумаги и откинулся в кресле. Он закрыл глаза и повторил написанные слова.

Повторив их семь раз, он погрузился в сон. Он увидел, как в сером мире появилась высокая готическая колокольня.

Вокруг колокольни в тени нескольких домов стояла Катарина в своём белом одеянии. Она наблюдала за окрестностями с тяжёлым выражением лица, как будто что-то искала. Что касается багровой луны, висевшей высоко в небе, то её положение было идентично тому, что он видел перед тем, как войти в серый туман.

Это означало, что Демонесса Белая Катарина всё ещё находилась в Баклунде. Она находилась в Западном районе в поисках конкретной цели.

Глава 1110 — Спиритический сеанс

На мгновение холодная ночь стала аномально паляще горячей, словно в ней бурлила невидимая лава.

Однако всё быстро пришло в норму.

Злой дух Красного Ангела осмотрел Клейна и улыбнулся как ни в чём не бывало.

— Я повторю это ещё раз. У тебя талант быть провокатором. Когда Заратул переварил зелье Эксцентричного Колдуна, даже он не осмелился притвориться Амоном передо мной.

В его тоне не было и намёка на гнев. Он не упомянул, почему Заратул не осмелился сделать это, но его взгляд прошёлся по Клейну, как будто он провалился глубоко в ледник, и его тело замерло в процессе.

Именно так ощущалось его настоящее тело. Несмотря на то, что он был отделен от него марионеткой, по его шее и спине всё ещё бегали мурашки.

Саурону Эйнхорну Медичи не нужно было больше ничего говорить, Клейн понял скрытый смысл его слов:

Любой, кто осмелится использовать такой метод, чтобы напугать Его, понесёт наказание сталью и кровью на месте!

Глядя на стоящего перед ним злого духа Красного Ангела, который имел сходящуюся ауру, но от которого исходило ощущение чрезвычайно высокого уровня превосходства, Клейн не мог удержаться от внутреннего бормотания:

«Если бы не тот факт, что зелье Эксцентричного Колдуна в какой-то степени переварилось, я бы подумал, что твоя сила воли крепка, как сталь, и что твоя сила вернулась на уровень, по крайней мере, 1-ой Последовательности. И теперь я могу подтвердить, что под твоим спокойным поведением скрывается сильный страх перед Амоном. Это также означает, что твой нынешний уровень не выше 2-й Последовательности…»

«Кроме того, я уже был морально готов к потере марионетки. Чтобы быстро переварить зелье, я должен был пойти на риск…»

«Если бы Даниц был здесь и ему дали возможность дважды крикнуть “трус”, он, вероятно, смог бы быстро переварить зелье Провокатора, даже если бы выпил четыре или пять бутылок…»

Не став больше будоражить злого духа Красного Ангела, Клейн улыбнулся и снял монокль.

— Ещё в империи Соломона Заратул уже должен был стать ангелом. Как бы ему ещё нужно было переваривать зелье Эксцентричного Колдуна?

— Я говорю о молодом Заратуле, — непринуждённо сказал Саурон Эйнхорн Медичи.

«Это соответствует описанию от Старика в теле Леонарда…» — Клейн неопределённо кивнул и сосредоточился на главной теме разговора.

— Ты уже покончил с Белой Демонессой?

— А ты как думаешь? — Злой дух Красного Ангела рассмеялся, — Кроме того, нужно быть вежливым. Раз уж Катарина называет себя Святой Белой, то не стоит больше называть её Демонессой.

«Вежливость… Охотник, подчёркивающий манеры со мной…» — В этот момент уголки рта Клейна дёрнулись, выражая смехотворность вопроса, но в итоге он сдержался.

«Судя по всему, “провоцирование” не ограничивается высмеиванием и проклятиями в адрес других. Даниц, умеющий ругаться только одним словом — позор для Охотников…» — Подумав, Клейн сказал:

— Я выполнил своё обещание. Думаю, ты не против дать мне небольшую награду.

— Награду? — с насмешкой спросил злой дух Красного Ангела.

Клейн проигнорировал его отношение и продолжил:

— Я хочу пообщаться с Белой Демонессой. Я хочу попросить её кое о чём.

— Только эта просьба? — весело спросил злой дух Красного Ангела.

— Именно так. — Клейн кивнул.

— Нет проблем. — Саурон Эйнхорн Медичи поднял правую руку и схватился за глабеллу. Оттуда вырвалась размытая фигура. Это была не кто иная, как Святая Святых Белая Катарина, выражение лица которой было наполнено ужасом.

— Мы можем поговорить наедине? — Увидев это, Клейн огляделся.

Злой дух Красного Ангела тут же рассмеялся и сказал:

— Тебе нужна комната, где вы двое могли бы побыть вместе? Подумай об этом своим мозгом. Даже если ты хочешь скрыть от меня вопросы, которые ты хотел бы поднять, я всё равно смогу узнать об этом через дух Катарины. Это, конечно, если ты не планируешь вернуть её мне? Или ты маленький мальчик, которому нужно, чтобы вещи следовали ритуалу?

Клейн заставил марионетку ответить с мертвенным выражением лица:

— У меня есть способ заставить её забыть мои вопросы.

Это была и правда, и ложь. Правда заключалась в том, что он мог использовать Потустороннюю Черту Манипулятора Хвина Рамбиса, чтобы завершить работу. Однако это было довольно сложно, и вероятность неудачи была очень высока. Кроме того, негативные последствия были не маленькими. Причина, по которой он солгал, заключалась в том, что он не собирался этого делать. Это раскрыло бы многие важные вопросы. У него была только одна цель: заставить злого духа Красного Ангела заподозрить, что полученные ответы не являются правдой и что под поверхностью скрыты ключевые детали. После этого Он игнорировал ценность ответов, полученных на поверхности. Это творило чудеса с людьми, которые были очень подозрительными.

Конечно, надежды на успех не было. В конце концов, напротив него был Красный Ангел, мастер “заговоров”.

— Неплохо. — После того, как Саурон Эйнхорн Медичи услышал ответ Клейна, его тело внезапно исчезло, спроецировавшись на стеклянное окно.

Клейн посмотрел на кровь, уже свернувшуюся на серых камнях, и с некоторым сожалением увидел, как он отнёс несколько растерянную Белую Демонессу Катарину подальше от стекла в тёмный переулок.

Затем он достал свечи, эфирные масла и травяные порошки. Он установил алтарь и помолился Богине Вечной Ночи, надеясь, что сможет использовать ритуальную магию для завершения медиумизма.

Этим умением он овладел, когда ещё был Ночным Ястребом.

Когда ритуал был завершён, с неописуемой высоты спустилась огромная и ужасающая сила, отчего вокруг стало необычайно тихо.

В глазах Клейна мгновенно потемнело, словно тёмная ночь сжалась.

Затем он увидел ещё что-то вокруг духа Катарины — мерцающий свет и размытые бури разума.

Он легко прошёл через эти препятствия и столкнулся с Телом Сердца и Разума Белой Демонессы.

— Неужели сотрудничество между Сектой Демонессы и Георгом III подошло к концу? — Клейн небрежно начал с менее деликатного вопроса, чтобы понаблюдать за состоянием Катарины.

Ошеломлённое и растерянное выражение на лице Катарины немного поблекло, и она кивнула с чистой улыбкой.

— Да.

— Тогда почему ты все ещё была в Баклунде? — спросил Клейн.

Катарина торжественно ответила:

— Я преследую Трисси. Она забрала у нас важный запечатанный артефакт.

— Что за Запечатанный Артефакт? — Клейн вдруг вспомнил сапфировое кольцо, которое когда-то носила на руке Демонесса Трисси. Оно было искусно сделано.

Демонесса Белая Катарина сказала с благочестивым выражением лица:

— Он имеет отношение к пробуждению Изначальной. Кроме высокого уровня 0-го класса, у него нет никаких особых способностей.

«Действительно, это связано с Изначальной Демонессой… Вы люди даже изменили имя Трисси на Трисси Чик…» — Клейн не стал показывать, что знает истинное имя Изначальной Демонессы. Вместо этого он спросил:

— Ты знаешь, где находятся остальные восемь мавзолеев Георга III?

Катарина слегка нахмурилась и ответила так, чтобы вызвать сочувствие:

— Они отдельно расположены в юго-западном пригороде Баклунда, округе Авва, округе Восточный Честер…

Эта Белая Демонесса сначала просто рассказала о местонахождении восьми мавзолеев, а затем подробно описала их конкретные места и ситуации.

— Восемь мавзолеев уже отремонтированы. Они временно деактивировали туннель телепортации. Даже если у них есть соответствующие чары, нет способа открыть их снова. Найти их непосредственно из внешнего мира практически невозможно… Кроме принца Гроува, герцогини Георгины, двух ангелов королевской семьи и Георга III, больше никто не может войти…

«Ну, некоторые из этих мест были местами, где Конас Килгор часто охотился, так что это совпадает с моей догадкой. Это означает, что Белая Демонесса не лжёт… Я сделаю подтверждение над серым туманом позже…»

«Если это действительно так, то это будет довольно хлопотно… При нынешней ситуации, будь то принц Гроув или герцогиня Георгина, они определённо попадут под прицел ангелов…»

«Самое большое препятствие — войти в руины. Как только вход будет найден, последующие действия не будут столь опасными. Война уже началась, и нужно сражаться с фейсакийцами. Полубоги — ограниченный ресурс, поэтому Георг III никак не может допустить, чтобы каждые руины охранял святой, а для подкрепления можно было прислать ангела…» — Пока мысли Клейна мчались, он впервые задал вопрос:

— У королевской семьи два ангела?

— На самом деле, это не так. Вполне вероятно, что Георг III тоже один, — честно ответила Катарина. — Один из этих двух ангелов — основатель Королевства Лоэн, Протектор Вильгельм I, который сохранился со времён Четвёртой Эпохи. Он — Десница Ордена, Арбитр 1-ой Последовательности, а другой — бывший герцог Саутвилла, Длинк Август. Он — Уравнитель 2-й Последовательности… Что касается того, сколько запечатанных артефактов 0-го класса есть у королевской семьи, я не знаю точно.

«Основатель на десятифунтовой купюре всё ещё жив? У меня такое чувство, что история снова просочилась в реальность…» — После некоторого раздумья он кивнул и спросил:

— Почему вы работаете с Георгом III?

— Ради Потусторонней Черты Завоевателя. Она уже в наших руках. — Выражение лица Катарины стало немного взволнованным.

«Завоеватель — это название зелья 1-ой Последовательности Пути Красного Жреца!»

— Тогда, будет ли оно принадлежать Изначальной Демонессе, или будет принадлежать высшим эшелонам вашей секты? — задумчиво спросил Клейн. — Кто такие высшие чины вашей секты?

— Он будет принесён в жертву Изначальной. Однако сначала мы должны найти запечатанный артефакт, который забрала Трисси. В настоящее время он хранится у Чёрной Святой… Все высшие чины нашей секты имеют цвета в качестве кодовых имён. — правдиво ответила Катарина.

Разобравшись в деталях, Клейн прекратил обращение к духу, очистил алтарь и позволил духу Белой Демонессы вернуться в стеклянное окно.

Что касается его самого, то его тело внезапно стало прозрачным. С помощью Телепортации он исчез из этого региона, встретившись со своим настоящим телом и другой марионеткой.

Проследив за уходом Германа Воробья, мрачность и растерянность на лице Катарины внезапно исчезли, а выражение её лица стало чрезвычайно проницательным.

Затем она вошла в стеклянное окно, которое снова стало тёмным.

Через несколько секунд Саурон Эйнхорн Медичи и Белая Демонесса Катарина вместе вышли из “зеркала”. Фигура последней была чёткой и наполненной плотью. На ней не было никаких признаков смерти!

— Ты хочешь сказать, что он спрашивал о других восьми тайных мавзолеях Георга III? Сила, к которой он обращался для спиритического сеанса принадлежит Вечной Ночи? — Злой дух Красного Ангела погладил свой подбородок и повернулся, чтобы спросить Катарину.

Белая Демонесса слегка кивнула и ответила:

— Верно.

— Хех. — Злой дух Красного Ангела тут же рассмеялся. — Значит, он не хочет, чтобы Георг III стал Тёмным Императором.

Глаза Катарины забегали по сторонам, и она улыбнулась.

— Но это невозможно. Неважно, как быстро он продвигается или какую помощь получает, он никак не сможет противостоять объединённым силам королевской семьи, военных и этой организации. Нет, если это будет только семья Августа, с его уровнем и силой, он не сможет ничего сделать, если только Вечная Ночь лично не спустится.

Сказав это, Белая Демонесса спросила, казалось бы, обычным тоном:

— Я очень озадачена. Почему ты не убил меня сразу после того, как получил абсолютное преимущество надо мной?

Злой дух Красного Ангела посмотрел на неё, уголки его рта медленно искривились.

— Ты думаешь, что достойна быть моей истинной целью?

Глава 1111 — “Мастер покера”

Услышав ответ злого духа Красного Ангела, Белая Демонесса Катарина мгновенно застыла, не в силах сдержать свой гнев.

Саурон Эйнхорн Медичи рассмеялся и продолжил:

— Ты, должно быть, стала полубогом в конце Четвёртой Эпохи. Прошло более тысячи лет, но ты так и не стала ангелом. Разве ты не чувствуешь себя неполноценной? Что касается того парня, который только что был здесь, то вначале ему пришлось полагаться на Азика Эггерса, чтобы встретиться с тобой лицом к лицу. Он был слаб, как только что вылупившийся птенец. Но сейчас, менее чем за год, он уже достиг 4-й Последовательности и обрёл божественность. Он способен сравниться с тобой по силе. У тебя нет никаких мыслей по этому поводу? Разве ты не думала, что последние тысячи лет прошли впустую? Даже собака может открыть врата к ангельству, прожив более тысячи лет. Я знаю, о чём ты думаешь. Ты очень ревнива, а с другой стороны, у тебя есть извращённое желание. Ты хочешь доказать свою правоту, переспав с ним. Вы, Демонессы, действительно смешны. С одной стороны, вы настаиваете на том, что изначально были мужчинами, чтобы не потерять себя, в результате чего вы теряете контроль. С другой стороны, вам приходится демонстрировать женское очарование и пробовать свои силы в экстремальном наслаждении и сильной любви. Но у нас, Охотников, нет такой проблемы. Независимо от того, какого пола мы были вначале, всё, что нам нужно делать в будущем — это война, война, война! Изначальная действительно извращенка. Позволить чистой женщине встать на Путь Демонессы было бы гораздо лучше; однако, поколение за поколением, ты несёшь вред. И ради чего? Разве главная цель не заключается в том, чтобы отомстить судьбе?

Каждое слово злого духа Красного Ангела было подобно стреле, вонзившейся в сердце Белой Демонессы. От этого её прекрасное и утончённое лицо исказилось, а гладкие длинные волосы цвета воронова крыла, казалось, стали гуще.

Саурон Эйнхорн Медичи взглянул на Катарину и тут же захихикал.

— Только не говори мне, что ты теряешь контроль над собой из-за моей провокации? Какое ностальгическое чувство.

Злой дух Красного Ангела сделал паузу на мгновение, прежде чем сказать:

— Теперь ты можешь уйти. Если что, то не забудь произнести моё почётное имя. Конечно, если понадобится, я приду к тебе напрямую.

Выражение лица Белой Демонессы Катарины вернулось к нормальному. Она слегка нахмурилась и спросила с недоверием:

— Ты позволяешь мне уйти, вот так просто?

Злой дух Красного Ангела усмехнулся.

— А что? Ты хочешь переспать со мной? Это не невозможно, если время подходящее, но есть кое-что очень важное, что нужно сделать прямо сейчас. Не волнуйся. Поскольку ты уже произнесла моё почётное имя и отдала мне каплю своей крови, ты будешь под моим присмотром и в любой момент можешь попасть под моё влияние. Неужели ты уже забыла о различиях между ангелом и святым? Разве ты не знаешь, насколько могущественна настоящая фигура высокого уровня? Хе-хе, если только ты напрямую не помолишься Изначальной и не получишь ответ; в противном случае ты никогда не сможешь освободиться от моего взгляда. Ну, в обычных обстоятельствах ангел может сделать такое, но это ограничено только ситуацией, когда ты только воспеваешь моё почётное имя. Если ты не веришь мне, я позволю тебе обратиться за помощью к ангелу.

Белая Демонесса Катарина слушала с мрачным выражением лица, прежде чем наконец улыбнулась.

— Я буду помнить о ваших наставлениях, лорд Медичи.

Брови Саурона Эйнхорна Медичи дёрнулись.

— Ты не кажешься такой покладистой. Я даже могу представить, каково тебе было, когда ты столкнулась с Германом Воробьём, но меня это не волнует. Ах да, я забыл тебе сказать. Будет лучше, если ты немедленно подтвердишь состояние своих кровных потомков. Не кажется ли тебе подозрительным, что Герману Воробью удалось так легко найти тебя?

Лицо Катарины слегка побледнело, но затем стало серьёзным. Она медленно кивнула и сказала:

— Я поняла.

С этими словами она тут же отступила и снова вошла в стеклянную витрину. Было неизвестно, куда она направилась в иллюзорном, сложенном из зеркал мире.

Когда Белая Демонесса исчезла, на левой стороне левой щеки злого духа Красного Ангела внезапно появилась кровавая рана, и он издал звук:

— Какая превосходная актриса. Она создала впечатление, что не умеет контролировать своё выражение лица, показала свою неугомонность и недостаток ума, как будто её скрытые мотивы легко обнаружить.

— Верно. Таким образом, есть большая вероятность, что мы принизим её и ослабим нашу бдительность по отношению к ней. — На правой щеке злого духа Красного Ангела появилась отвратительная трещина.

— Эх, Демонессы действительно очень хитры. Однако я никогда не недооценивал добычу. — Злой дух Красного Ангела использовал свой нормальный рот, чтобы сказать, — Она хочет вывести меня из равновесия и заставить принизить её, но это невозможно.

Кровавая рана на его левой щеке открылась и закрылась и ответила:

— Тогда почему ты был захвачен Алистой Тюдор?

— Это из-за вас двоих. — Личность, принадлежавшая Медичи, надулась и сказала, — Это не имеет ничего общего с принижением и ослаблением.

Трещина цвета крови справой стороны фыркнула и сказала:

— Каково это — стать чьей-то добычей? Могущественный Бог Войны, Красный Ангел рядом с Творцом?

«Неплохо.» Выражение лица Медичи немного потемнело, но в словах «его», казалось, слышалось некоторое самодовольство.

Личность, принадлежавшая Саурону, сказала левой щекой:

— Ты действительно любишь блефовать, чтобы достичь своих целей. Тогда Алистра и компания сумели разглядеть твою ложь, поэтому им удалось воспользоваться возможностью.

— И только что ты блефовал с Катариной. Ты способен только выпускать свою ауру, полагаясь на ловушки и внезапные атаки, чтобы нанести определённый урон. Ты никак не мог быстро прикончить её, но ты притворился, что вернулся в состояние 1-ой Последовательности, обманом заставил её произнести твоё почётное имя и отдать свою кровь.

Медичи снова надулся и сказал:

— Блеф — это также нормальный стиль игры в покер. Эффект довольно хороший, не так ли?

В этот момент Красный Ангел усмехнулся и сказал:

— Более того, это не просто блеф. Больше всего я люблю подмешивать в блеф одну-две правды, что позволяет мне поджидать тех, кто думает, что разгадал мою маскировку, и попасть в ловушку. Это совсем как те ошибки, которые вы, два идиота, совершили тогда. Но вы погибли первыми!

Две стороны лица злого духа Красного Ангела треснули одновременно.

Без колебаний Медичи сказал:

— Это значит, что я самый сильный и достоин самого пристального внимания!

С этими словами три личности злого духа Красного Ангела одновременно замолчали. Через несколько секунд трещина цвета крови, представлявшая Эйнхорна, открылась и закрылась.

— Связь Германа Воробья с Вечной Ночью теснее, чем я себе представлял. Он должен был заметить истинное состояние Катарины сразу же.

Медичи усмехнулся и сказал:

— Всё в порядке. Это то, что Она молчаливо разрешила в первую очередь. Когда случился Великий Смог Баклунда, все, кто участвовал в операции, исчезли. Только та Демонесса по имени Трисси всё ещё жива. Разве этого не достаточно, чтобы что-то объяснить?

Саурон и Эйнхорн промолчали, позволяя кровавой трещине на щеках затянуться и зажить.

Затем злой дух Красного Ангела отразил себя на стекле окна и исчез из области вокруг Колокола Порядка.

…

Над серовато-белым туманом, внутри древнего дворца.

Глядя на крутящийся топазовый кулон в своей руке, Клейн неопределённо кивнул.

Он уже использовал спиритическое исследование, чтобы подтвердить ответы Катарины, и пришёл к конкретному выводу.

Вслед за этим он начал гадание по снам, основываясь на том, что знал о восьми тайных мавзолеях. Он увидел соответствующие области и их размытые состояния.

Это дало ему понять, что проникнуть туда обычными методами невозможно. Даже процесс проникновения без постороннего вмешательства не позволял обнаружить внутреннюю часть мавзолеев.

«Это очень хлопотно… Кроме того, когда я вызывал дух Белой Демонессы, он сильно отличался от того, что я делал для Конаса Килгора и Хвина Рамбиса. У неё было слишком много выражений, а её ответ был более активным… Это что-то особенное в Демонессах, или это связано с другими факторами?» — Подумав, он мановением руки достал лист бумаги, испачканный кровью Вице-Адмирала Болезней. Он записал соответствующее предложение и произвёл гадание по снам, чтобы найти свою цель.

В размытом мире Клейн увидел Трейси, которая выбралась из своих паутинных сетей и смотрела в окно.

Вокруг была тёмная и иллюзорная буря, из-за которой он не мог понять, где она находится.

«Трейси сбежала… Она не выглядит печальной. Она чувствует лишь некий гнев и растерянность… Неужели её отношения с Белой Демонессой настолько ужасны? А может быть…» — Как раз в тот момент, когда он был озадачен, он увидел, как чёрное пламя внезапно разгорелось и растопило его сон.

Он открыл глаза и убедился, что больше не может использовать кровь в своей руке, чтобы определить местоположение Вице-Адмирала Болезней Трейси. Это означало, что полубог использовал технику мистицизма, чтобы разорвать связь между ними.

«Может ли быть так, что Белая Демонесса Катарина ещё не умерла? Это… Верно, когда злой дух Красного Ангела отвечал мне, он использовал риторические вопросы. Он вовсе не признавал этого… Я вызывал дух живого человека!» — Клейн мгновенно просветлел и поспешил провести ещё одно гадание. Наконец, он подтвердил, что Белая Демонесса действительно жива.

«Действительно, истинная цель злого духа Красного Ангела — не Белая Демонесса… Кроме того, в сочетании с данными о ходе усвоения моего зелья, могу ли я сказать, что злой дух Красного Ангела слабее, чем я себе представлял? Он даже не восстановился до уровня 2-ой Последовательности, и он не смог быстро прикончить Белую Демонессу. Он мог полагаться только на другие средства, чтобы подчинить её?» — Поразмыслив мгновение, Клейн понял, что не может прийти к какому-то выводу.

Он быстро обуздал свои мысли и прекратил обдумывать проблему. Это произошло потому, что он уже получил необходимую ему информацию от Белой Демонессы Катарины.

Клейн отложил лист бумаги, испачканный кровью Вице-Адмирала Болезней, и внезапно усмехнулся.

«Разрывает связь между кровью и телом, не позволяя силам прорицания и предсказания использовать её в качестве медиума?»

«Интересно, сработает ли это, если натереть ей поверхность Путешествия Гросселя?»

Посмотрев на бумажку несколько секунд, Клейн на время отказался от идеи проверить её, поскольку в этом не было никакой необходимости.

Его внимание быстро переключилось на остальные восемь мавзолеев Георга III.

«Обычный ход мысли врятли сработает. Вещи, которые я могу придумать, определённо могут придумать и ангелы и святые при Георге III…»

«Если бы не тот факт, что боги уже молчаливо одобрили это дело, разоблачение этого дела путём печати на листовках могло бы быть эффективным…»

«Хм, телепортационный узел… Руины Тюдоров… Это…»

Пока он думал об этом, ему в голову внезапно пришла мысль. У него появилась идея.

Глава 1112 — Путевые заметки

В великолепном дворце над серым туманом Клейн вытянул правую руку и постучал пальцами по краю длинного пёстрого стола:

«Пять больших семейных кланов династии Тюдоров — это Амон, Авраам, Антигон, Иаков и Тамара… Тот, кто помог Алисте Тюдор стать Кровавым Императором, были Короли Ангелов: Адам, Амон и Авраам…»

«Можно ли сделать вывод, что во времена Объединённой Империи Тюдоров-Трунсуэстов рядом с Алистой стояли консулы, Амон и Авраам?»

«Если это так, то Кровавый Император Алиста Тюдор изначально не планировал менять Путь. Когда он тайно строил мавзолеи, он, скорее всего, обратился бы за помощью к одному или нескольким из: Амона, Авраама и Антигона. Что касается Вефиля Авраама, то он — Мистер Дур, и он с Пути Ученика. Когда дело доходит до Телепортации, даже истинное божество может быть не так хорошо, как Он…»

«Итак, может ли телепортационный узел в руинах Тюдоров быть создан Бетелем Авраамом?»

«Вероятность этого высока!»

«Да, только такие важные фигуры, как Мистер Дур, могут входить и выходить из секретных руин на таком уровне. Даже моё гадание над серым туманом не в состоянии точно определить их местоположение. Точно так же и ангелу, владеющему Сокрытием, трудно проникнуть туда напрямую…»

Среди своих мыслей Клейн всё больше склонялся к тому, что его собственная догадка ближе к реальности.

«Интересно, оставил ли Мистера Дур какую-нибудь информацию, позволяющую определить точные координаты или способы проникновения? Это потребует от Мисс Маг снова обратиться к своему учителю…»

«Фух, я очень надеюсь, что Мисс Маг сможет стать Путешественником как можно скорее. Тогда ей не нужно будет писать письма, чтобы связаться со своим учителем. Она могла бы Телепортироваться напрямую. Да, она может сделать это сейчас, но то, что она сможет “записать” так много заклинаний Путешествия, напугает её учителя и вызовет подозрения. Это действительно хлопотно…»

«Если семья Авраам не оставила никаких записей, должен ли я пытаться поговорить с Мистером Дуром? Это не только хлопотно, но и опасно… Самое главное, что Мисс Маг ещё не достигла 5-ой Последовательности. Она ещё не способна чётко слышать и тем более отвечать Мистеру Дуру. Я не могу превратить её в свою марионетку или спуститься в её тело…» — В начале Клейн всерьёз подумывал о том, чтобы общаться с Мистером Дуром через Мисс Маг, когда он впервые вытащил её над серым туманом. Позже, после того как он узнал больше, эта идея стала вызывать у него все больше опасений, и он не решился пойти на такой риск.

Кроме того, на том уровне, на котором он сейчас находился, не хватало мер, обеспечивающих достаточную безопасность.

Пока его мысли метались, он вдруг вздохнул и сказал:

— Терпение…

…

В море, на острове с относительно высокой пиратской активностью.

Форс подняла бокал и сделала глоток прозрачной и бесцветной жидкости в предвкушении.

Её лицо скривилось, как будто она попробовала что-то труднопроглотимое.

«Не слишком ли неполноценно это Ланти Пруф? Почему им так весело пить это?» — Форс отставила чашку, подняла правую руку и вытерла рот рукой.

«Кроме содержания алкоголя, у него нет других достоинств. Разве что он дешёвый!»

Выпив холодной воды из другой чашки, Форс взяла перьевую ручку и написала в довольно некачественном блокноте:

Здешние пираты гонятся только за крепким алкоголем, следя за ценой. Для них быть пьяным важнее всего остального.
Трое моих знакомых пиратов рассказали мне, что этот портовый город был построен ими. Сначала они только причаливали здесь свои корабли, чтобы спрятать награбленное и поселить свои семьи. Позже сюда стали приходить и селиться банкроты, авантюристы и беглецы от налогов. Они также распахивали землю на острове и строили дома. Наконец, здесь образовался рынок, и морские купцы слетались сюда, как акулы на запах крови.

В этот момент Форс подняла взгляд на трёх пиратов, свернувшихся калачиком в углу.

— Вам есть что ещё сказать?

Три грузных пирата одновременно вздрогнули и со скорбным выражением лица ответили:

— Нет, правда. У нас ничего нет.

«…Должна сказать, что мне очень нравится подражать поведению Мистера Мира, когда дело касается общения с пиратами…» — Форс вздохнула и покачала головой. Она отвела взгляд и продолжила писать:

Здесь царят либеральные настроения. Если женщины заинтересованы в каком-либо мужчине, они могут, как и мужчины, предложить цену. Точно так же это работает, когда мужчина привлекает внимание другого мужчины, или когда женщина привлекает внимание другой женщины. По словам трёх моих друзей-пиратов, из-за длительных периодов подавления и скуки во время дрейфа в море, для некоторых людей неизбежно экспериментировать с некоторыми запретными табу. В этом аспекте они были очень честны и даже описали свой опыт…
Кроме того, они сообщили мне о вещах, в которые я никогда не осмеливался верить: Пираты на самом деле выступают за концепцию демократии и справедливости.
Это полностью перевернуло мои представления. Но если хорошенько подумать, то понять это не кажется сложным. По крайней мере, они не говорили, что отстаивают справедливость.
Объяснение трёх моих друзей-пиратов заключается в том, что когда человек со своим оружием не обладает абсолютной, подавляющей силой, на пиратском корабле всегда существует тирания большинства. Кроме того, большой корабль требует большого количества людей для управления им… Когда эти факторы объединяются, это заставляет пиратскую команду очень трепетно относиться к демократии. Всегда найдётся капитан, команда которого время от времени будет голосовать за то, чтобы изгнать или даже убить его.
Я считаю, что если капитан обладает абсолютной силой, то пиратская команда определённо выработает другой стиль управления.

В этот момент Форс снова выглянула в окно и увидела, что под голубым небом и белыми облаками здания из дерева и камней образовали плотный круг вокруг рынка. Время от времени она видела, как несколько детей в изорванной одежде проскакивали мимо.

Услышав чрезвычайно оживлённую суету, Форс снова написала:

Здесь вообще нет никакого городского планирования. Все бездумно строят свои дома и расширяют границы. В результате по многим дорогам может пройти только один человек. Солнечного света нет вообще…
Моя первая реакция заключается в том, что как только вспыхнет пожар, исход будет крайне ужасающим. В Баклунде однажды произошла похожая трагедия. Однако трое моих друзей-пиратов сказали мне, что это не то, о чём стоит беспокоиться, потому что здесь влажно и часто идут дожди. Люди с особыми способностями никогда не держат их в тайне…
Это место всё ещё находится под влиянием войны. Хотя здесь царит хаос, это даёт людям ощущение спокойствия.
Кроме того, больше всего они боятся не Короля Пяти Морей Наста и не всевозможных ужасающих легенд, а сумасшедшего искателя приключений Германа Воробья. Все пираты предупреждены своими коллегами не пить до поздней ночи.
Они не должны гулять посреди ночи или пользоваться маленькими переулками. Потому что это может привести к тому, что они пропадут. А убийцей, по слухам, является тот самый джентльмен…
Является ли это формой “охоты”?

Пока она писала, выражение лица Форс постепенно становилось торжественным. Она поспешно достала ещё одну пачку бумаги и добавила содержание:

…По ночам в больнице царит неповторимый холод, а темнота за окнами намного гуще, чем в других местах…
…Никто не знает, почему та молодая женщина, которая живёт в одноместной палате, заставляет членов своей семьи приносить ей грибы и травы. Никто не знает, где эти вещи оказываются. Короче говоря, в палате не было никаких следов пожара, а на улице нет брошенного хлама. Это заставляет медсестёр подозревать, что пациентка тайно питается грибами и травами…

…

Стоя перед горой, Послеполуденный Город, который был разделён на три региона: верхний, средний и нижний, имел лагерь, разбитый Городом Серебра.

Деррик Берг сцепил руки и поднёс их ко рту, тихо напевая:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе…

После благочестивого песнопения он встал, поднял древний бронзовый крест, покрытый острыми шипами, и пошёл к костру снаружи.

Поскольку Незатемнённое Распятие не могло сосуществовать с другими мистическими предметами, его гигантский молот, названный Рёвом Бога Грома, можно было лишь временно оставить Хаиму и Джошуа.

Когда экспедиционная группа Города Серебра собралась, Клейн, находившийся в Баклунде, уже появился над серым туманом. Он поднял Скипетр Морского Бога и, с помощью пульсирующей багровой звезды, увидел ситуацию в Послеполуденном Городе и расширил своё видение в сторону Двора Короля Гиганта.

Если бы он не использовал молитвенный свет и Скипетр Морского Бога, Клейн не смог бы расширить своё поле зрения, полагаясь только на багровые звёзды.

По мере того как его взгляд перемещался, в его глазах постепенно появлялся красивый, но глубокий сумрак.

В области, где застыли сумерки, находились бесчисленные дворцы, бесчисленные башни и множество величественных городских стен. Они были великолепны и роскошны, напоминая чудо, встречающееся в мифах и легендах. Более того, они были застывшими во времени.

«Двор Короля Великанов!»

Пытаясь увеличить изображение своим зрением, Клейн понял, что не может разглядеть точную обстановку в полумраке.

«Как и ожидалось от божественного царства древнего бога, и это не то, что было заброшено или спрятано… Неудивительно, что Короли Ангелов выбрали это место для тайного собрания… Надеюсь, что молитва Солнца после входа во Двор Короля Великанов поможет мне увидеть его более ясно…» — Клейн задумчиво кивнул.

В то же время он сосредоточил часть своего внимания на Старейшине Пастыре Ловии. Он обнаружил, что у этой дамы была иллюзорная серебряная броня, покрывающая всё её тело.

«Это должен быть злой дух, которого она Захватила… Я ещё не видел никаких последствий от Истинного Творца…» — Клейн медленно выдохнул и терпеливо ждал дальнейшего развития событий.

Через некоторое время под руководством главы Колина Илиада экспедиционная группа из девяти человек, включая Деррика Берга, покинула лагерь Послеполуденного города. Они пошли по лестнице, вымощенной серыми камнями, и направились к вершине горы.

Это были по меньшей мере Потусторонние 6-ой Последовательности, и большинство из них принадлежали к Пути Воина. Они двигались с относительно высокой скоростью, преодолевая несколько волн монстров, которые в основном были гнилыми гигантами. Наконец, они добрались до области, окутанной сумерками. Они были потрясены грандиозным и эпическим зданием, и в течение короткого времени никто не разговаривал.

Кроме того, они впервые столкнулись с местом, где не было вспышек молний, местом, которое освещалось “естественным” светом!

Охотник на Демонов Колин сузил глаза. Он достал небольшую металлическую бутылку и выпил жидкость из неё.

После эволюции в течение многих поколений они привыкли к тёмной среде с частыми молниями. Они инстинктивно боялись такой ситуации, которая находилась в состоянии застывших сумерек.

Это было одновременно и надеждой, и страхом.

Выпив приготовленное зелье и мысленно подготовившись, Колин Илиада и Пастырь Ловия возглавили членов экспедиционной группы, когда они ступили в освещённую закатом область.

Прежде чем Деррик успел что-либо почувствовать, он увидел, как Незатемнённое Распятие в его руке упало, обнажив телесную форму, сформированную из чистого света.

Однако свет, излучаемый телесным телом, больше не был чистым. Он был окрашен в оранжево-красный цвет, присущий только сумеркам.

Сразу после этого Деррик почувствовал, как резко ухудшилось его состояние. Казалось, что он находится в самой слабой точке “дня”, готовый встретить приближающуюся “ночь”.

Глава 1114 — Остаточная воля

Лес, который должен был быть погружён в темноту и упадок, наполнился оранжево-красным светом сумерек. Свет был интенсивным и жгучим, как огонь, но он не мог не не нести в себе ощущение блеска, которое невозможно было игнорировать.

Деррик Берг медленно шёл вперёд с Незатемнённым Распятием, которое казалось чистым светом, конденсирующимся в его руке. Охотник на Демонов Колин, шедший за ним слева, держал в руке два прямых меча. Хаим, шедший позади него справа, держал молот Рёв Бога Грома. Этот двухметровый полугигант был готов в любой момент поменять молот на запечатанный артефакт с Дерриком.

Сияние, испускаемое Незатемнённым Распятием, становилось всё более тусклым, словно солнце уже зашло за горизонт, оставив лишь слабый золотистый свет.

Конечно, никто из жителей Города Серебра никогда не видел подобной сцены. Они могли только использовать описания из древней литературы, чтобы представить себе это. Кроме того, они впервые поняли, что такое закат.

По мере того как группа исследователей продвигалась всё глубже, в почти замёрзшем Увядающем Лесу начал дуть ветер. Казалось, что в глубине леса плачут бесчисленные живые существа.

Однако Деррик и компания не почувствовали никакого дуновения ветра.

Шум ветра усилился, заставив его сердце затрепетать. Деррик вдруг почувствовал, как по его шее пробежал холодок, от которого волосы встали дыбом. Его тело и разум стали холодными.

Вообще говоря, человеческий инстинкт в такие моменты заставлял людей сжимать шею, поднимать руки и защищать спину. Затем они наполовину поворачивали своё тело, наблюдали за ситуацией и были готовы к атаке. Однако Деррик так не поступил, потому что в опасной обстановке опрометчивость часто приводила к ужасным ситуациям. Кроме того, у него за спиной были вождь и его товарищ по команде. Он полностью верил в то, что они вовремя среагируют; таким образом, он доверил им свою жизнь.

Со свистом серебристо-белое лезвие, обвитое маленьким змееподобным электрическим болтом, пронеслось над шеей Деррика, испарив размытую и искажённую фигуру в свете сумерек.

В то же время Незатемнённое Распятие сработало на что-то. Оно внезапно вышло из своего мрачного и тусклого состояния, заставив излучаемый им свет снова стать ярким и чистым.

Казалось, что в окрестностях сразу же наступил рассвет, так как в свете зари начали появляться неописуемые чёрные тени, которые затем быстро растаяли.

Когда всё успокоилось, Деррик посмотрел вперёд и с любопытством спросил:

— Что это такое? Они не похожи ни на призраков, ни на тени, ни на злых духов…

Охотник на Демонов Колин осмотрел местность и медленно сказал:

— Остатки какой-то ауры… Похоже, они соединились с силой сумерек, вызвав некую аномалию.

«Я никогда не видел таких чудовищ…» — Деррик крепче сжал Незатемнённое Распятие и провёл другим пальцем, который не был уколот, по шипам.

Опираясь на Незатемнённое Распятие, которое было заклятием зла вокруг них, экспедиционная группа продвигалась довольно гладко. Вскоре они оказались в глубине Увядающего леса, сквозь деревья смутно виднелись оранжево-красные облака вдалеке.

Повреждения здесь были не слишком серьёзными. Ветки и листья оставались висеть в воздухе, блокируя застывшие сумерки и делая окружающую обстановку более мрачной.

Осторожно обогнув это место, область перед глазами Деррика внезапно осветилась. Он увидел два серовато-белых пёстрых надгробия.

Прежде чем он успел внимательно рассмотреть их, лучи сумерек, пробивающиеся сквозь просветы листвы, одновременно произвели странный эффект преломления, сплетаясь в гигантскую фигуру высотой около десяти метров.

Эта фигура была очень размытой, в ней чувствовалась вечная и невозмутимая атмосфера. Она была похожа на отражение мифической эпохи.

Его кожа была серовато-голубого цвета, а на нём были серебристо-серые доспехи, которые, казалось, были испачканы кровью. Его лицо светилось, как заходящее солнце, как будто это было проявлением его глаз. Одно его существование заставляло окружающие деревья и пустоту сгибаться, отчего всё вокруг начинало неудержимо убывать.

При виде этой сцены в голове каждого возникла мысль, не требующая объяснений:

«Король-гигант, Древний Бог Аурмир!»

На коже членов экспедиционной группы — Джошуа, Хаима и Антионы — появились мурашки. Постепенно мурашки излучали серовато-синий цвет. В центре их бровей корчились плоть и кровь, как будто монстр вот-вот вырвется наружу.

Они все вместе находились в состоянии, когда теряют контроль над собой.

Они даже не заметили появления Мифического Существа. Простое приближение к фигуре привело к тому, что они начали терять контроль над собой по мере того, как нарастала тяжесть происходящего.

Деррик Берг был в относительном порядке, потому что чистый свет Незатемнённого Распятия окутывал его, давая ему ощущение тепла, позволяя ему временно противостоять ослабевающему эффекту.

В этот момент Колин Илиад уже наклонился. Он держал два меча, смазанных мазью, и на большой скорости, словно ураган, устремился к этой ужасающей фигуре.

Однако этот Охотник на Демонов не бежал по прямой. Он двигался влево и вправо, приближаясь к врагу зигзагообразно.

Гигантская фигура, стоявшая в сумерках, смотрела на всё своими глазами, похожими на закатные. Она казалась безэмоциональной, словно статуя, высеченная из камня.

Внезапно на его лице вспыхнуло сияние.

Затем он наклонился и сильно ударил кулаками по земле.

Земля сильно задрожала, и в ней открылась трещина. От этого Деррик и остальные потеряли равновесие, зашатались и чуть не упали.

Что касается Охотника на Демонов Колина, то он заранее подпрыгнул вверх на высоту более десяти метров и с силой обрушил вниз два своих меча.

В этот момент фигура, которая, казалось, пришла из мифической легенды, вытащила иллюзорный меч из расщелины в земле. Гигантский меч, который казался проявлением самого сумрака, внезапно взметнулся вперёд.

Оранжево-красный шторм света внезапно принял форму и устремился в сторону Охотника на Демонов Колина, а также Деррика и компании, которые были прямо за ним.

Везде, где проходил свет, деревья увядали, а почва превращалась в песок. Всё начало необратимо исчезать, как только прочертился путь.

Сумеречная буря была блокирована невидимыми стенами, отчего лес задрожал.

В какой-то момент рядом с Дерриком появилась Старейшина Пастырь Ловия. Перед ним стояла высокая иллюзорная фигура, облачённая в серебряные доспехи.

Фигура с тёмно-красным свечением возле глаз склонилась и вонзила иллюзорный меч в землю, создав необычайно прочную и невидимую стену.

В этот момент два меча Охотника на Демонов Колина вонзились в почти десятиметровую фигуру, обладавшую аурой древнего бога, посылая бесчисленные искры.

Серебристо-белая фигура не получила никаких повреждений. Серебристо-серые доспехи, покрытые пятнами крови, лишь слегка потускнели.

С силой отскочив, Колин снова взмыл вверх. Он перевернулся в воздухе и снова начал атаку.

В Домене Увядания он не осмелился выпустить свою форму Мифического Существа, потому что, скорее всего, не было возможности обратить её вспять.

Увидев, что фантом, возникший из мифической легенды, был заблокирован, Деррик поспешно уловил внезапную дрожь и жар от Незатемнённого Распятия на своей ладони и прижал палец к шипу.

Вместе с болью его кровь хлынула в крест. Энергичный и яркий свет вспыхнул, взлетел в воздух и развернулся вниз, мгновенно окутав фигуру в серебристо-серых доспехах. Его глаза были похожи на миниатюрное заходящее солнце.

В святом, торжественном и чистом свете гигантская иллюзорная фигура перестала двигаться, словно столкнулась со своим естественным врагом, а серебристо-серые доспехи, запятнанные светом сумерек, начали таять.

Воспользовавшись случаем, рыцарь злого духа, стоявший перед Старейшиной Ловии, выхватил из земли иллюзорный меч. С несколькими серебряными разрывами, которые колебались между исчезновением и появлением, они мгновенно поразили врага.

Два меча Охотника на Демонов Колина рассекли землю, словно испуская лучи рассветного света, окутавшего голову древней фигуры.

Джошуа, Хаим и остальные без колебаний наносили свои сильнейшие удары.

После трёх раундов иллюзорная фигура, которая, казалось, перенеслась из прошлого, наконец, начала рассыпаться, превращаясь в горящие оранжевые точки света.

Когда Охотник на Демонов Колин приземлился на землю, он задумался и сказал:

— Это должны были быть остатки воли Короля Великанов, чтобы защитить эту область. После многих лет слияния с окружающей средой он обрёл определённую силу и форму. Это разновидность злого духа. Какие тайны здесь скрыты…

Услышав слова вождя, все бросили взгляды вперёд, туда, где страшный фантом преградил им путь. Атмосфера была довольно тяжёлой.

«К счастью, это был всего лишь злой дух, которого сдерживало Незатемнённое Распятие… Это была лишь крошечная часть его остаточной воли, и сил у него почти не осталось. Спустя тысячи лет он всё так же страшен, как и прежде. Каким бы был настоящий древний бог… А почему у него такая сильная воля защищать это? Может, потому что здесь похоронены его родители?» — Вздохнув с облегчением, Деррик последовал за вождём и командой к гробнице, испытывая при этом недоумение и любопытство.

«Фух… Мне не нужно ничего делать… Должен сказать, что это Незатемнённое Распятие действительно оказалось очень полезно во Дворе Короля Великанов. Оно настолько хорошо, что я думаю, не является ли оно целью Адама…» — Над серым туманом Клейн вздохнул с облегчением и опустил Скипетр Морского Бога, поднятый ранее.

Затем он бросил взгляд на место, где остаточная воля Короля Великанов продолжала защищать его на протяжении тысячелетий.

Первое, что он увидел, были два древних пёстрых надгробия. На них были написаны слова “Отец” и “Мать” на йотунском языке.

Они таили в себе загадочность, способную всколыхнуть силы природы. Это позволяло напрямую ощущать смешанные эмоции ностальгии, грусти, боли и вины, не осознавая, что они заражены и вызывают депрессию.

За каменным столбом находилась могила, но она уже была разрушена, обнажив под собой два чёрных гроба.

Неизвестно, кто открыл крышки гробов, как будто было сделано подтверждение. В результате два серовато-белых скелета, лежащие внутри, засветились светом, проникающим сквозь листву, и окрасились в оранжево-красный цвет, напоминающий кровь.

Эти два скелета были похожи на людей. Один из них был ростом менее 1,9 метра, а другой — менее 1,8 метра.

Глава 1115 — Внутри королевского двора

Один из двух человекоподобных скелетов был ростом не более 1,9 метра, а другой — менее 1,8 метра. Он выглядел обычным, но нанёс невообразимый удар Клейну, находившемуся над серым туманом.

В этот момент он словно вернулся в то время, когда увидел дверь света и “коконы”. Хотя эмоции, которые он испытывал, были разными, шок был почти одинаковым.

«Это… Это не труп великанов… Они определённо принадлежат человеку… Родители Короля Великанов Аурмира были людьми?» — Глаза Клейна внезапно расширились, как будто жаждали впустить больше света, чтобы он смог увидеть всё более чётко.

Однако, как бы он ни рассматривал скелеты, он не смог найти у двух серовато-белых скелетов никаких признаков гигантов.

Их конечности были совершенно пропорциональны, а кости имели две глазницы. Они определённо не были низкорослыми гигантами!

После недолгого молчания Клейн снова опустил руку со Скипетром Морского Бога, и в его голове замелькали мысли:

«Возможно, это родители, не связанные кровным родством… Может быть, предки гигантов — люди… В Первую Эпоху, когда царили хаос и безумие, некоторые люди слились с Потусторонними Чертами, мутировав в жестоких, неразумных и кровожадных гигантов? С одной стороны, их потомки унаследовали их физические характеристики, с другой стороны, они постепенно восстанавливались психически. Таким образом, они стабилизировались и стали дикой и кровожадной расой. Среди них, Король Гигантов Аурмир был первой партией мутантов, но Он сумел сохранить определённый уровень разумности; следовательно, став древним богом? Источник всего этого действительно напоминает мифы о происхождении, Изначального Творца?»

После того как его мысли оформились в теорию, он начал устанавливать связи и одновременно придумывать новые вопросы:

«Почему Король Великанов объявил Увядающий Лес запретной зоной и не пускал туда живых существ?»

«Неужели он не хотел, чтобы стало известно о том, что люди являются предками великанов?»

«Но если это действительно так, он мог бы просто кремировать останки своих родителей. Незачем было так мучиться… Более того, откуда это сильное чувство вины?»

«Кто открыл гробницу? Древний бог солнца, убивший Короля Великанов? Бог рассвета, Бадхейль, или другие вспомогательные боги Двора Короля Гиганта?»

«Кроме того, поскольку предком великанов был человек, как насчёт эльфов, сангвинов и других сверхъестественных существ? Предки драконов на самом деле ящерицы?»

«Были ли в середине Второй Эпохи факторы, связанные с их различным происхождением, которые привели к конфликту между различными фракциями квази-людей и мутантов?»

Поскольку у Клейна не было достаточно подсказок или информации, ему было трудно вынести какое-либо суждение или придумать ещё какие-либо возможности. Он мог только силой обуздать свои мысли и сосредоточить своё внимание на экспедиционной группе Города Серебра.

В этот момент Охотник на Демонов Колин привёл Ловию, Деррика и остальных к каменной скрижали и увидел останки в гробнице.

Они также надолго погрузились в неописуемую тишину.

Наконец, Джошуа, который был в алой перчатке, нерешительно спросил:

— Это родители Короля Великанов?

С точки зрения Паладина Рассвета Города Серебра, эти два трупа действительно не были такими высокими, как гиганты. Они даже уступали ему в росте, когда он только-только стал взрослым.

Если их можно было принять за молодых гигантов, то пропорции и черты лица их тел не совпадали.

Вопрос Джошуа разнёсся по окрестностям, но никто не ответил.

Через несколько секунд Охотник на Демонов Колин медленно сказал:

— Вот почему это секрет.

Он не упомянул о своих мыслях или теориях.

— …Значит ли это, что гиганты на самом деле являются ответвлением людей, результатом трансформации, вызванной Потусторонней Чертой? — задумчиво произнесла винно-красноволосая Антиона eслышав это.

«Предки великанов — люди?» — Деррик почувствовал лёгкое головокружение от потрясения. Он почувствовал, что между ними существует огромная пропасть.

С этой мыслью он вспомнил о своих спутниках, потерявших контроль над собой, особенно о тех, кто выбрал Путь Гиганта. Он медленно и смутно верил, что это не невозможно.

Те, кто терял контроль, обычно становились ненормально большими. Их кожа была покрыта серовато-синим цветом, а посреди бровей была огромная трещина, в которую втягивалась пара глаз.

— Возможно, — коротко ответил Охотник на Демонов Колин.

Члены экспедиционной команды Города Серебра снова погрузились в молчание.

В этой атмосфере Деррик взглянул на Старейшину Пастыря Ловию и понял, что у этого члена Совета Шести было спокойное выражение лица. Оно не было ни торжественным, ни растерянным.

В этот момент Охотник на Демонов Колин осмотрелся и сказал:

— Разделитесь на группы по два-три человека и обыщите окрестности. Давайте посмотрим, можно ли что-нибудь найти.

Члены экспедиционной группы пришли в себя и начали осторожно исследовать местность, следуя указаниям вождя.

К сожалению, в этом Увядающем лесу не было ничего ценного, кроме деревьев, надгробных табличек и гробниц.

Не откладывая, Деррик обменялся с Хаимом запечатанными артефактами, чтобы его Потусторонняя Черта не была удалена Незатемнённым Распятием.

Затем они вслед за Охотником на Демонов Колином вышли из Увядающего Леса, обогнули выступающий валун на горе и нашли гигантскую пещеру высотой в тридцать метров.

Снаружи пещеры каменная стела уже рассыпалась на куски и поросла травой.

Под оранжевым светом сумерек создавалось неописуемое ощущение угасающей смерти.

Войдя в пещеру, экспедиционная группа Города Серебра пошла по выветрившимся каменным плитам и облупившимся фрескам. Они шли между засохшими сорняками и грубым гравием и с опаской осматривали местность.

С каждым шагом они чувствовали, что их жизненные силы слабеют и испытывают обезвоживание.

Спустя некоторое время экспедиционная группа Города Серебра наконец увидела серо-голубую дверь, которая была открыта.

По обеим сторонам двери лежали железно-чёрные фрагменты, которые, похоже, принадлежали каким-то доспехам.

— Здесь должна была быть охрана, — просто сказал Колин. Он достал бутылку с зельем и отпил глоток.

Его светло-голубые глаза быстро окрасились в тёмно-жёлтый цвет, а в зрачках появились два сложных тёмно-зелёных символа.

Внимательно понаблюдав некоторое время за серо-голубой дверью, он кивнул и вошёл в тёмный зал.

Все они прошли через дверь и вошли внутрь. Казалось, что зал держит невидимая рука, так как он поднялся вверх после громкого удара.

Более чем через десять секунд зал перестал двигаться. За дверью показался великолепный дворец, подпираемый каменными колоннами. Он выглядел как резиденция стражников.

Деррик подсознательно огляделся и прошёлся взглядом по различным предметам в зале. Он увидел две фрески с древними рисунками.

Главным героем фрески был гигант, который носил серебристые доспехи на все тело и излучал явное сияние. На месте его глаз находился сгусток света. В центре другой фрески стояла женщина с тёмно-каштановыми волосами. Это была женщина-великан в длинной кожаной юбке. В руках она держала пшеничную головку и плоды, а вокруг неё были поля, готовые к сбору урожая, прозрачные воды озера, плодоносящие деревья и яркие грибы.

«Бог Рассвета Бадхейль… Богиня урожая Омебелла…» — Деррик осознал это, слегка кивнув головой.

Затем он перевёл взгляд и увидел, что вождь смотрит на фреску с изображением богини урожая. Выражение его лица оставалось таким же тяжёлым, как и раньше.

«Неужели вождь надеется, что в Городе Серебра тоже будет настоящий “урожай”?» — Пока Деррик размышлял, он выполнил приказ Старейшины Пастыря Ловии, сформировав команду вместе с остальными. Затем они занялись поиском ценных предметов и проверили, нет ли скрытых проходов.

Примерно через семь-восемь минут они собрались вместе и последовали за вождём Колином Илиадом в главную дверь зала.

Колин Илиад воткнул оба меча в щель между каменными плитами перед собой. Он вытянул руки и надавил ими по обе стороны двери. С небольшим усилием они с тяжёлым грохотом распахнулись.

Оранжевый и великолепный свет сумерек тихо пролился внутрь, позволяя экспедиционной группе Города Серебра увидеть дворцы и многочисленные башни, которые производили сильное визуальное впечатление.

Масштаб, великолепие и эпическое ощущение мифа стали более очевидными и шокирующими из-за близкого расстояния между ними. Все подсознательно затаили дыхание и забыли обо всём остальном, полностью погрузившись в пейзаж.

То же самое было и с Клейном над серым туманом.

Это был королевский двор гигантов.

Это было настоящее божественное царство.

Примерно через десять секунд Охотник на Демонов Колин вытащил свои мечи и, наполовину повернув своё тело, сказал Пастырю Ловии:

— Попробуй проверить ситуацию с обеих сторон. Я не могу слишком ясно видеть, что ждёт нас впереди.

Два тёмно-зелёных символа в его глазах медленно рассеялись.

Ловия подчинилась его приказу и сделала два шага вперёд к двери.

Снаружи находилась площадка с лестницами по обе стороны. Перед ними возвышались перила из серовато-белых каменных столбов, обращённые к самому высокому зданию в округе. Там находилась огромная серо-голубая дверь с бесчисленными таинственными символами, вырезанными по обе стороны от неё. Она выглядела чрезвычайно величественно.

Коридоры, лестницы и другие объекты соединяли между собой множество дворцов и башен. Они были великолепны и блистательны.

Серебристо-серые волосы Ловии взметнулись вверх, когда камень, омываемый светом сумерек, выступил наружу, образовав серовато-белого голема.

Голем не имел никакой духовности. Он был похож на натянутую марионетку, которая шла влево.

Он следовал по лестнице и спускался на один уровень за другим среди насыщенного оранжевого света, чтобы помочь экспедиционной группе уточнить ситуацию.

Внезапно голем остановился, когда изнутри вырвался тонкий серебристый свет, превратив его в бесчисленные фрагменты.

Пастырь Ловия не встревожилась. Она проделала все те же шаги, что и раньше, и создала ещё одного каменного голема, направив его вправо.

На этот раз каменный голем дошёл до конца лестницы и остановился у входа во дворец внизу, ничего не происходило по пути.

Охотник на Демонов Колин всё это время внимательно наблюдал за происходящим, после чего сказал:

— Пойдём направо, но нам тоже нужно быть осторожными.

Хотя он не обнаружил никакой опасности, тот факт, что он не мог определить реальную ситуацию с помощью своих Потусторонних способностей способностей, означал, что существует множество проблем.

С таким напоминанием Деррик и компания становились всё более напряжёнными. Группы из трёх человек начали медленно спускаться вниз, прикрывая друг друга.

Когда они шли по высокой лестнице, Джошуа, который был в алой перчатке, вдруг услышал сзади себя серию постукивающих звуков.

Казалось, что за ними молча следует какой-то человек.

И в этот момент Старейшина Пастырь Ловия оказался рядом с ним. Краем глаза он заметил, что шаги исходят точно не от неё.

По позвоночнику Джошуа пробежал холодок, и он поспешно сказал глубоким голосом:

— Позади меня раздаются шаги.

Ловия повернула голову, и перед ней появился Серебряный Рыцарь пятиметрового роста. Своими алыми огненными глазами он оценил спину Джошуа.

После нескольких секунд молчания Старейшина Пастырь покачала головой.

— Там ничего нет.

Глава 1119 — Молчаливое взаимодействие

Услышав слова вождя, Пастырь Ловия тут же задала вопрос:

— Так же, как и два Серебряных Рыцаря у передних ворот Королевского Двора. Он не будет проявлять инициативу, чтобы атаковать цели за пределами определённого диапазона?

Колин Илиад слегка кивнул и сказал:

— По крайней мере, так кажется на данный момент.

Они уже подошли к выходу, но охранник снаружи никак не отреагировал.

Это означало, что другая сторона не обладала настоящим интеллектом или духовностью. Вполне вероятно, что они были ожившими предметами.

Не дожидаясь, пока другие члены группы выскажутся, Охотник на Демонов Колин продолжил:

— Огромный, тяжёлый.

Получив соответствующую информацию, группа Города Серебра сформировала молчаливое понимание. Группа расположилась на расстоянии от выхода, но лицом к двери. Её охраняла Старейшина Пастырь Ловия. В качестве приманки для привлечения стражников группа взяла у вождя соответствующее святое масло и размазала его по земле у выхода. Хаим, державший в руках Незатемнённое Распятие, и Охотник на Демонов Колин встали сбоку от двери и использовали каменные колонны, чтобы спрятаться.

Затем Колин Илиад прикрепил один из своих мечей к спине, достал небольшую металлическую бутылку и глотнул жидкость из неё.

Его аура быстро угасла и больше не была заметна. Если бы никто не присматривался, то не смог бы обнаружить его существование.

Это была ещё одна уловка. Хаим был на виду, а Охотник на Демонов был спрятан.

Спустя ещё десять секунд Пастырь Ловия вытянула правую руку и схватила воздух.

Её серебристо-серые волосы окрасились в тёмно-синий цвет.

Ветер завыл, когда серо-голубая дверь открылась.

Вслед за этим послышались тяжёлые шаги, от которых задрожал весь зал.

В зал ворвался “великан” в доспехах железного цвета с алебардой в руках.

На его открытых частях не было видно ни плоти, ни крови, словно они были сделаны из металла. За чёрной маской виднелось тёмно-красное свечение.

Если бы он не двигался и стоял на месте, то ничем не отличался бы от статуи.

Тряска в зале становилась всё более явной. Гигантская статуя внезапно выбросила алебарду, подняв ураган, который устремился к Деррику и группе у двери.

Алебарда ударилась о невидимый барьер, от которого быстро распространилась иллюзорная рябь.

Перед Пастырем Ловии в какой-то момент появилась иллюзорная фигура в серебряных доспехах. Она вонзила свой меч в трещину на полу.

Гигантская статуя не останавливалась, вбегая в зал.

В этот момент под её ногами раздался свистящий звук, и массивное тело покачнулось назад.

Она наступила на место, которое было смазано святым маслом.

Когда гигантская статуя упала, в её глазах внезапно вспыхнул багровый свет, а затем появилась невидимая сила, которая удержала её. Внезапно из Незатемнённого Распятия вырвался ослепительный белый свет, попавший точно в единственный глаз гигантской статуи. Тёмно-красный цвет померк.

Охотник на Демонов Колин вскочил на ноги и, держа меч обеими руками, опустил его вниз, словно орёл, набрасывающийся на добычу.

Заря сошлась на прямом мече, сделав его необычайно огромным. Он даже превысил рост Колина Илиада.

С грохотом яркий меч пробил брешь в доспехах гигантской статуи и вонзился в её глаз.

Поток рассветного света хлынул внутрь.

Сжимая рукоять меча, Колин Илиада приложил ещё больше усилий. Когда гигантская статуя упала на землю, он выхватил меч и отпрыгнул в сторону.

Гигантская статуя лежала у двери, её тело издавало трещащие звуки, пока, наконец, не перестало двигаться.

Не глядя на неё, Колин повернулся, чтобы посмотреть за дверь. Через несколько секунд он сказал:

— Других охранников пока нет. Мы можем справиться с этой статуей.

Деррик и компания быстро окружили гигантскую статую и умело искали материалы.

Над серым туманом Клейн наблюдал за ходом битвы со стороны и был глубоко впечатлён командной работой Города Серебра.

По его наблюдениям, было неизвестно, из какого металла сделана гигантская статуя. Её поверхность была покрыта броней, которая обладала потрясающей защитной силой. Она могла полностью игнорировать большинство атак в бою, и с ней было очень трудно справиться.

Кроме того, у этой гигантской статуи не было никакого “духа”. Другими словами, она была невосприимчива к Потусторонним силам соответствующего домена, таким как контроль Нитей Духовного Тела, Гипноз, Безумие и Кошмар. Он был похож на ходячую крепость, которая заставляла подозревать, что это дело рук Богини Урожая.

Клейн считал, что если бы он был на их месте, то, поскольку основные способности Эксцентричного Колдуна бесполезны, он мог бы полагаться только на силы своих двух марионеток, чтобы справиться с гигантской статуей. Он понятия не имел, как будет развиваться битва.

«Способности Искажение и Расстройство Графа Падших могут быть эффективны, но я не смогу закончить дело так же быстро, как экспедиционная команда Города Серебра… Команда Потусторонних с молчаливым взаимопониманием сможет произвести эффект “1+1 больше 2”. Да, уверенность вождя в выборе времени, а также его решительность в атаке тоже были ключевыми…» — Клейн слегка кивнул, испытывая чувство восхищения.

Если бы это действительно был прямой эфир, то он не смог бы удержаться и не послать “донат”.

Конечно, существовала большая вероятность того, что это была всего лишь мысль.

Забрав самый ценный предмет на гигантской статуе, экспедиционная группа Города Серебра двинулась дальше. Они прошли по коридору наружу и вошли в другой зал.

Так они пробирались сквозь слои дворцов, башен и различных коридоров, пытаясь найти больше подсказок, а также вход в море, описанный чужаком Джеком.

Независимо от того, верили ли они словам мальчика, они бессознательно надеялись в своих сердцах, что за Двором Короля Гиганта было глубокое синее море. По ту сторону моря были королевства, где процветали люди. Там не было чудовищ, скрытых во тьме. Солнце всходило и заходило, а молнии появлялись только во время дождя. Там у людей была самая разнообразная пища.

Во время этого процесса экспедиционная группа Города Серебра не встретила много врагов. Большинство из них были ожившими статуями. Небольшое количество из них были злыми духами, сформированными комбинацией остаточных эмоций и силой сумерек. Последние не смогли оказать никакого сопротивления Незатемнённому Распятию.

«Всё нормально…» — Шут Клейн над серым туманом слегка кивнул, выражая своё согласие со сложившейся ситуацией.

«После гибели Короля Великанов это место уже принадлежало древнему богу солнца. Маловероятно, что здесь осталось большое количество гигантских силовых установок и мистических предметов… Когда Короли Ангелов составляли заговор, они определённо заранее устранили все лишние проблемы… После того как древний бог солнца был съеден, принадлежность этого места осталась загадкой. Возможно, оно было заброшено…»

«Короче говоря, здесь не так уж много обозримых полубогов или предметов. Ну, а без Незатемнённого Распятия эти злые духи будут доставлять много хлопот. Экспедиционная команда Города Серебра не сможет продвигаться так гладко, что сделает невозможным их продвижение так далеко, если только ангел не возглавит команду или не активирует запечатанный артефакт 0 класса…»

Когда Незатемнённое Распятие вернулось к Деррику, экспедиционная группа Города Серебра была уже совсем близко к самому высокому зданию во Дворе Короля Великанов.

Сумрак здесь был чрезвычайно плотным, как будто он исходил из того дворца.

— Как только мы покинем этот зал, мы должны прийти в крыло резиденции Короля Великанов. — Охотник на Демонов Колин сориентировался и указал направление, после чего указал вперёд.

Старейшина Пастырь Ловия кивнула. Наконец-то в выражении её лица появилась неукротимая надежда.

Сердце Деррика забилось быстрее, и он больше не мог контролировать своё волнение. Затем Антиона Успокоила его.

Взяв себя в руки, люди из Города Серебра вошли в зал и увидели, что по обе стороны от них висят картины, написанные маслом.

На этих картинах были изображены различные великаны. Некоторые из них держали в руках костяные флейты, другие — духовые колокольчики, а третьи — семиструнную гитару, соответствующую их росту.

Когда прибыла экспедиционная группа Города Серебра, гиганты на картинах вдруг ожили. Они начали играть на своих инструментах, издавая прекрасную мелодию.

Сумрачный свет в зале немного осветил его. На длинных столах вокруг них появлялось всё больше и больше блюд, они заманчиво блестели и источали очень соблазнительный аромат.

«Жареный цыплёнок… Жареный гусь… Рыба в медовой пасте… Неужели это банкет для Двора Короля Гиганта? Но не слишком ли велики размеры этих цыплят, гусей, козлов и рыбы… Работа Богини Урожая?» — Присмотревшись, Клейн убедился, что появившаяся еда была иллюзией. В конце концов, во Дворе Короля Великанов больше не было ингредиентов, и не было никого, кто мог бы “вообразить” или создать их.

— Это… это нормальная еда? — Хаим, который держал в руках Рёв Бога Грома, уставился прямо на один из длинных столов. Его адамово яблоко покачивалось.

— Может быть. — Деррик принюхался и не смог удержаться от того, чтобы не проглотить полный рот слюны.

Кроме чернолицей травы, они никогда не видели нормальной еды. Мясо монстров, которое они жарили, было разного цвета, но на вкус оно было одинаково плохим. Оно могло даже отравить их.

Охотник на Демонов Колин смотрел несколько секунд, а затем вздохнул.

— Они все ненастоящие. Не вступайте с ними в контакт, иначе могут произойти ненужные несчастные случаи.

Кроме Ловии, команда из Города Серебра с большим трудом отвела взгляд. Они последовали за вождём до самого выхода из зала.

После серии проверок Колин Илиад воткнул мечи в землю и толкнул тяжёлую дверь.

Появилась трещина, и внутрь хлынул насыщенный оранжевый свет.

По мере того как щель становилась всё больше, постепенно стал виден возвышающийся дворец.

Затем люди из Города Серебра услышали грохот.

В этот момент Колин достал меч и подавил беспокойство в сердцах членов своей команды.

Затем он достал другой меч и медленно вышел из зала. Деррик и остальные осторожно последовали за ним.

Полностью окунувшись в свет сумерек, они одновременно посмотрели налево. Там были перила, сложенные из каменных столбов.

За перилами виднелось оранжево-красное облако, которое плавно уплывало вдаль. На бесконечной полосе тёмно-синего цвета издавая грохочущие звуки.

Никому не нужно было объяснять. В то же время члены исследовательской группы Города Серебра вспомнили записи в книге и описание Джека. В их сознании промелькнул термин: “Море”.

Глава 1120 — Придворный охотник

Тёмно-синее, безбрежное море, которое мягко плескалось и, казалось, содержало в себе бесконечную жизнь, предстало перед членами экспедиционной команды Города Серебра. Это была уже не запись, записанная в древних книгах, и не сочетание слов, произнесённых чужаками.

Хотя это было ещё очень далеко, казалось, что контакт возможен.

Винно-красноволосая Антиона смотрела в оцепенении. Она открыла рот, как будто хотела что-то сказать, но в итоге произнесла лишь слова:

— Море…

Как только она закончила говорить, на её лбу внезапно появилась серебряная трещина.

Трещина быстро пошла вверх, мгновенно разделив Антиону на две половины. Тёплая и ярко-красная кровь хлынула наружу, забрызгав лицо Деррика.

Без единого звука из её тела вырвалось ещё больше серебристо-белого света, разделив её тело на бесчисленное множество мелких кусочков плоти.

Лицо, полное надежды, было похоже на пазл, который упал на землю, рассыпавшись повсюду.

Только в этот момент Охотник на Демонов Колин отреагировал. Он выхватил два меча и ударил ими по диагонали наружу, как будто имел дело с невидимыми врагами.

Вспыхнул серебристый свет, и раздался звон металла. Утреннее солнце вокруг Колина Илиада разбилось и рассыпалось в хаосе.

В этот момент серебряный фантом, стоявший за Пастырем Ловией, уже сделал шаг вперёд и вонзил размытый гигантский меч в землю.

По мере того, как они окружали жителей Города Серебра, полосы серебряного света появлялись в разных местах, изо всех сил пытаясь прорезать невидимый барьер вокруг них, как насекомые, борющиеся в янтаре.

Плотный, иногда густой серебристый свет постоянно появлялся, заставляя защитные силы экспедиционной команды дрожать, как будто они могли рассыпаться в любой момент. Однако, будь то Охотник на Демонов Колин, Пастырь Ловия или Деррик, они не могли найти никаких следов врага.

Шут над серым туманом как раз собирался сделать предупреждение, когда глава Совета Шести, казалось, что-то понял и скрестил перед собой два меча.

Гигантский серебряный луч ударил в оба меча, отчего ноги Охотника на Демонов Колина погрузились в твёрдую каменную плиту.

Воспользовавшись случаем, он проревел:

— Домен Незатенённого!

Услышав напоминание вождя, Деррик не стал медлить и ударил пальцем по шипам Незатемнённого Распятия, не обращая внимания на боль.

Когда его кровь сочилась наружу, внезапно вспыхнул ясный, яркий, чистый и пылающий свет, охвативший всё пространство между двумя зданиями.

В этой области не было ни одной тени, которая могла бы спрятаться. Ничто больше не могло быть скрыто. Свет стал правителем этого региона.

Огромная фигура быстро очертилась сбоку от дворца Короля Великанов. Она была одета в серебристые доспехи, а её рост составлял почти пять метров. Мерцающий свет за маской был то ли красным, то ли оранжевым, и несомненно, там был один вертикальный глаз.

Это был гигант, гигант, который всё ещё был жив.

Он не ждал, пока враг подойдёт на определённое расстояние, прежде чем попытаться атаковать, что означало, что он обладает достаточным интеллектом.

В отличие от других рыцарей в серебряной броне, на браслетах великана были яркие узоры. Справа его руку опоясывал кроваво-красный цвет, а слева, в том же месте, украшали чёрные пятна.

Гигантский рыцарь поднял свой меч и направил его на исследовательскую группу Города Серебра. Он сказал громовым голосом:

— Как вы смеете врываться в королевский двор и нарушать сон лорда Сасрира!

«Сасрир? Тёмный ангел Сасрир?» — Шут Клейн над серым туманом встревожился, услышав это. Подсознательно он сел прямо.

«Бывшая левая рука Бога, заместитель Божественного Царства, лидер Королей Ангелов, один из двух лидеров Розы Искупления, не исчез в реке истории. Он спал в глубине Двора Короля Гиганта, спал в резиденции Короля Великанов? Почему Он решил погрузиться в дремоту?» — Множество мыслей промелькнуло в голове Клейна, когда он подсознательно бросил взгляд в сторону дворца, который охранял рыцарь-великан.

Это было самое высокое и величественное здание во Дворе Короля Великана. Сумеречный свет, казалось, превратился в нечто телесное, покрывшее его поверхность, окрасив её явным ощущением упадка. Создавалось ощущение, что солнце село и наступает вечный закат.

С обеих сторон возвышались купола, а с другой стороны — шпили. Парадная дверь была двустворчатой и открывалась наружу, основные цвета — серый и синий. Её высота превышала десять метров, и она была покрыта символами, надписями и узорами. Она выглядела величественно и таинственно.

С левой стороны двери, на высоте трёх-четырёх метров, находилось тёмно-чёрное гнездо. Оно было размером с кулак взрослого человека.

Увидев эту сцену, Клейн вдруг вспомнил о гадании по снам, которое он проводил в прошлом. Тогда он увидел ту же сцену, а средством, которое он использовал для гадания, был ключ великанов, который он получил от Вице-Адмирала Айсберг.

«Неужели это ключ, открывающий резиденцию Короля Великанов?» — Вытянув руку, он попытался использовать своё “истинное зрение”, чтобы пройти сквозь преграду здания и увидеть ситуацию внутри дворца.

К сожалению, ему это не удалось. Железно-чёрный ключ размером с семиструнную гитару приземлился перед ним.

В этот момент Охотник на Демонов Колин внезапно сказал, прежде чем гигантский рыцарь атаковал:

— Ты Придворный Охотник?

Гигантский меч рыцаря не опустился вниз; вместо этого он сделал секундную паузу и сказал низким голосом:

— После всего этого времени, подумать только, что есть кто-то, кто всё ещё помнит Придворных Охотников. Я — предводитель всех охотников, Светлый Каллер Мурскоган, а позже я последовал за лордом Сасриром. Когда-то я охотился на могущественных драконов, эльфов, дьяволов, демонических волков, фениксов. Сегодня тебе выпала честь умереть от моего клинка.

Этот Светлый Каллер не смягчил своего отношения. Он слегка сгорбил своё тело и схватил меч обеими руками. Словно летящий метеор, он с огромной скоростью устремился к людям из Города Серебра.

Благодаря существованию Незатенённой Области, он больше не мог скрывать своё тело, как раньше.

В тот самый момент, когда Колин Илиада, Ловия и компания решили, что атака Мурскогана произойдёт через секунду, этот гигантский рыцарь внезапно остановил выпад своего серебряного меча на полпути.

Охотник на Демонов Колин, который не был в защитном круге злого духа Ловии, внезапно предчувствовал опасность. Не раздумывая, он сделал выпад в сторону.

Прозвучал удар и из того места, где он стоял, внезапно вырвался серебряный луч света, разрушив всё внутри. Эта атака была настолько странной, словно её породила сама пустота.

В то же время изменился и Колин Илиад, который пригнулся к земле. Его одежда была разорвана на куски и ткани его быстро растущими мышцами.

В мгновение ока Охотник на Демонов превратился в серо-голубого гиганта с синевато-чёрными линиями, искривлёнными вокруг него. На лбу у него была глубокая чёрная трещина. Каждый дюйм его тела таил в себе огромную силу, бесконечную тайну и странное влияние на психику.

Если бы Потусторонний, находящийся ниже 4-ой Последовательности, увидел эту сцену, он бы точно испытал сильную обратную реакцию. Их мозг может испытать мучительную боль, от которой они потеряют рассудок. Даже их духовность была бы испорчена. А если бы они не смогли противостоять такому воздействию, то сошли бы с ума, потеряли контроль или даже внезапно умерли.

Это была неполная форма Мифического Существа — полубога.

Первоначально Колин Илиад не решался выпустить эту форму из-за влияния “сумерек” во Дворе Короля Великанов. Но теперь, он понял, что в Незатенённой Области, чувство упадка значительно ослабло.

Затем он поднял два меча, которые тоже увеличились в размерах. Облитый рассветным светом, он яростно сражался со Светлым Каллером Мурскоганом в области, окутанной светом и тенями.

Три меча “великанов” время от времени сталкивались и расходились. Хотя Колин Илиад находился в невыгодном положении, ему всё же удавалось выдерживать шквал атак предводителя преследователей королевского двора.

Время от времени он ощущал сильное чувство опасности. Тогда, без всякого предупреждения, он либо уворачивался, либо перекатывался в другом направлении.

И в этот момент изнутри и снаружи всегда появлялись серебристые лучи света.

Деррик уже закрыл глаза. Не обращая внимания на потерю крови, он изо всех сил старался сохранить Незатенённую Область. Хаим и другой Паладин Рассвета тоже не решались открыть глаза. Они помогали Старейшине Ловии и медленно двигали группу в сторону дворца, не выходя из защитной области.

Если бы не помощь злого духа-рыцаря в серебряных доспехах, они бы уже давно были порезаны на мелкие кусочки плоти и крови Штормом Света, пронёсшимся по окрестностям.

Один только Светлый Каллер Мурскоган поставил экспедиционную группу Города Серебра в шаткое положение, лишив её шансов на контратаку.

«Как и ожидалось от лидера преследователей королевского двора, это должна быть сильнейшая сила, стоящая ниже вспомогательных богов, или, другими словами, ангелов… По сравнению с Охотником на Демонов, Серебряный Рыцарь обладает несколькими более ужасающими Потусторонними способностями…» — Над серым туманом Шут Клейн держал Скипетр Морского Бога и внимательно наблюдал за битвой.

Он быстро понял, в чём сила Светлого Каллера Мурскогана.

«Во-первых, его защитная сила может быть преобразована в комплект серебряных доспехов на всё тело. Во-вторых, с его помощью можно скрыть и замаскировать себя светом, скрывая любые злые намерения. В-третьих, уплотнённый Меч Рассвета — это не то, что можно поддерживать в течение короткого периода времени. Его можно использовать как обычное оружие, достаточно острое и хорошо очищающее. В-четвёртых, он может создать что-то вроде тонкого серебристо-белого меча. Он обладает способностью к телепортации и может обойти большинство барьеров, чтобы атаковать цель напрямую и даже вызвать её извержение из тела цели. Кроме того, этот тонкий серебристо-белый меч сгущается без всякого предупреждения, что делает его труднопредсказуемым…»

«Это святой, который очень хорошо умеет сражаться в лоб. Если бы не богатый опыт и сильная интуиция вождя Города Серебра, он был бы в опасности из-за эффекта подавления, вызванного тем, что он находится на одном Пути, когда сражается в форме Мифического Существа… Если бы это был я, меня бы уже убили. Конечно, я бы не стал сражаться лоб в лоб с лидером Охотников Королевского Двора…»

«Судя по текущей ситуации, поскольку злой дух должен защищать своего Пастыря, у него нет возможности напрямую участвовать в битве. У экспедиционной группы Города Серебра почти нет шансов на победу. Да, они уже медленно отступают. Очень рационально… Если это действительно не сработает, возможно, Мистеру Шуту придётся применить “молниеносное наказание”. Однако, Истинный Творец всё ещё должен наблюдать… Моя Буря Молний может не справиться с Мурскоганом…» — Мысли Клейна помчались, когда он внезапно подумал о проблеме:

«Как Светлый Куллер Мурскоган, который не был ангелом, выжил с конца Второй Эпохи. Ведь он не Демонесса, не Вампир и не Неумирающий!»

«И поскольку он обладает разумом, а также способностями, которые он проявляет в бою, в нём нет Потусторонних Черт, присущих другим Путям.»

Глава 1121 — Слабость

Поскольку Светлый Каллер Мурскоган не мог получить свою долгую жизнь благодаря своей Потусторонней Черте, Клейн мог рассматривать только внешние факторы.

«Влияние мистического предмета? Нет, у него нет никаких мистических предметов. Кроме резиденции Короля Великанов, в окрестностях тоже ничего нет. Однако это спальное место Тёмного Ангела Сасрира. Кроме того, ключ находится у меня. Я не думаю, что Мурскоган осмелится или будет иметь средства, чтобы войти…»

«Кто взял ключ от резиденции Короля Великанов после того, как Сасрир впал в дремоту? Не слишком ли это нечестиво? Конечно, дворец, не наделённый силой божества, не смог бы заманить в ловушку Короля Ангелов… А может быть, этот ключ уже давно перевезли на Северный Континент во время переселения великанов. Сасрир решил спать во дворце, потому что, кроме небольшого числа существ, никто не сможет открыть дверь и повлиять на его сон?»

«Был ли ключ Вице-Адмирала Айсберг передан мне окольным путём Богом Знания и Мудрости? Он хочет узнать о нынешнем состоянии Сасрира?»

«Если это не воздействие мистического предмета, то что это может быть? Время, подаренное ангелом Пути Мародёра? Игнорируя возможность передачи украденных иллюзорных предметов кому-то другому, должен быть ангел или запечатанный артефакт 0 класса Пути Мародёра. И поблизости нет ни одного похожего существа… Тогда Мурскогану была дана продолжительность жизни сразу в тысячи лет? Это… Возможно, только Амон способен на такое. Ясно, что Он не стал бы помогать Тёмному Ангелу Сасриру…»

«Кроме того, истинное тело этого богохульника, похоже, блуждает по Забытым Богами Землям. Если бы здесь были ангелы или запечатанные артефакты 0 класса Пути Мародёра, они давно могли бы стать его пищей…»

«Цикл судьбы? После естественной смерти Светлого Каллера Мурскогана всё начинается с того, что он снова охраняет Сасрира? Да, это возможно. Если нынешний Мурскоган находится в преклонном возрасте, то совершенно понятно, как прошло столько времени… Более того, поскольку время в этой петле запечатывает века, она ещё не достигла узла. Вполне нормально, что в спешке мне не удалось обнаружить никаких признаков над серым туманом…»

Помня об этом, он быстро осмотрел своё окружение в поисках следов Ангела Судьбы, Уробороса.

Однако никаких остатков такой силы не было.

Клейн быстро отвёл взгляд и продолжил наблюдать за напряжённой битвой Светлого Каллера Мурскогана с Колином Илиадом и злым духом-рыцарем в серебряной броне.

«Нити его духовного тела в норме, что исключает возможность того, что он уже стал марионеткой… Под “истинным зрением” его состояние не является ненормальным. Это означает, что он не является фигурой, вызванной из истории…»

«Божественное царство Двора Короля Гиганта замедляет течение времени или старение? Первое можно исключить, потому что моя духовность почти не способна поддержать мой уровень наблюдения. Это соответствует количеству времени, проведённому исследовательской группой Города Серебра в этой области… Есть определённая вероятность второго: жизнь развивается в состоянии “заката”, но застывает во время “сумерек”?»

«Но проблема в том, что древний бог, Король Великанов, уже погиб. Бадхейль, владеющий силой рассвета и силой заката, перенёс божественное царство в астральный мир. Невозможно, чтобы при дворе этого короля сохранилось столь сильное влияние…» — Клейн перебрал все возможные варианты продления жизни, которые только мог придумать, но ни один из них не подходил к ситуации лидера придворных охотников.

Ему ничего не оставалось, как рассмотреть другую возможность:

«Тайное искусство с огромным дефектом?»

«Это должно зависеть от какой-то власти во Дворе Короля Великанов. Иначе сфера деятельности Мурскогана не была бы такой крошечной. Не прошло бы и минуты, пока экспедиционная группа Города Серебра прибыла бы в резиденцию, прежде чем он начал бы действовать…»

«Сущность, связанная с жизнью внутри Двора Короля Гиганта, явно существует: бывшая Богиня Урожая, нынешняя Мать Земли, Королева Великанов Омебелла.»

Когда эта мысль промелькнула в его голове, он бросил взгляд на гигантские статуи за пределами дворца.

Они ничем не отличались от тех, что встречались по пути экспедиционной группе Города Серебра. Они были лишь немного больше.

Однако при внимательном осмотре он заметил несколько отклонений от нормы. От этих гигантских статуй исходила аура жизни, и они обладали определённой долей духовности. Однако за маской была кромешная тьма без какого-либо тёмно-красного свечения.

«Это… Светлый Каллер Мурскоган использовал какую-то секретную технику в области жизни, чтобы связать свой дух с живыми статуями. Используя их, он получил долгую жизнь, но это привело к тому, что он был ограничен таким маленьким регионом и не мог покинуть его… Это очень похоже на то, как существуют злые духи… Таким образом, Мурскоган, возможно, не сможет показать свою обычную форму Мифического Существа…» — Клейн наколдовал золотую монету и подбросил её вверх для подтверждения.

Получив подтверждение, он высоко поднял Скипетр Морского Бога и приготовился прислать сообщение Солнцу через молитвенный свет.

В этот момент Охотник на Демонов Колин, избежавший первой атаки Мурскогана, внезапно пригнулся и обогнул его, побежав сбоку прямо к резиденции Короля Великанов.

Его взгляд был прикован к гигантским статуям!

Несмотря на то, что во время напряжённой битвы вождь Города Серебра всегда находился в невыгодном положении, он не переставал наблюдать за окружающей обстановкой и не переставал думать.

Он всё так же ломал голову над тем, почему лидер Придворных Охотников может жить тысячи лет. Когда он обнаружил, что живые гигантские статуи стоят только снаружи дворца, не участвуя в битве, он пришёл к определённому выводу.

Он не знал, что именно происходит, какие принципы лежат в основе, или к какой области это относится, но его богатый опыт в исследованиях и интуиция Охотника на Демонов заставили его поверить, что именно статуи являются сутью проблемы!

С двумя мечами в руках Колин Илиад бросился вперёд, делая большие шаги. Однако он бежал не по прямой, а зигзагами.

Увидев эту сцену, Светлый Каллер Мурскоган издал гневный рёв, взял в руки меч и стремительно бросился вперёд.

Его реакция подтвердила правильность суждений Колина Илиада.

Раздался грохои но Охотник на Демонов Колин внезапно отпрыгнул в сторону и сделал кувырок. И над его первоначальной траекторией, серебряный свет появился из воздуха и взорвался, образуя “длинную змею”. Она полностью подняла твёрдую землю Королевского Двора, разрывая глубокую пропасть.

С громким стуком Светлый Каллер Мурскоган сделал шаг вперёд. Его почти пятиметровое тело согнулось и разбило серебряный меч в его руке о землю.

Все вокруг затряслось, столбы затрещали и упали в оранжевое облако под ними. Земля между двумя зданиями взрывалась слой за слоем, отправляя в полёт бесчисленное количество гравия.

Что касается Охотника на Демонов Колина, то он уже успел вскочить на ноги и находился в воздухе. Он скрестил свои мечи, создав невидимый барьер, который заблокировал обломки, напоминающие стрелу.

В этот момент Мурскоган, спина которого была согнута, согнул колено и упёрся в него. Его массивное тело вылетело, как метеор, мгновенно сократив расстояние между ним и Охотником на Демонов Колином.

Во время этого процесса серебряный меч в его руках поднялся вверх.

Увидев, что Охотник на Демонов Колин больше не может уклониться, яркий свет внезапно вспыхнул и точно ударил по мечу Мурскогана.

С громким лязгом Колин Илиада упал на землю и одним быстрым движением приблизился к гигантским статуям.

В то же время краем глаза он увидел, что фантом рыцаря в серебряных доспехах перед Старейшиной Ловии уже давно вытащил свой огромный меч. Сгустив рассветный свет в огромный лук, он выпустил несколько стрел подряд.

Единственный глаз светлого Каллера Мурскогана уже окрасился в красный цвет. Ему не было дела до стрел света, и он позволял им ударяться о его тело, издавая звонкие звуки.

Он продолжал идти вперёд и размахивал своим мечом, заставляя серебристый свет появляться из разных частей пустоты. Он преследовал гигантоподобного Охотника на Демонов Колина, не давая ему атаковать эти гигантские статуи.

Вдруг мимо Мурскогана пронеслась стрела, собранная из сверкающего блеска, и беззвучно ударила в щель его глазницы.

Это был злой дух, которого Пастырь Ловия “Выпасала”.

Охотник на Демонов Колин был всего лишь приманкой. Она была настоящей нападающий.

Одна стрела за другой пролетали мимо, но на этот раз все они были заблокированы Мурскоганом.

Но в этот момент Охотник на Демонов уже занял выгодную позицию. Он нацелился на оставшиеся гигантские статуи и взмахнул двумя прямыми мечами, которые окутались светом рассвета.

Свет расцвёл, и “ураган света” накрыл всё вокруг.

Со звуками треска статуи рухнули на землю. Тем временем аура Светлого Каллера Мурскогана стремительно уменьшалась.

Предводитель Охотников королевского двора тут же прорычал:

— Давайте умрём вместе!

Серебряный меч в его руке взорвался, разлетевшись на бесчисленные осколки света. Они образовали ужасающий шторм, охвативший всё вокруг.

Злой дух рыцарь в серебряной броне и Охотник на Демонов Колин одновременно вонзили свои мечи в землю, создав невидимый барьер.

Ослепительный белый свет пронёсся между двумя зданиями, разрушив серо-голубую дверь и каменные колонны позади Деррика и компании. Однако, когда они “влетели” в резиденцию Короля Великанов, им не удалось затронуть её полностью.

Спустя неизвестное время, когда Деррику показалось, что невидимый барьер вот-вот будет разорван Ураганом Света, лучи света наконец померкли.

В руинах серебряная броня на теле Светлого Каллера Мурскогана медленно исчезала, обнажая его серовато-синее тело, одетое в льняную одежду.

Неподалёку от него тело Охотника на Демонов Колина было покрыто кровью. Он превращался из гиганта обратно в своё обычное состояние, но его аура была относительно стабильной. Просто он сильно ослаб.

С лязгом Мурскоган склонился, когда его плоть быстро старела, разлагалась и испарялась.

Под оранжевым светом он, казалось, снова увидел оживлённый королевский двор. В застывших сумерках гиганты приходили и уходили, играя на семиструнной гитаре или костяной флейте, занимаясь борьбой или наслаждаясь деликатесами, которые они могли съесть в любое время. Их жизнь протекала очень медленно, а их король восседал на высоком троне и с величественным видом наблюдал за всем сверху.

После этого случая ничего подобного не существовало, поэтому он решил последовать за Тёмным Ангелом Сасриром.

На лице Мурскогана появилась улыбка, когда он открыл рот и тихо проболмотал:

— Король…

Охотник склонил голову, его плоть и кровь полностью испарились, оставив после себя огромный белый скелет и серебристо-белый свет, сгустившийся вместе.

Глава 1123 — После экспедиции

Над серым туманом, увидев, что исследовательская группа Города Серебра начала обратный путь, а дворец Короля Великанов остался неизменным, Клейн облегчённо вздохнул и в изнеможении откинулся в кресле.

После двух часов наблюдений его духовность была на пределе. Самое большее, он мог продержаться ещё пятнадцать минут.

«Несмотря ни на что, вещи, полученные в результате этой экспедиции, полностью превзошли моё воображение. Будет правильно передать формулу зелья Серебряного Рыцаря в Город Серебра.» — Он потёр лоб, и его мысли начали блуждать.

«Знание этих древних секретов очень полезно для моего усвоения после продвижения по Пути. Проблема сейчас в том, что моё зелье Эксцентричного Колдуна ещё не полностью усвоилось…»

«Из откликов, которые я получил за это время, видно, что всевозможные странные истории действительно полезны. Когда Мисс Маг закончит сценарий и опубликует его, ей просто нужно некоторое время, чтобы набрать обороты.»

«Однако она начала писать всего несколько дней назад, я не знаю, когда она закончит свою рукопись…»

«Почему она не может просто писать ещё несколько часов каждый день?»

«Когда я прийду за ней в следующий раз, я должен буду настоятельно попросить её…»

Подумав об этом, Клейн вдруг вспомнил кое-что. Он не дал Андерсону награду за то, что тот нашёл Вице-Адмирала Болезней.

«Подожду, пока он поможет Даницу стать Заговорщиком. В любом случае, это тоже было частью соглашения… Ритуал продвижения Рыцаря Железной Крови не сложен, но и не прост. Особенно для Охотника он ещё более хлопотный… От Охотника, который умеет провоцировать и любит придумывать уловки, требуется создать команду как минимум из тридцати человек, а также воспитать в них глубокое чувство дружбы, сделав их сильными. Когда они будут действовать почти как единое целое, они проведут ритуал… Чем больше силы и товарищества среди команды, тем лучше эффект от ритуала…»

Видя, что экспедиционная группа Города Серебра возвращается организованно, без каких-либо происшествий, он наконец-то почувствовал себя спокойно. Оставив мир над серым туманом, он бросился в постель и погрузился в сон.

…

После отдыха в лагере Послеполуденного Города Деррик Берг окончательно пришёл в себя, и его лицо уже не было таким бледным.

Он как раз ел хлеб из порошка Чернолистой Травы, когда снаружи из тени выросла фигура и сказала низким голосом:

— Деррик, тебя ищет вождь.

— Да. — Деррик подсознательно встал. — Спасибо.

Изначально он был готов найти вождя и передать ему формулу зелья Серебряного Рыцаря.

Проследив за тем, как посыльный скрылся в тени, он вышел из комнаты и пришёл на поляну, где горел костер.

Приглядевшись, Деррик увидел, что многие члены, не участвовавшие в экспедиции, собрались группами по два-три человека. Они что-то возбуждённо обсуждали.

Они уже знали, что со Двора Короля Гиганта можно увидеть море. Они знали, что это не так уж далеко от побережья, и если они найдут правильный путь, то прибудут туда в кратчайшие сроки.

Это был важный шаг для Города Серебра, чтобы спастись после обнаружения чужака Джека.

Жители Города Серебра, которые в основном обладали силой Рассвета, наконец-то увидели свет зари.

Их долгое ожидание и упорство, казалось, окупились.

Деррик мог понять чувства членов своей команды, потому что сам был таким же. Однако из рассказа Мира Германа Воробья он хорошо знал, что воды в руинах битвы богов не так просты. Перебраться на другую сторону моря, вероятно, будет крайне сложно.

Не обращая внимания на всё остальное, только Тёмный Ангел Сасрир, который спал во дворце Короля Великанов и блокировал жизненно важный путь наружу, был проблемой, которую он не мог преодолеть в данный момент.

«Я могу только надеяться, что Мистер Шут благословит меня. Да, если этот мальчик появился в руинах храма, значит, есть и другие пути, по которым можно обойти дворец Короля Великанов и добраться до моря…» — оптимистично подумал Деррик, огибая тихо горящий костёр и направляясь к комнате вождя с другой стороны.

Вдруг он увидел человека, который молча сидел в тени валуна.

Это был мужчина лет двадцати пяти, и он был намного выше Деррика. Он держал в руках бледно-золотой браслет, на котором висели три маленьких колокольчика, и смотрел на него расфокусированным взглядом.

Деррик не был незнаком с этим человеком. Он знал, что тот был мужем Антионы, Долорес, Паладин Рассвета 6-ой Последовательности.

В Городе Серебра до восемнадцати лет можно было свободно встречаться, пока не выйдешь замуж. А если в восемнадцать лет у человека не было партнёра, его сватали. То же самое касалось вдов и вдовцов по истечении трёх лет.

Это была необходимая мера, чтобы обеспечить необходимый уровень населения для продолжения существования Города Серебра. Казалось бы, это противоречило правам человека, но для продолжения существования целого города в тёмных землях это можно было сделать только таким образом. Кроме того, так можно было обеспечить каждому человеку определённое количество близких родственников, предотвращая возможность мутации в ужасающего злого духа после смерти.

Что касается Долорес и Антионы, то они были соседями, жившими на одной улице. Они знали друг друга с юных лет и имели хорошее впечатление друг о друге. В конце концов, они начали встречаться, когда были товарищами по патрульной команде. Со временем они стали мужем и женой и имели глубокие, любящие отношения.

Учитывая, что у них был маленький ребёнок, Колин Илиад намеренно оставил одного из них во время экспедиции ко Двору Короля Великанов.

С одной стороны, Деррик чувствовал, что в решении вождя нет ничего плохого, а с другой стороны, он испытывал сильное чувство печали из-за того, как вёл себя Долорес. Он словно вернулся в то состояние, когда ему пришлось лично убить своих родителей.

От начала до конца экспедиции прошло всего полдня. Однако для Долорес это означало, что всё изменилось.

После минутного молчания Деррик отвёл взгляд и продолжил идти вперёд, подсознательно делая несколько тяжёлых шагов. В то же время он вспомнил один слух:

У Старейшины Пастыря Ловии когда-то был муж, но он погиб во время экспедиции. Это было обычным делом и не стоило обсуждения. Однако, кроме Ловии, вся команда, исследовавшая руины храма, сошла с ума. После того, как они были уничтожены, среди жителей Города Серебра постепенно распространились слухи:

Во время той экспедиции Старейшина Ловия съела своего мужа!

В “ночь” с низкой частотой молний дул довольно холодный ветер. Деррик вздрогнул и вновь обратил своё внимание на открывшуюся перед ним сцену.

Он сделал несколько шагов и дошёл до места назначения. Он поднял руку и постучал в дверь кабинета вождя.

— Войдите, — спокойно сказал Колин Илиада.

Деррик толкнул дверь и вошёл. Он увидел, что вождь в льняной рубашке и тёмном плаще протирает маслом два своих меча.

Колин Илиад не остановился. Он поднял голову и посмотрел на Деррика.

— Что ты думаешь об этой экспедиции?

«Какой мотив у вождя спрашивать об этом?» — Попав под влияние Элджера, Деррик подсознательно пришёл к этой мысли.

Не в силах понять истинные намерения вождя, ему ничего не оставалось, как закрыть дверь и откровенно ответить:

— Возможно, есть и другие пути к морю. Дворец Короля Великанов должен быть очень важен, но это слишком опасно. Нам нужно больше информации.

Колин Илиад кивнул и спросил:

— Короли Ангелов и другие существа, называющие себя божествами, тайно сговорились, потому что… потому что они хотели противостоять Господу? И их успех стал причиной того, что эта земля была оставлена?

Хотя Деррик никогда не слышал о подобном умозаключении, ему не составило труда прийти к аналогичному выводу, основываясь на различных секретах, которые он узнал в Клубе Таро.

— Да, должно быть так.

Колин замолчал. Даже его действия по вытиранию меча замедлились.

Через несколько секунд он положил предметы в руку и сделал два шага вперёд.

— Те, кто участвовал в заговоре, всё ещё активны по ту сторону моря?

После минутного молчания Деррик ответил, подумав:

— В основном. Но не слишком.

Колин Илиад кивнул, показывая, что ему больше нечего спросить.

Деррик поспешно сказал:

— Вождь, я получил неполную формулу зелья Серебряного Рыцаря, включающую дополнительные ингредиенты и ритуал продвижения во время смерти Светлого Каллера Мурскогана.

Сказав это, Деррик понял, что его ложь звучит слишком фальшиво. Это было видно сразу, потому что тогда он даже не осмелился открыть глаза.

Однако лучшего оправдания он просто не мог придумать.

«Если бы Мистер Висельник был здесь, у него наверняка нашлось бы лучшее решение…» — Как раз когда эта мысль пришла ему в голову, он услышал, как вождь медленно произнёс:

— Очень хорошо. Расскажешь?

Деррик на секунду остолбенел, а затем поспешно перечислил соответствующий ритуал и дополнительные ингредиенты.

Колин молча выслушал его и испустил долгий вздох.

— На этот раз ты внёс большой вклад. Это очень важно для Города Серебра. В будущем нашим пределом будет 3-я Последовательность, а не 4-я. До определённого диапазона риск экспедиционных групп будет значительно снижен.

«Почему риск в определённом диапазоне, с которым сталкиваются экспедиционные группы, будет снижен, если верхним пределом будет Последовательность 3…» — Деррик был счастлив, что внёс такой вклад, но он не мог понять слов вождя.

Однако он знал, что это то, что он не имеет права понимать. Он планировал позже расспросить об этом на собрании Клуба Таро.

Затем он попрощался и открыл дверь.

— Деррик… — внезапно окликнул его Колин Илиада.

Деррик в недоумении повернул голову и обнаружил, что выражение лица вождя было довольно торжественным.

Колин помолчал некоторое время, а затем покачал головой.

— Будь осторожен с Ловией.

— Да, ваше превосходительство, — ответил Деррик от всего сердца.

…

Баклунд, Северный район.

Хейзел вернулась в город на карете из загородного поместья и готовилась встретиться с мисс Одри в Благотворительном стипендиальном фонде Лоэна, чтобы обсудить вопросы, касающиеся пожертвований и помощи.

После многих встреч у неё сложилось очень хорошее впечатление об этой благородной даме. Рядом с ней она не чувствовала давления, и странные эмоции, накопившиеся в её сердце, в основном рассеялись. Она постепенно восстанавливала всё больше забытых воспоминаний.

«У меня должен быть учитель… Что именно произошло в тот день? Каждый раз, когда я думаю об этом, я вся дрожу…» — Хейзел бросила взгляд в окно, чувствуя себя немного подавленной.

Её карета проезжала мимо улицы Бёклунд.

В этот момент человек, одетый в одежду почтальона, ехал на своём велосипеде горизонтально поперёк кареты и выглядел довольно расслабленным.

Хейзел небрежно осмотрела его и увидела монокль на его правом глазу.

Глава 1124 — Усиление команды

Взгляд Хейзел мгновенно застыл, когда она почувствовала, как что-то стремительно расширяется в её сознании. Оно вот-вот должно было разорвать невидимый барьер и выплеснуться наружу.

Она инстинктивно отвела взгляд и слегка выгнулась.

Затем она почувствовала, как из глубины её сердца вырвался луч света, взорвавшийся в бесчисленных фрагментах памяти в её сознании и с воем метавшийся туда-сюда.

Она вдруг вспомнила, что произошло дома в тот день. Она вспомнила отца, мать, горничную и слуг в моноклях или с прищуренными глазницами. Неописуемый ужас был настолько ярким, словно он был высечен на её костях.

Выражение лица Хейзел рассыпалось, она свернулась в клубок и задрожала. Служанка в карете была ошеломлена, она поспешно встала и протянула руки, пытаясь помочь ей подняться.

— Нет! — Хейзел задрожала и закричала почти резким голосом.

Служанка была потрясена и напугана. Она стояла, прижавшись к земле, не зная, как реагировать.

После крика Хейзел успокоилась. Она села и в крайнем страхе посмотрела вперёд. Она увидела, как почтальон в монокуляре вышел на другую улицу, оставив на виду только спину.

— Мне было нехорошо только что. Сейчас мне гораздо лучше, — повернув голову, едва слышно сказала Хейзел служанке.

Она поняла, что ей было не так страшно, как она помнила. Как будто по прошествии времени она уже свыклась с ситуацией.

«Если бы не это, я могла бы сейчас потерять контроль… Почему я использовала выражение “потерять контроль”… К счастью, я забыла эти воспоминания и не сделала ничего привлекательного, когда увидела почтальона. Мне хватило десяти секунд, чтобы сломаться. Если бы не это, меня могли бы обнаружить, и случилось бы что-то ужасное…» — Её мысли промелькнули бесконтрольно, пока её тело слегка дрожало.

— Мисс, вам нужно в клинику? — торопливо спросила служанка.

Хейзел инстинктивно покачала головой, так как её мысли превратились в хаос, и небрежно сказала:

— Давайте сначала пойдём в благотворительный стипендиальный фонд Лоэн. Я помню, что поблизости есть частная клиника.

— Хорошо. — Служанка повернулась и приказала кучеру ускориться.

Хейзел продолжала делать глубокие вдохи, пытаясь унять свои напряжённые эмоции, панику и страх.

Надо сказать, что это было в некоторой степени эффективно. Казалось, она немного успокоилась, вместо того чтобы сразу сломаться.

В этот момент над каретой в какой-то момент появился воробей. Он прищурил правый глаз и почти без звука заговорил на человеческом языке.

— Похоже, у неё какое-то ненужное заблуждение на мой счет. Похоже, что раньше с ней уже взаимодействовали. А, она жительница улицы Бёклунд. Интересно…

Вскоре карета прибыла на улицу Фелпс. Увидев, что благотворительный стипендиальный фонд Лоэна находится недалеко, Хейзел вдруг сказала:

— К собору. Сначала поверните к собору Святого Самуила. Я хочу помолиться.

Она хотела рассказать епископам о том, что произошло в тот день и что она увидела сегодня!

В щели кареты чёрный муравей пошевелил щупом справа от себя и прошептал человеческим голосом:

— Людям в наше время очень не хватает творчества. При первых же проблемах они бегут в соборы. Я думал, что открою что-то новое, если последую за ней. В следующий раз я украду собор у них на глазах.

Пока он говорил, зашевелился и другой щуп муравья.

Хейзел тут же забыла, что она только что сказала и о чём только что вспомнила. Она забыла, что встретила почтальона в монокле. Она вышла из кареты у входа в благотворительный стипендиальный фонд Лоэна и направилась внутрь со своей служанкой.

Очевидно, её служанка и водитель не помнили предыдущего распоряжения.

В Благотворительном стипендиальном фонде Лоэна Одри приветствовала Хейзел и ввела свою новую подругу в курс дел, необходимых для помощи раненым солдатам на передовой.

Поскольку Мир Герман Воробей упомянул, что лидер Тайного Ордена, Заратул, и другие ангелы скрываются в Баклунде, Одри осторожно отказалась от третьего этапа лечения Хейзел. Она надеялась, что Хейзел до поры до времени не будет вспоминать о пережитом, чтобы предотвратить любые несчастные случаи.

Её нынешний план состоял в том, чтобы заняться благотворительностью, помогая другим, чтобы Хейзел постепенно просветлела и укрепила свою способность противостоять психологической травме.

…

В вольном городе пиратов Форс пила фруктовое вино местной концентрации, записывая то, что услышала и с чем столкнулась сегодня.

Внезапно её духовное восприятие включилось, и она инстинктивно посмотрела в сторону.

Она сразу же увидела, как в пустоте появилась фигура, быстро изменившая форму. Это был Герман Воробей в полушубке, чёрном плаще и с холодным выражением лица.

Взмахнув рукой, Форс встала с бокалом вина и перьевой ручкой. Она подсознательно сказала:

— Добрый день, мистер Воробей.

Пока она говорила, она торопливо расставляла предметы на столе.

Клейн прижал свою шляпу и огляделся.

— Вы хотите уйти?

Глаза Форс метнулись по сторонам, прежде чем она ответила:

— Да.

За последние несколько дней она уже сделала предварительные записи о чертах города, которые отличались от других мест.

Не говоря ни слова, Клейн подбородком указал на предметы на столе, показывая Мисс Маг, чтобы она быстро собирала вещи.

Форс нисколько не колебалась, торопливо упорядочивая свои черновики, словно услышала указание.

Пока он стоял и смотрел, как она собирает вещи, он вдруг спросил:

— Как успехи с историей ужасов?

Форс непонятно вздрогнула, прежде чем ответить:

— Скоро, скоро.

Клейн осторожно кивнул головой.

— Сколько ещё осталось?

— Неделя — нет, пять дней. Пять дней, максимум, — быстро ответила Форс.

Клейн больше ничего не сказал. После того как Форс собрала свои черновики, перьевую ручку, полбутылки вина и другие памятные вещи, он сделал два шага вперёд и схватил её за плечо.

Мимо промелькнули бесчисленные неописуемые фигуры, и Форс почувствовала себя немного спокойнее, чем раньше. Она даже попыталась Записать это Путешествие.

Вскоре она вернулась в Баклунд, в переулок, откуда исчезла раньше. Она услышала, как Мир Герман Воробей сказал:

— Отдохните несколько дней, прежде чем отправиться в путь. Запишите все ответы. Также спросите своего учителя ещё раз, есть ли какая-нибудь информация, связанная с Кровавым Императором Тюдором, в основном о различных руинах.

— Хорошо. — Форс быстро согласилась и поблагодарила его.

Расставшись с Германом Воробьём, она вернулась на одну из улиц Восточного района и вошла в квартиру, которую делила с Сио.

Сио отложила газету и посмотрела на подругу.

— Это было эффективно?

— Довольно хорошо. На этот раз я отправилась в свободный город, принадлежащий пиратам… — Прежде чем Форс успела закончить говорить, выражение её лица слегка изменилось. — Отдай мне мой кофе в зёрнах и сигареты.

— Почему? Разве там не хватало? — озадаченно спросила Сио.

Форс побежала прямо в комнату и села перед письменным столом. Она открыла свои черновики и взяла ручку. Не оглядываясь, она сказала:

— Ради новой книги! Не забудь приготовить мне кофе!

Сио последовала за ней к двери спальни. Услышав это, она открыла рот, но ничего не сказала.

…

В другом месте, в Восточном районе, в съёмной квартире с похожей планировкой.

Поскольку Заратул уже прибыл в Баклунд, было неизвестно, когда Амона “приманят”. Истинные мотивы злого духа Красного Ангела были неизвестны, и он планировал помешать Георгу III стать Тёмным Императором. С одной стороны, Клейн изо всех сил пытался переварить зелье Эксцентричного Колдуна, а с другой — делал различные приготовления.

В этот момент, разобравшись с Маг, он открыл лист бумаги и написал:

Уважаемый господин Азик,
Недавно я изучил довольно много древней истории. Полагаю, вам это будет очень интересно. Иначе вы бы не выбрали профессию учителя истории после потери памяти.
Эта история связана с некоторыми сокровенными тайнами, поэтому описывать их в письме неудобно. Когда вы проснётесь, я поделюсь с вами лично…
Кроме того, я могу создать амулет под названием Опять Вчера. После его использования вы сможете найти своё прошлое “Я” через Историческую Пустоту и взять силу у него.
На самом деле это не то, на что стоит обращать внимание. Самое главное, что вы можете получить воспоминания от своего прошлого “Я”. Нет необходимости использовать десятилетия, чтобы медленно пробудить их. Я верю, что вам это понравится…
К этому письму я приложил парочку. Если вы проснётесь, вы можете попробовать их действие…
В настоящее время я нахожусь в среде, наполненной подводными течениями. Если вы придёте, пожалуйста, будьте осторожны. Пожалуйста, наблюдайте за ситуацией заранее…
…По вопросу продвижения Георга III к Тёмному Императору я попытаюсь что-то сделать, но шансы на успех очень малы…
Наконец, я желаю вам всего хорошего. Я также желаю, чтобы вы поскорее проснулись. Ваш бессменный ученик, Клейн Моретти.

Сложив письмо, Клейн вложил в конверт два амулета Опять Вчера.

После этого он достал медный свисток Азика и дунул в него.

Огромный скелет-посыльный тут же поднялся с пола и принял письмо, стоя на голову ниже Клейна.

Клейн слегка кивнул и смотрел, как гонец распадается на кости, а затем исчезает.

Сделав всё это, он двумя пальцами достал из бумажника бумажного журавлика Уилла Осептина. Он написал на нём карандашом: “Я хочу тебя кое о чём попросить”.

Он положил бумажного журавлика под подушку и лёг на неё. С помощью Когитации он погрузился в глубокий сон.

В глубине мрачной остроконечной башни Клейн снова встретил Уилла Осептина, который сидел в чёрной детской коляске.

Не дожидаясь, пока собеседник заговорит, он прямо спросил:

— Знаешь ли ты, кто может предоставить метод, необходимый для поглощения Уникальности? Какова цена?

«Если цена слишком высока, то забудьте об этом…» — внутренне добавил Клейн.

Уилл Осептин, который сосал свой большой палец, был ошеломлён.

— Ты хочешь помочь мне поглотить Кубик Вероятности?

Клейн серьёзно кивнул и сказал:

— Независимо от того, будет это успешным или нет, мы должны постараться.

Как только он закончил говорить, по щекам Уилла Осептин покатились слезы.

Пухлый малыш упёрся руками в бока и горестно заплакал. Он хныкал и говорил:

— Это бесполезно… Слишком поздно… Я уже перезагрузился, и мне ещё нужно потратить как минимум двадцать два года на рост, прежде чем я смогу вместить Уникальность… Почему ты не сказал этого раньше… Я действительно невезучий… Должно быть, этот глупый змей Уроборос забрал слишком много моей удачи…

Глава 1125 — Возможность

Слушая “слёзные жалобы” Уилла Осептина, Клейн был в растерянности, как реагировать. Он мог только сохранять спокойное выражение лица.

Когда ребёнок, завёрнутый в серебристый шёлк, успокоился, Клейн озадаченно спросил:

— Даже если бы я сказал это раньше, это бесполезно. Когда я встретил тебя, ты уже был “перезагружен”.

— Нет, в то время я всё ещё был Уиллом Осептином. У меня не было фамилии Церера, я ещё не успел “перезагрузиться”. — Пухлый малыш вытер слезы, — Хотя мне ещё довольно долго не стать взрослым, если я готов пойти на определённый риск, то нет ничего невозможного в том, чтобы это осуществить. С удачей, которую я накопил, этот риск может быть разрешён. Но сейчас разница слишком велика. Её никак не восполнить.

Подумав, Клейн сказал после некоторого раздумья:

— Возможно, ты сможешь найти ангела Пути Мародёра, который украдёт у тебя время, позволив тебе быстрее вырасти.

Уилл Осептин всё ещё задыхался, покачал головой и сказал:

— Это бесполезно… Невозможно, чтобы Они точно украли мои “детские” и “подростковые” годы. Если это лишь вопрос времени, то это не позволит мне вырасти. Это лишь уменьшит возраст, до которого я смогу дожить изначально… Когда придёт время, Уилл Осептин Церес умрёт преждевременно, родившись в июне 1350 года и умерев в октябре 1350 года, в зрелом возрасте четырёх месяцев…

— Но я видел случаи быстрого старения из-за кражи времени, — вспомнил Клейн увиденное в мавзолее Амона.

Пухлый малыш всё ещё качал головой.

— Нет, это просто проявление его символики. Если его использовать на мне, то это будет просто ребёнок, у которого начнут расти морщины, а волосы побелеют… Чтобы действительно точно украсть “детские” и “подростковые” годы, это должен быть Амон, и это должно быть Его настоящее личное тело…

В этот момент ребёнок, завёрнутый в серебряный шёлк, и Клейн одновременно замолчали. Долгое время никто не решался заговорить.

Если бы он мог найти Амона, то годы, которых он, возможно, лишился, не ограничились бы только “детскими” и “подростковыми”.

Через некоторое время Клейн глубоко вздохнул, ничего не скрывая.

— Тогда пока нет необходимости рассматривать этот вопрос. Однако я всё ещё хочу знать, где я могу найти способ поглотить Уникальность. Если у меня будет шанс получить его, я определённо не могу его упустить. Кто знает, когда это может пригодиться в будущем.

Уилл Осептин опустил свою измазанную слезами ладонь и фыркнул.

— Нет нужды спрашивать других. Я уже давно всё понял, но не могу этого сделать. Иначе, неужели ты думаешь, что то, что я стал президентом Школы Жизни, было напрасным?

Клейн был удивлён и любопытен.

— Почему ты не можешь этого сделать?

Уилл Осептин натянул одеяло в детской коляске и сказал:

— Есть три способа вместить в себя Уникальность. Первый — родиться с ней естественным образом, что эквивалентно тому, что Уникальность оживает и в неё внедряется человеческая природа. Другой способ — заставить Уникальность ожить до определённой степени, прежде чем насильно поместить её в своё тело. Полагаясь на силу Творца, чтобы подавить её, потребуется довольно много времени, чтобы медленно изжить её, прежде чем человек привыкнет к ней и достигнет равновесия. Третий вариант — превратить Уникальность в неполное зелье и выпить его с помощью упрощённого ритуала апофеоза. О первом методе упоминать не стоит. Вот почему эти братья вызывают зависть. Второй невозможен после смерти древнего бога солнца. Третий — единственный возможный вариант на данный момент, но для 1-ой Последовательности Пути Судьбы он зависит от махинаций судьбы.

«Первый пункт был упомянут в дневнике императора Розеля. Это было сказано Мистером Дуром… Означает ли второй пункт, что после того, как древний бог солнца обрёл столько власти, он был, по крайней мере, на пол-уровня выше, чем нынешние истинные божества, или даже на один полный уровень? Уровень Творца?» — Словно в раздумье, спросил Клейн.

— Что ты имеешь в виду, говоря, что это зависит только от махинаций судьбы? И какое отношение это имеет к тому, что я сказал ранее, что могу помочь тебе вместить Уникальность?».

На пухлом детском личике Уилла Осептина появилось выражение умиления.

— Ритуал апофеоза для Пути Судьбы может быть самым простым, а может быть и самым сложным. Пока мы находим подходящую возможность в потоке судьбы, мы можем непосредственно употребить зелье и попытаться продвинуться вперёд. Но проблема заключается в том, что точную возможность нельзя предугадать или предсказать. Нет способа зацепиться за неё. Я могу только устранить определённые помехи и терпеливо искать, пока я переживаю жизнь. Я уже “перезагружался” бесчисленное количество раз и потратил целую вечность, но так и не встретил её…

В этот момент у ребёнка снова потекли слезы.

«Звучит просто, но на самом деле человек может полагаться только на судьбу. Всё зависит от того, насколько “хорошо” ты выглядишь…» — Вздохнув, Клейн спросил просветлённо:

— Когда я сказал, что помогу тебе вместить Уникальность, ты смутно уловил эту возможность?

Пухлый ребёнок заплакал ещё сильнее.

— Хотя я и не нашёл её… но в какой-то степени я её почувствовал…

«…Так ли это… Тогда, когда Уилл Осептин вступил со мной в контакт, кроме надежды на помощь Опять Вчера, его также подтолкнула удача? Вот шарлатан…» — беззлобно признал Клейн.

— Тогда другого выхода нет… Ты можешь только дать мне ещё несколько таких чар! — Уилл Осептин тяжело кивнул.

— Хорошо, — великодушно ответил Клейн, — Ты должен дать мне несколько бумажных журавликов.

С этими словами ребёнок завернулся в серебристый шёлк, а Клейн замолчал.

В съёмной квартире, очнувшись от своего сна, Клейн встал с кровати и прошёл в комнату снаружи. Он достал ручку и бумагу и начал писать Леонарду:

…Я получил чары, которые происходят от высокоуровневых Потусторонних с Пути Провидца. Они позволяют кому-то заимствовать силу у своих прежних сущностей…

Клейн не упомянул, что это может быть то, что нужно его дорогому поэту, как будто он просто описывал это.

Сложив письмо, он достал золотую монету и прямоугольный амулет, похожий на алмаз, и дунул в губную гармошку авантюриста.

Рейнет Тинекерр, одетая в тёмное длинное платье сложной формы, вышла из пустоты с четырьмя светловолосыми рыжеволосыми головами в руках. Все взгляды были устремлены на амулет Опять Вчера.

Четыре головы заговорили одна за другой:

— С кем… Разобраться… На этот раз…

«Так прямо…» — Клейн вздохнул и улыбнулся.

— Это пока не подтверждено. Я собираюсь попытаться сорвать планы Георгия III. В критические моменты мне может понадобиться ваша помощь.

Четыре головы в руке Рейнет Тинекерр заговорили одна за другой:

— Это… Звучит… Чрезвычайно… Опасно… Требует… Повышенной… Оплаты…

— Ещё эти чары? — Край лба Клейна дёрнулся, словно он испытал боль от разрыва души.

— Три… — Голова Рейнет Тинекерр, которая не присоединилась к последнему предложению, покачнулась.

Клейн улыбнулся и ответил:

— Без проблем, но это займёт от одной до двух недель.

Во-первых, он недавно отделил много Червей Духа и сделал довольно много амулетов Опять Вчера. Это дало ему ощущение, что он близок к пределу своих возможностей и нуждается в отдыхе. Во-вторых, он чувствовал, что пройдёт ещё от одной до двух недель, прежде чем он сможет переварить зелье Эксцентричного Колдуна и попытаться перейти к Знатоку Былого, как только будет опубликована новая книга Мисс Маг. Когда придёт время, у него может быть более простой способ.

Четыре головы Рейнет Тинекерр начали покачиваться с помощью волос, показывая, что это не проблема.

Затем Клейн указал на письмо и золотую монету.

— Отправьте его в почтовый ящик на Пинстер-стрит, 7.

Он и раньше догадывался, что Леонарда нет дома. Очевидно, он уехал на юг от моста.

Одна из голов Рейнет Тинекерр наклонилась вверх, когда она втягивала в рот письмо, золотую монету и амулет Опять Вчера.

Наблюдая за тем, как Мисс Мессенджер входит в пустоту и исчезает из его комнаты, Клейн размышлял почти минуту, прежде чем приступить к организации ритуала жертвоприношения и одаривания.

Поскольку зелье Эксцентричного Колдуна должно было быть полностью переварено, не было никаких сомнений в том, что он должен был заранее подготовить различные ингредиенты для Знатока Былого.

Среди них трансформированное сердце Демонического Волка Тумана и Кристалл Белого Мороза можно было получить у Богини Вечной Ночи.

А с преобразованным сердцем Демонического Волка он мог отправиться в мир духов, чтобы “приманить” Гончую Фулгрима.

После выполнения ряда задач он закончил установку алтаря и сделал два шага назад, чтобы осмотреть окрестности.

«Всё ещё считается чистым… В дополнение к печати стены духовности, он удовлетворяет требованиям ритуала… Я не сделал никакого вклада в последнее время, так как же мне просить о даровании? Может быть, сказать Богине, что я планирую взять кредитный заём и выплачивать его частями… Не будет ли это немного кощунственно… Хм, попробую пожертвовать что-нибудь ценное. Если Богиня согласится принять это, Она сделает соответствующее дарование…»

«Что-то ценное…» — Пока он думал, его мысли переместились к груде хлама над серым туманом.

Ему очень хотелось собрать предметы, которые он не мог пока продать, такие как бутылка с биологическим ядом, черта Дознавателя, черта Сумасшедшего, аура Охотника, кровь Тысячеликого Охотника, глазное яблоко шестикрылой горгульи, порошок Расхитителя Мира Духов и другие предметы, чтобы принести их в жертву Богине и обменять на материалы, необходимые для Знатока Былого. Однако он чувствовал, что в этом случае Богиня покажется ему человеком-тряпкой, поэтому ему оставалось только отказаться от этой идеи.

«Оно должно быть примерно одинаковой ценности… Я не могу использовать Путешествия Гросселя, в них скрыто довольно много тайн. Возможно, это будет очень полезно. Да, в следующий раз, когда Солнце и остальные будут исследовать Двор Короля Великанов, я могу отдать им прах Гросселя. В этот раз я не был уверен, как далеко они смогут зайти в экспедиции, и беспокоился, что они не смогут вернуться после вступления в Путешествия Гросселя…»

«Скипетр Морского Бога? Это ещё важнее. Мало того, что это мой самый мощный запечатанный артефакт, так он ещё и связан с верующими Морского Бога. Это будет моим якорем на некоторое время. Когда у меня появятся другие вещи, больше якорей, его можно будет отдать Мистеру Висельнику…»

«Потусторонняя Черта Хвина Рамбиса… Это уже было обещано Мисс Справедливость…» — Немного подумав, он понял, что у него осталось не так много вариантов. Одним из них была Трость Жизни, другим — амулет Пламенеющего Солнца, а так-же амулет Поглотителя Судьбы, амулет Опять Вчера и Пули Контроля Духа.

«Все последние — одноразовые предметы. Даже если их объединить, их реальная ценность не сравнится с основным ингредиентом зелья 3-й Последовательности… Кроме того, когда моя способность “передавать раны” улучшится, она сможет перенять часть эффектов Трости Жизни…» — Поколебавшись некоторое время, он наконец принял решение.

Глава 1126 — Неожиданность

Вернув деревянную трость в реальный мир, Клейн сразу же приступил к ритуалу.

Он зажёг свечи и сжёг соответствующие эфирные масла и травяной порошок, сделал два шага назад и искусно произнёс почётное имя Богини. Наконец, он сказал:

— Я приношу в жертву тебе эту трость, наполненную жизнью. Я готов получить твоё благословение.

Он не упомянул напрямую преобразованное сердце Демонического Волка Тумана и Кристалл Белого Мороза. Это было эквивалентно равноценному обмену, не предлагая жертвенных предметов и молясь о даровании.

Не было необходимости быть слишком дотошным в других аспектах ритуала, но это был случай показать своё отношение на фундаментальном уровне. Он чувствовал, что ему нужно быть осторожным.

Когда Клейн закончил свою фразу, два из трёх пламени свечей взметнулись и переплелись, образовав иллюзорную и тёмную таинственную дверь.

Дверь медленно открылась, создав сильный невидимый ветер.

Они подхватили Трость Жизни и позволили ей исчезнуть в бесконечном космосе через щель иллюзорной двери.

Сразу же за этим последовала вспышка, когда два предмета прорвали барьер и без единого звука приземлились на алтарь.

Один из них был странным сердцем, образованным клубами белого тумана, а другой — кристаллическим инеем, испускающим холодный воздух.

Клейн был в восторге, он поспешно опустил голову, чтобы поблагодарить Богиню за её дары.

Когда он снова поднял голову, тёмная и таинственная дверь уже закрылась. Она быстро исчезла, и алтарь полностью восстановился.

«Фух, действительно получилось…» — Клейн вздохнул с облегчением и сделал два шага вперёд, убрав трансформированное сердце Демонического Волка Тумана и Кристалл Белого Мороза.

В этот момент его, расслабленного, посетила мысль, которую он совершенно не мог произнести вслух.

«Если бы я знал, что всё пройдёт так гладко, мне бы не пришлось использовать свою Трость Жизни…»

«Той огромной кучи хлама могло бы хватить…»

«Возможно, мне не нужно было ничем жертвовать, и Богиня даровала бы их мне. Нынешняя ситуация указывает на то, что Она лично поддерживает моё становление Знатоком Былого…»

«Конечно, таким образом, если я получу слишком много даров, кто знает, какую цену я заплачу в будущем. Используя Трость Жизни для обмена, я чувствую себя спокойнее…»

«Судя по всему, до того, как я перейду во 2-ю Последовательность и стану ангелом, Богиня всё ещё будет осыпать меня своими благословениями. В будущем трудно сказать, какие события и изменения произойдут…»

С этими мыслями он обуздал свои мысли, завершил ритуал и привёл в порядок алтарь.

Затем он начал планировать, как поступить с Гончими Фулгрима, так называемыми “Хранителями замка Сефиры”.

«Фокусник никогда не выступает неподготовленным!»

…

К югу от моста, улица Роз.

Леонард переоделся в чёрно-белую полицейскую форму и надел красную перчатку. Он повёл членов своей команды и настоящих полицейских к единственному в Баклунде собору Церкви Матери Земли.

Погоны, которые он носил, соответствовали высокопоставленному инспектору. Но на самом деле, учитывая его статус капитана команды Красных Перчаток, он должен быть приравнен к старшему инспектору или даже главному инспектору. Однако офицеры такого ранга не стали бы участвовать в подобных миссиях. Ношение этих погон в Церкви Урожая легко вызвало бы подозрение общественности.

Пройдя через дверь, Леонард осмотрел помещение и понял, что оно пустое. Здесь было только две фигуры. Одна сидела на передней скамье и сосредоточенно молилась. Второй был красивым мужчиной, одетым в рясу священника.

У него были чёрные волосы и красные глаза.

«Эмлин Уайт…» — Леонард тайно кивнул, проходя по проходу к епископу Утравскому.

Затем он дважды кашлянул, заставив полувеликана-епископа открыть глаза и оглядеться.

— Я инспектор из полицейского управления Баклунда. — Леонард показал своё удостоверение, — Мы хотели бы попросить вашего сотрудничества, чтобы помочь в нашем расследовании.

Отец Утравский медленно встал и спросил спокойным тоном, несмотря на то, что на него смотрели сверху вниз:

— В чём дело?

— Жители близлежащих домов сообщили о вашем аномальном поведении, сказав, что, возможно, вы являетесь шпионом Фейсака или Фейнапоттера. — Леонард объяснил причину, которую давно придумал.

В то же время он был готов в любой момент втянуть епископа Утравского в сон. Как только тот воспротивится, он постарается в кратчайшие сроки взять под контроль этого Благославенного.

С распределением команды Красных Перчаток, пока они не сталкивались напрямую с истинным полубогом, даже если бы им пришлось столкнуться с Благословенным, управляющим Святым Артефактом, у них был бы хороший шанс победить своего противника.

Кроме того, перед тем как Леонард отправился в путь, он подал заявку на запечатанный артефакт 1 класса. Это также было причиной, по которой он откладывал действия до сегодняшнего дня.

Отец Утравский замолчал на две секунды, затем повернулся и посмотрел на Эмлина Уайта, который стоял у подставки для свечей.

Немного сложное выражение лица Эмлина застыло. Он открыл рот, но не знал, что сказать.

Отец Утравский отвёл взгляд и слегка кивнул.

— Хорошо.

«…Так сотрудничаем? Я думал, что нас ждёт напряжённая битва и что нам придётся быть очень осторожными, чтобы не было жертв…» — Леонард опешил, прежде чем улыбнуться.

— Спасибо за сотрудничество.

Если действительно произойдёт сражение, в результате которого пострадает Благословенный Матери Земли, Леонард подозревал, что напряжённая ситуация быстро усугубится.

Благодаря древней истории из Путешествий Гросселя и различным секретам, которые он узнал в Клубе Таро, а также соответствующим объяснениям старика Паллеза, Леонард знал, что отношения между Церковью Матери Земли и Церковью Вечной Ночи были подобны высушенной древесине. Их можно разжечь с помощью крошечной искры. Когда придёт время, в книгах по истории будут записаны сегодняшние события.

Война превратилась из локальной проблемы в фитиль, который воспламенил весь земной шар!

Леонард Митчелл зажёг бочонок с религиозным порохом!

«Фух…» — Видя, что отец Утравский не сопротивляется и принял “защитную опеку”, Эмлин Уайт втайне вздохнул с облегчением. Он был очень доволен своим выступлением в Клубе Таро.

В этот момент член команды Красных Перчаток, Синди, посмотрела на Эмлина, которому не хватало мужественности из-за мягкости лунного света. Она понизила голос и сказала:

— Кэп, э-э, сэр, там ещё есть священник. Может, нам взять его с собой? Да, мы можем временно закрыть Церковь Урожая на некоторое время, чтобы предотвратить любые несчастные случаи.

Эмлин и Леонард одновременно задумались.

После нескольких секунд и повторного обдумывания Леонард наконец сказал:

— Если в деле о шпионаже замешан Фейнапоттер, он также будет считаться подозреваемым. Давайте пригласим его к нам, чтобы он помог нам в расследовании.

Эмлин был ошеломлён, не зная, какое выражение лица показать в ответ.

…

В Восточном районе, в съёмной квартире с двумя спальнями.

Форс потёрла тёмные круги под глазами и выпила последний глоток горького кофе. Она резко встала и начала переодеваться.

— Закончила писать? — Сио, наслаждавшаяся завтраком, была ошеломлена.

Прошло всего полтора дня!

Форс покачала головой и глубоко вздохнула.

— Нет. Но я уже написала первый том. Я могу передать его редактору издательства. Если это будет сериализация, то нет необходимости заканчивать всё сейчас.

Сио подумала и сказала:

— Это действительно хорошая идея. Это может эффективно снизить твой стресс.

Выражение лица Форс исказилось, когда она закрыла глаза.

— Я надеюсь на это…

В другой съёмной квартире, расположенной через несколько улиц, после выполнения ряда заданий, Клейн, придумавший план и сделавший приготовления, надел Ползучий Голод и быстро стал прозрачным, войдя в мир духов.

Взглянув вверх, он увидел семь чистых огней, состоящих из семи различных цветов. Он освободил руки двух своих марионеток и достал коробку. Он снял духовную стену вокруг неё, позволяя ауре преобразованного сердца Демонического Волка Тумана исходить из неё.

Затем он потянул за собой Энуни, а Энуни потянул за собой Конаса. Вместе они быстро телепортировались вглубь мира духов.

По пути мимо них проносились всевозможные странные существа мира духов, словно картины маслом, на которых был изображён ад.

Через неизвестное время предчувствие опасности внезапно всколыхнуло Клейна, и в его сознании быстро возникла сцена:

Красный, чёрный, белый, синий и другие цвета насытились и наложились друг на друга, как вдруг появилась стройная фигура.

Она была похожа на гончую. Всё её тело покрывал чёрный короткий мех, а в глазницах виднелись два шара тёмно-красного горящего пламени. Концы его пасти простирались до затылка. Он явно существовал в своей телесной форме, но от него исходило иллюзорное ощущение, которое казалось сюрреалистичным.

«Гончая Фулгрима!»

Клейн тут же развернулся лицом к нему.

Он одновременно отпустил двух своих марионеток, позволив им разбежаться в разные стороны.

В мгновение ока появилась Гончая Фулгрима.

Два тёмно-красных пламени, не слишком деформированных, но совершенно ужасающих, повернулись и посмотрели на Клейна.

Вслед за этим его фигура становилась всё более иллюзорной. Она мгновенно исчезла, как будто это была проекция из истории.

«…Он вот так просто убежал?» — В шоке пробормотал про себя Клейн, ещё больше опасаясь возможности внезапного нападения.

Более чем через десять секунд появились две фигуры. Они были покрыты чёрным мехом, их глаза горели, а уголки губ вытянулись к затылку.

Однако в глазницах каждого из двух монстров осталось только по одному тёмно-красному огню. Остальные огненные шары были в их лапах.

Не дожидаясь реакции Клейна, две гончие Фулгрима легли в пустоту мира духов и завиляли хвостами.

Они виляли хвостами.

Клейн разинул рот, гадая, не снится ли ему сон.

Глава 1127 — Замок Сефиры

Только после того, как два горящих тёмно-красных огненных шара пролетели над гончими Фулгрима и приземлились перед ним, Клейн пришёл в себя. Он почувствовал недоумение и облегчение.

«Зачем они причинили себе вред, чтобы придумать для меня пару глаз? Кажется, что вокруг них густая и липкая кровь…»

«Если это их ловушка, я бы уже попал в неё. Подумать только, я на несколько секунд впал в оцепенение. Это фатальная ошибка для Эксцентричного Колдуна в бою…»

«Однако, независимо от того, кто это, неизбежно, что у них будут похожие реакции, когда они столкнутся с чем-то подобным в первый раз — страшный враг, с которым я тщательно планировал расправиться, оказался на коленях и виляет хвостом, как только увидел меня; это похоже на сон…»

«Это выступление очень похоже на выступление Арродеса. Может ли великое существо над миром духов демонстрировать особые черты в мире духов?»

Когда эта мысль промелькнула в его голове, он посмотрел на двух собак, которые распростёрлись в пустоте и виляли хвостами. Он протянул левую руку и схватил два тёмно-красных пламени и большое количество густой тёмно-красной крови.

В тот момент, когда он соприкоснулся с этими предметами, он вдруг услышал знакомые бредни и рёв. Они были то пронзительными, то заунывными, то одержимыми, то маньячными, то соблазнительными, то безумными, то неземными.

Сразу же после этого перед ним появился иллюзорный серовато-белый туман.

Туман распространялся во всех направлениях. Над ними возвышался величественный дворец, похожий на резиденцию бога.

Это была очень знакомая сцена, потому что каждый раз, когда он входил в таинственное пространство над серым туманом, он проходил через него.

Поначалу ему было трудно заметить окружающее пространство после того, как он сделал четыре шага против часовой стрелки.

Однако, привыкнув к этому, и продвинувшись в своей Последовательности, он смог легко воспользоваться возможностью наблюдать за этим явлением.

В этот момент Клейн не произносил почётное имя “Благослования Неба и Земли” и не делал четыре шага против часовой стрелки.

Это заставило его насторожиться. Затем он увидел, как в бесконечном сером тумане появилось несколько фигур. Временами они накладывались на серый туман, а временами отделялись от него. Это были не кто иные, как Гончие Фулгрима, глаза которых горели тёмно-красным пламенем, а тело покрывал короткий чёрный мех.

Две гончие Фулгрима, потерявшие по одному глазу, вернулись к своим спутникам и слились с тёмными пятнами в сером тумане.

Исчезло и всё явление. В глубинах мира духов Клейн понял, что вокруг него больше нет ни одной гончих Фулгрима. Остались только две его марионетки и странные существа духовного мира.

Клейн опустил голову и посмотрел на “глазные яблоки” и кровь в своей руке. Их присутствие подтвердило, что то, что он только что пережил, не было иллюзией.

«Гончие Фулгрима также известны как Хранители замка Сефиры… Они обитают в Исторической Пустоте… Я видел их активность в сером тумане, прежде чем они слились с тёмными пятнами…» — Объединив увиденное и услышанное, Клейн постепенно пришёл к смелому выводу:

«Возможно, замок Сефиры относится к таинственному пространству над серым туманом. Это относится к той странной двери света.»

«Что касается серого тумана, то это символический объект, сформированный из всей истории мира духов. В нём присутствуют пустоты…»

«Каждый раз, когда я вхожу в таинственное пространство через серый туман, я оставляю там определённые следы, благодаря чему гончие Фулгрима больше не чувствуют себя незнакомыми со мной. Они видят во мне хозяина замка Сефиры, поэтому, увидев меня, сразу же предлагают то, что мне нужно, и поджимают хвосты, чтобы добиться моей благосклонности?»

«После целого дня планирования, расспросов о ситуации и приглашения помощников, я в итоге нацелился на свою собственную охрану?»

Подумав об этом, он необъяснимо почувствовал абсурдность ситуации. Казалось, что Шут над серым туманом протягивает “свои” руки, чтобы обмануть кого-то, но в итоге обманывает “самого себя”.

«Фух… Замок Сефиры… Хотя такое развитие событий заставляет меня бояться ещё больше, в любом случае, я всё ещё имею некоторое представление о хозяине серого тумана и этого таинственного пространства. Неизвестность — самая страшная вещь…»

Постояв молча в глубинах мира духов некоторое время, Клейн медленно выдохнул и вызвал обратно двух своих марионеток.

Он планировал подождать, пока зелье Эксцентричного Колдуна полностью переварится, а затем попытаться найти нужные сведения о Замке Сефиры у Арродеса и в других местах. Когда придёт время, если что-то случится, он сможет использовать свои знания для борьбы с этим.

…

Восточный район, в съёмной квартире с двумя спальнями.

С тёмными кругами под глазами Форс вернулась и мимоходом достала дневную газету и письма.

— Как всё прошло? — спросила Сио, которая только что вернулась домой на обед.

Форс прикрыла рот рукой и зевнула.

— Неплохо. Мой знакомый редактор очень доволен темой и стилем написания моей новой книги. Он решил организовать её серийное издание как можно скорее. Возможно, ты не в курсе, но ужасные истории о больницах Баклунда в последнее время очень популярны. Один автор бестселлеров почерпнул из них вдохновение и начинает сериализацию подобных историй. На самом деле я не первая, кто это делает!

— …Это хорошо. — Сио задумалась и серьёзно кивнула.

Это означало, что Форс, которая также писала жуткие истории о больницах Баклунда, не привлечёт слишком много внимания. Её новый псевдоним тоже не будет проверен.

— Я знаю. — Форс отбросила газету в сторону и достала несколько писем, которые были в ней засунуты, и быстро пролистала их.

Вскоре она нашла ответное письмо от своего учителя, Дориана Грея Авраама.

Выражение лица Форс сразу стало торжественным, и она быстро вскрыла конверт. Она раскрыла письмо и начала читать.

…Бенджамин Авраам родом из Интиса. Он жил в эпоху Розелля… Кроме знаний мистицизма и небольшого наследства, он не оставил после себя ничего ценного… Позже всё было уничтожено Орденом Авроры. Я не могу предоставить соответствующую информацию…

«Мистер Герман Воробей скоро будет разочарован…» — Форс поджала губы и выполнила магический трюк, сжигая письмо в своей руке до пепла.

Затем она начала писать ответ, спрашивая своего учителя, знает ли он о тайных руинах Кровавого Императора Алисты Тюдор.

…

Клейн поднялся над серым туманом и прислушался к молитвам Мисс Маг.

«Следы Бенджамина Авраама подошли к концу… Во всём виноваты эти сумасшедшие из Ордена Авроры…»

В это же время он узнал о серийном выпуске ужастиков о больницах Баклунда.

После возвращения в реальный мир и как раз когда он собирался отправиться за едой, он вдруг увидел Мисс Мессенджер, выходящую из пустоты с четырьмя головами в руках. У одной из них во рту было письмо.

— Кто его прислал? — озадаченно спросил Клейн.

Оставшиеся три головы Рейнет Тинекерр ответили:

— А… «Соблазнённый… Идиот…

«Кто это…» — растерялся Клейн, взяв письмо и открыв его.

Организатор этих дел — Георг III. Его цель — стать Тёмным Императором. Вы заинтересованы в том, чтобы остановить это дело?
Трисси.

«Трисси? Эта Демонесса осмелилась написать мне письмо. Разве она не боится, что Мисс Мессенджер поймает её на месте? Ах да, Мисс Мессенджер только что сказала, что отправитель был “соблазнённым идиотом”… Трисси соблазнила мужчину и заставила его помочь ей вызвать посланника, а сама спряталась далеко и ждала, пока другая сторона свяжется с ней через зеркало? Она довольно умна… Хм, она действительно очень настойчива в расследовании этого дела. Не боится ли она, что её убью либо я, либо Георг III? Этот человек должен быть Потусторонним. Обычному человеку было бы довольно сложно провести ритуал вызова. В конце концов, это зависит от духа и духовности человека…» — Клейн сначала был озадачен, но потом до него дошло.

Сразу же после этого он начал задаваться вопросом, почему Трисси удалось догадаться, что Георг III хочет стать Тёмным Императором.

«Не обладая достаточными знаниями в области мистики, не зная ритуала апофеоза Тёмного Императора и соответствующей истории, даже полубогу было бы трудно догадаться. Это определённо было не так просто, как говорил злой дух Красного Ангела!»

«Может ли быть, что у Трисси есть другие помощники? Или же она получила от Изначальной Демонессы ещё больше силы, включая всевозможные знания и секреты?» — Клейн слегка нахмурился, чувствуя, что здесь что-то не так.

Если бы была возможность, он бы обязательно избавился от Демонессы Трисси.

Подумав более десяти секунд, он достал из кармана лист бумаги и ручку и нацарапал ответ:

Я заинтересован, но я не знаю, что ты хочешь сделать.

…

В районе моста Баклунда мужчина лет тридцати в ужасе смотрел, как безголовая женщина — нет, четырёхголовая банши вновь появилась перед ним и подбросила письмо.

«Неужели все посланники в таинственном мире так страшны?» — Только минут через пять после ухода Рейнетт Тинекерр мужчина перевёл дух. Он поднял письмо и открыл его, чтобы взглянуть.

Во время этого процесса его взгляд постепенно загорелся, потому что это означало, что он снова сможет встретиться с этой прекрасной женщиной.

Согласно её указаниям, он дождался вечера и достал чёрный липкий комок. Он разделил его и равномерно нанёс на зеркало.

Через несколько секунд зеркало потемнело, как будто оно было связано с другим миром.

В мгновение ока зеркало представило комнату, которая полностью отличалась от нынешней обстановки. Там стояла молодая девушка, одетая в тёмное чёрное платье. Это была не кто иная, как Демонесса Трисси.

Мужчина, закончивший ритуал, сразу же изобразил восхищённое выражение лица, подсознательно прошептав:

— В ответе было сказано, что он заинтересован.

Светлые ямочки на щеках Трисси медленно расцвели, отчего зеркало стало казаться ярче.

Её брови расслабились, и она сказала:

— Я пошлю тебе письмо. Перешлите его Герману Воробью. Ты не должен читать его содержание.

Получив от мужчины неопределённое обещание, Трисси вытянула правую руку и провела ею по зеркалу, отчего тёмный водянистый свет исчез.

Она тут же нашла ручку и бумагу и несколько секунд размышляла, прежде чем быстро написать:

Тайные мавзолеи, необходимые для ритуала Георга III, должны быть от Императора Крови Алисты Тюдор, и существует существо, которое очень хорошо это понимает. Возможно, оно сможет помочь нам успешно проникнуть и нанести ущерб во время ритуала.
У меня есть способ связаться с этим существом, но нам придётся подождать до следующего полнолуния. Что вам нужно сделать, так это предоставить мне кровь, волосы, плоть или кости потомка семьи Авраама.
Трисси.

Глава 1130 — Новостной шторм

«Два полубога 3-й Последовательности охраняли главную дверь… Как и полагается Двору Короля Великанов. Божественное царство древнего бога…» — Члены Клуба Таро внезапно ощутили схожее чувство. Что касается Солнца Деррика, то он не сделал паузы, продолжая свой рассказ.

Он был потрясён, когда впервые обнаружил двух Серебряных Рыцарей, охранявших главную дверь Двора Короля Гиганта. Однако последовавшая за этим череда событий показалась ему совершенно обыденной, что не дало ему возможности всколыхнуть эмоции.

— …Согласно тому, что рассказал Мистер Мир, мы шли по довольно скрытому пути к задней части Двора Короля Гиганта… Монстры, с которыми мы столкнулись, были в основном призраками. Они были сдержаны Незатемнённым Распятием… После того как мы добрались до Увядающего Леса, мы попытались исследовать его и обнаружили, что остатки воли Короля-великана и силы божественного королевства сформировали злого духа. Он защищал мавзолей своих родителей… — Деррик умело вспоминал свои впечатления от экспедиции, и члены Клуба Таро — Одри, Элджер и остальные — быстро обуздали свои мысли о стражах Серебряных Рыцарях и внимательно слушали.

Их всех очень интересовал секрет, скрытый в Увядающем Лесу. Они хотели знать, что древний бог, Король Великанов, пытался скрыть от своей королевы и ребёнка.

Вспомнив увиденное, Деррик сделал небольшую паузу и сказал:

— Очистив злого духа, мы пришли к мавзолею родителей Короля-великана. Там была воздвигнута каменная стела, указывающая на личность владельца гробницы. Что касается гробницы с гробом, то её давно уже кто-то вскрыл, обнаружив внутри трупы. Это были трупы двух людей…

«Трупы людей? В гробнице родителей Короля Великанов были похоронены трупы людей? Крестный отец и крестная мать? Нет, тогда ещё не было религии…» — Как полубог, знающий множество тайн, первой реакцией Отшельницы Каттлеи было предположение, что эти два трупа имеют другую личность.

Сразу же после этого она вспомнила, о чём говорила королева. Это был вопрос, который император Розель задал, словно разговаривая с самим собой при жизни:

«“Почему в древних документах и исторических записях великаны, эльфы, вампиры назывались человекоподобными или антропоидными существами?”»

«“Почему они не называли людей гигантоподобными, эльфоподобными или вампироподобными существами?”»

«Может быть, все человекоподобные существа произошли от людей? А гиганты, эльфы и вампиры — это мутации, привнесённые Потусторонними Чертами, которые со временем могут стать наследственными?» — Каттлея мгновенно успокоила свои эмоции, серьёзно обдумывая возможные причины.

В этот момент она почувствовала, что её зелье будет в определённой степени усвоено, как только она вернётся в реальный мир.

Это произошло потому, что 4-я Последовательность Пути Жреца Тайны называлась Мистиколог, а происхождение гигантов и человекоподобных существ, без сомнения, представляло собой чрезвычайно большую ценность. Это были знания мистицизма, о которых большинство обычных полубогов не имели ни малейшего представления!

«Родители Короля Великанов были людьми? Это, должно быть, подделка…» — Элджер сразу же заподозрил, что кто-то сфабриковал эту сцену.

«Однако, если подумать, для этого действа нужно было не только убрать настоящие останки и заменить их человеческими, но и подготовить подходящий гроб, чтобы гробница выглядела так, будто она не принадлежала великану. Кроме того, изготавливать его было бессмысленно и не слишком повлияло бы на реальность.» — Элджер чувствовал, что никто не будет настолько скучать, чтобы заниматься чем-то подобным.

«Чтобы войти во Двор Короля Великанов и подавить могущественного злого духа, “человек”, подошедший к двум могилам, был по меньшей мере святым, а значит, он давно вышел из возраста, когда можно шутить!»

«Может ли быть так, что… предками всех существ были люди? В том числе и эльфы?» — Поскольку он видел слишком много шокирующих вещей в Клубе Таро, а также пережил религиозное потрясение от фрески на том первобытном острове, Элджер не испытывал слишком сильных эмоций. Он просто не мог удержаться, чтобы не поднять руку и не коснуться своих тёмно-синих волос.

«Мистер Висельник связал себя с этим делом? Родители Короля-великана на самом деле люди… Судя по всему, большинство мифов о сотворении мира — выдумка. Все они были сфабрикованы будущими поколениями. Однако в них есть и скрытый смысл… Мистер Луна, похоже, считает это неприемлемым… Мистер Мир, похоже, давно об этом знает…» — С помощью Умиротворения и других психологических техник Одри смогла быстрее всех успокоиться и инстинктивно наблюдала за реакцией других членов группы.

В этот момент Эмлин был самым беспокойным. Его разум был полон мыслей о “немыслимом” и “невозможном”.

«Если изначальным предком гигантов был человек, то как насчёт Сангвинов? Может ли быть, что мы были просто монстрами, мутировавшими из-за Потусторонних особенностей? Невозможно. Мы явно были созданы Предком. Она обладает полномочиями “жизни” и “творения”. Она совершенно не похожа на варварских божеств, таких как Король Великанов и Король Эльфов, которые умели только сражаться!» — Пока мысли Эмлина метались, он почувствовал, что его гордость раскалывается на части.

Интуиция, рассудок и мозг подсказывали ему, что у Солнца Деррика не было никаких причин лгать в этом вопросе.

Вероятность того, что другие существа сфабриковали эту сцену, также была очень мала. Поэтому он подсознательно исключил гигантов и эльфов из числа человекоподобных существ и рассматривал их как ветвь человечества.

Леонард, Форс и Сио быстро приняли возможность, которую раскрыл Солнце. Для них, независимо от того, был ли предок гигантов великаном или человеком, или даже кудрявым бабуином, это не имело никакого значения. В крайнем случае, это просто означало, что многие сверхъестественные существа были результатом Потусторонних особенностей в телах обычных существ, но это не вызывало никаких значимых изменений в их концепции реальности.

Солнце Деррик успокоил себя и продолжил в странной тишине:

— Покинув Увядающий Лес, мы вошли во Двор Короля Великанов через Бесплодный туннель… По пути нам встретились остатки сил порчи и сокрытия. Мы должны были правильно ответить, чтобы пройти… В том дворце есть фреска, обладающая силой, связанной с циклом судьбы. Таким образом, мы были затронуты и превратились в людей, которые участвовали в собрании. Мы повторили очень короткий процесс, и этим процессом стало создание Розы Искупления…

В этот момент Деррик огляделся и увидел, что все члены временно вышли из своего прежнего состояния. Они были крайне заинтересованы в организации под названием Роза Искупления.

Все они знали, что это была чрезвычайно секретная и древняя организация, которая следовала за Истинным Творцом и верила в него. Она стояла у истоков Ордена Авроры, а её членами были такие Короли Ангелов, как Уроборос, Медичи и Сасрир.

Деррик отвёл взгляд и тихо выдохнул.

— Два человека, которые созвали Розу Искупления — это Тёмный Ангел Сасрир и Богиня Вечной Ночи Аманис…

«А?» — Одри, Леонард и Сио начали сомневаться в своих ушах.

Они все были верующими Вечной Ночи. Они никак не ожидали, что Богиня будет членом Розы Искупления, да ещё и одной из организаторов.

Это было всё равно, что сказать, что Богиня Вечной Ночи была членом Клуба Таро!

Если бы не тот факт, что они знали, каким человеком был Солнце, и не знали, что он не станет лгать, они бы точно заподозрили неладное. Но теперь они на время потеряли дар речи. Они даже не осмеливались слишком глубоко задуматься над этим.

Элджер подсознательно повернул своё тело, чтобы посмотреть на Солнце, слушая его медленный и тяжёлый тон.

— Среди участников были: Белый Ангел Аукуций, Ангел Ветра Леодеро…

Веки Элджера дёрнулись. Он даже не осмелился подумать.

— …Бог Боя Бадхейль, Мать Земли Омебелла…

Эмлин, прислонившийся к спинке кресла, неосознанно сел прямо. В его голове эхом звучало только одно послание:

«Богиня Урожая, Королева Великанов Омебелла…»

— Бог мёртвых Сэлинджер, Бог духовных существ Толзна…

Голос Солнца Деррика эхом отдавался в древнем и великолепном дворце. Он заставил Каттлею, Форс и других членов обменяться взглядами. Никто не осмеливался произнести ни слова. Казалось, что их постигнет божественная кара, если они узнают что-то ещё глубже.

После того как Деррик закончил говорить, они замолчали. Сцена была странно тихой.

Наконец, Каттлея вздохнула и сказала:

— Роза Искупления действительно сильна и ужасающа. До этого я даже представить себе не могла, что эти существа являются её членами…

Как раз в тот момент, когда она это сказала, Мир Герман Воробей глубоким, хриплым голосом произнёс:

— Это была организация, созданная для сопротивления древнему богу солнца. Позже осталось лишь несколько Королей Ангелов.

Услышав их разговор, Одри и другие члены организации словно вынырнули из своих грёз. Все они подсознательно перевели взгляд на конец длинного пёстрого стола, на фигуру, окутанную серым туманом. Они как будто ждали решения находящегося там авторитетного лица.

Шут Клейн, который давно ожидал подобной сцены, не ответил прямо. Он слегка кивнул и вздохнул.

— Падший Творец родился из-за этого.

«Это реально… Это действитель реально… Искупление Розы, на которое намекнул Мистер Шут, на самом деле имеет такой глубокий смысл… Что представляет собой Он в древние времена, и какую позицию занимает Он в этом вопросе…» — Все эти мысли мгновенно образовали бурю, пронёсшуюся в умах членов Клуба Таро.

Деррик оглядел всех, и, видя, что никто не говорит, он мог говорить только о последующей разведке:

— …Мы встретили лидера Охотников Королевского Двора возле дворца, светлого Каллера Мурскогана. Он сказал, что Тёмный Ангел Сасрир находится в состоянии дремоты в том дворце…

По сравнению с вопросом о Розу Искупления, новость о таинственном Тёмном Ангеле, находящемся в состоянии сна во дворце Короля Великанов, не вызвала особых эмоций у Леонарда, Эмлина и других членов Клуба Таро. Лишь некоторые из их любопытств были удовлетворены.

Конечно, как Мистиколог, Каттлея надеялась, что Солнце сможет рассказать немного больше.

— После этого мы вернулись. Мистер Шут одарил нас формулой зелья Серебряного Рыцаря. — К концу своего объяснения Деррик сделал честный вывод.

Одри и остальные всё ещё находились в глубоком раздумье над тем, что только что произошло. Всё ещё присутствовал страх показаться богохульниками, и никто не ответил. Только Элджер задумался на мгновение и сказал:

— Поскольку рождение Истинного Творца произошло благодаря Розе Искупления, то Ему небезызвестно, что случилось с Двором Короля Великанов. Почему же Старейшина Пастырь Ловия оказалась совершенно не готова к этому?

Глава 1133 — Воззвание

В районе моста Баклунда, согласно информации, предоставленной Мисс Мессенджер, он нашёл человека, которого соблазнила Трисси чтобы тот помог ей “отправить” письмо.

Однако Клейн не вошёл в квартиру и не потревожил свою цель. Он засунул обе руки в карманы своего чёрного плаща и продолжал идти вперёд.

Под светом уличных фонарей он дошёл до перекрёстка и свернул на другую улицу.

Во время этого процесса крыса, воровавшая еду в одном из зданий, вдруг задрожала.

Затем она отказалась от куска сыра и, следуя по обычному “туннелю”, по которому она обычно проходила, двинулась к цели.

Затем крыса открыла рот и человеческим голосом произнесла:

— Благословенный моря и мира духов, хранитель архипелага Рорстед, владыка подводных существ, повелитель цунами и штормов, великий Кальветуа…

Как только крыса закончила свою фразу, Клейн, который уже свернул на другую улицу, исчез. На месте исчезновения осталась лишь искра, которая быстро рассеялась.

Он использовал Пламенный Прыжок, но не для путешествия. Вместо этого он вошёл в гостиничный номер, который забронировал для встречи с одной из своих марионеток, поэтому ему не нужно было слишком беспокоиться о том, что его почувствует Заратула и произойдёт несчастный случай. В конце концов, пункт назначения был ясен, путь был коротким, а защита имелась.

В комнате, под наблюдением Энуни, он сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался над серым туманом.

Сидя в конце длинного бронзового стола, он держал Скипетр Морского Бога. С помощью молитвенного света он наблюдал за целью своим “истинным зрением” — за человеком, который помог Демонессе Трисси передать послание.

Через несколько минут в квартире появилась Рейнет Тинекерр, как и обещала. Она взяла золотую монету и оставила конверт на столе.

Мужчина снова задрожал от страха, но в конце концов он преодолел свой страх. Он поднял письмо и взвесил его.

Через пятнадцать минут он осторожно достал чёрную липкую пасту, отделил небольшой кусочек и нанёс его на поверхность зеркала.

Вскоре он увидел в тёмном зеркале девушку, которая занимала все его мечты, и поспешно сказал:

— Этот сумасшедший авантюрист только что прислал письмо. Кажется, оно содержит что-то ещё. Я не стал открывать его, как ты велела.

В этот момент, над серым туманом, сцена, которую увидел Клейн, начала демонстрировать странное явление.

В его представлении состояние зеркала уже стало размытым. Оно было больше похоже на тёмный и иллюзорный проход, который выглядел недостаточно реалистично. Он соединялся с чем-то подобным в окружающем пространстве, образуя сложную и абстрактную “паутину”, которая переплеталась в глубокий и странный “мир”.

Благодаря “истинному зрению” серого тумана он едва мог разобрать общую ситуацию, но не мог разобрать деталей. Он не знал, какие странные и страшные существа скрываются в этом мире.

«В мистике зеркалам часто придаётся символическое значение ведущего в другое “царство”, и чаще всего они связаны с невиданными ужасами… Это и есть зеркальный мир? Мои Потусторонние способности совершенно не связаны с этой областью… Хотя, если кто-то молится мне и пытается гадать на зеркалах, то, естественно, появится иллюзорный проход, указывающий на меня, на серый туман…»

«Строго говоря, зеркальный мир — это не реальный мир. Он ближе к коллективному проявлению дверей. Соединяясь с разными зеркалами и разными таинственными царствами, человек, заблудившись в них, может сразу оказаться в Бездне или даже в космосе… Конечно, полубоги с такой способностью должны уметь создавать “мир отражений” и прятаться внутри…»

«Коллективное проявление дверей… Потусторонние высокого ранга Путей Демонессы, Призрака и Ученика также обладают подобными способностями? Представляет ли “секрет” в названии Колдун Секретов в какой-то степени зеркальный мир? Это достаточно таинственно и секретно… При обычных обстоятельствах, даже с помощью “истинного зрения”, нет способа напрямую увидеть зеркальный мир, пока кто-то не вызовет его…» — Клейн кивнул в раздумье, услышав мелодичный голос Демонессы Трисси:

— Брось письмо в зеркало.

— Его можно бросить? — Будучи Потусторонним низкого уровня, мужчина никогда раньше не видел таких чудесных вещей. После некоторого колебания он взял письмо и прижал его к зеркалу.

По поверхности зеркала внезапно распространилась тьма, словно рябь водянистого света.

Мужчина почувствовал, что его твёрдое прикосновение стало легче, и увидел, как письмо волшебным образом прошло сквозь стеклянную поверхность и попало в иллюзорный, клубящийся интерьер.

Вслед за этим письмо, словно притянутое огромным водоворотом, продолжало опускаться всё глубже в комнату, где находилась Трисси.

Над серым туманом Клейн высоко поднял Скипетр Морского Бога и сосредоточился на отслеживании письма, пытаясь определить местонахождение Демонессы.

В этот момент в его “истинном видении” тёмный и глубокий зеркальный мир начал сильно дрожать, превращая всё в сплошное пятно.

К тому времени, как дрожь улеглась, Клейн уже потерял следы письма и Демонессы Трисси.

«Аура Первородной Демонессы может помешать даже таким наблюдениям…» — После минутного молчания Клейн вздохнул.

Именно из-за различных особенностей, связанных с Трисси, он не рискнул подмешивать свои волосы в материалы, чтобы определить её местонахождение. Он легко мог пострадать от ужасного проклятия. Он мог даже умереть на месте.

Для Клейна смерть не имела значения. В конце концов, пока его труп не превратился в труху, его можно было оживить. Но это означало бы, что он не сможет воспользоваться возможностью зацепиться за Трисси. Она бы точно быстро сменила местоположение. Разве это не равносильно тому, чтобы упустить драгоценный шанс на возрождение?

Потерпев неудачу, Клейн быстро вернулся в реальный мир и покинул район моста Баклунда.

На следующее утро Клейн с невозмутимым лицом отправился на карете в собор Святого Самуила.

Он планировал произнести почётное имя Богини Вечной Ночи, чтобы сообщить Ей о Демонессе Трисси. Когда придёт время, если в ночь полнолуния произойдёт несчастный случай, по крайней мере, за Баклундом будет присматривать божество, к тому же заранее подготовленное.

В те времена Богиня Вечной Ночи была одной из тех, кто изгнал и запечатал Мистера Дура. Она определённо хорошо знала уловки другой стороны.

В таких вопросах Клейн никогда не выставлял себя в выгодном свете. У него было очень чёткое понимание самого себя.

Раз уж он не мог решить проблему сам, он должен был найти того, кто мог решить проблему, чтобы помочь!

Что касается того, почему он не делал этого дома, а отправился в собор Святого Самуила, так это потому, что он хотел понаблюдать за ситуацией в окрестностях улицы Бёклунд и поискать хоть малейшие следы, свидетельствующие о прибытии Амона.

Хейзел и её семья когда-то были связаны с Амоном, а сама она принадлежала к Пути Мародёра. Будь то судьба или схождение Черт, она входила в группу повышенного риска, людей которые могли случайно встретиться с Амоном. В связи с этим Клейн не смел быть слишком беспечным или небрежным. Он напоминал себе об этом и время от времени проводил самопроверку.

Кроме того, из-за того, что Мисс Справедливость продолжала лечение психологической травмы Хейзел, всё, что случилось с Хейзел, могло легко привести к ней. Поэтому Клейн также очень беспокоился о безопасности этой благородной леди. Он считал, что необходимо время от времени проверять её состояние через багровую звезду. Конечно, он будет избегать относительно неудобных периодов времени.

Пока его мысли мчались, Клейн, который уже был недалеко от улицы Фелпс, заранее вышел из кареты. Он позволил своей марионетке, Энуни, тайком произнести почётное имя Морского Бога.

Он и его марионетка, Конас, поменялись местами. В запечатанном пространстве, которое он Исказил, он сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Затем, с помощью Скипетра Морского Бога, чтобы расширить своё “истинное зрение”, он внимательно наблюдал за ситуацией на улице Бёклунд и в благотворительном фонде Лоэн.

«Хейзел не подверглась паразитированию… Мисс Справедливость тоже… Их служанки, домашние животные и телохранители тоже… Жители и персонал Благотворительного фонда тоже не проявляют никаких признаков… На разных улицах района нет никаких следов деятельности, связанной с Амоном…» — Клейн вздохнул с облегчением и вернулся в реальный мир.

После этого он подошёл к собору Святого Самуила и, пройдя через дверь, устроился в тёмном и тихом молитвенном зале.

Негромко произнеся имя Богини Вечной Ночи, Клейн просто рассказал:

— Демонесса Трисси получила волосы потомка семьи Авраама. Она планирует связаться со скрытым существом в ночь полнолуния. Я не могу быть уверен в её точной цели…

Посидев некоторое время в тишине и увидев, что Богиня не ответила, не появился и архиепископ, Клейн надел свою шёлковую шляпу и медленно вышел из собора.

Ночью он сменил позицию и управлял крысой как марионеткой, произнося очередное почётное имя:

— Великий Бог войны, символ железа и крови, властитель хаоса и раздоров, я желаю встретиться с тобой…

Как и прежде, крыса лишилась жизни, как только закончила молиться. Вслед за этим Клейн отступил от этого места.

Он хотел встретиться с Красным Ангелом и поговорить о Мистере Дуре и Тёмном Ангеле Сасрире.

Подождав несколько минут, с помощью другой крысы-марионетки он увидел, что вторая крыса вспыхнула, испуская жгучее белое пламя.

Пламя быстро образовало короткую линию на земле: “Я не хочу тебя видеть”.

Мышцы на лице Клейна непонятно дёрнулись.

Немного подумав, он сдался и покинул это место.

Через несколько секунд оставшееся жгуче-белое пламя сформировало новое предложение: “Ну же, умоляй меня”.

К тому времени Клейн уже ушёл.

В доме где-то в Баклунде бледнолицый Саурон Эйнхорн Медичи встал с дивана в чёрной с красной подкладкой мантии.

Он нахмурился и пробормотал про себя:

«Кто меня беспокоит…»

…

В мгновение ока полная луна осветила Баклунд.

В комнате, освещённой багровым светом, Демонесса Трисси стояла у алтаря. Вокруг неё лежали ритуальные материалы — рубины, сапфиры, изумруды, алмазы, жемчуг и лазурит.

После сложных приготовлений она зажгла волос в своей руке и положила его в котел.

Когда огонь окрасился слоем тьмы, Трисси сделала два шага назад и торжественно произнесла на йотунском языке:

— Великая дверь всех дверей; Проводник бесконечного космоса; Ключ ко всем таинственным мирам…